<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<photos monument="Iglesia de la Matriz Valparaiso Chile">

<photo  date_taken="2008-07-13 16:58:26" description="Valpo Iglesia La Matriz (antes del terremoto de 1906, el mar llegaba a sus pies... dicen que algún día a va a recuperar el terreno perdido)" id="2675751391" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="1" tags="cakecosas 2008 valpo valparaíso chile lamatriz" title="Oh!" url_b="http://static.flickr.com/3078/2675751391_f7df069169_b.jpg" username="cakecosas" views="38" />
<photo  date_taken="2007-01-17 18:09:54" description="La Bahía de Quintil original fue rebautizada como Valparaíso por Juan de Saavedra en honor de su pueblo natal de &amp;quot;Valparaíso de Arriba&amp;quot; en Cuenca, España. Éste a su vez debe posiblemente su nombre a una abreviación de &amp;quot;Va al Paraíso de Arriba&amp;quot; o a &amp;quot;Valle Paraíso de Arriba&amp;quot;, ya que a pocos kilómetros de ahí valle abajo, se encuentra otro pueblo llamado &amp;quot;Valparaíso de Abajo&amp;quot;, con similar acepción[1]. Valparaíso es también conocido con el apodo de &amp;quot;Pancho&amp;quot;. Las razones de esta denominación no está exenta de controversia. Algunos dicen que fue llamada así por la Iglesia de San Francisco en el cerro Barón, la que podía ser vista desde lejos por los marinos en el siglo XIX. Otra razón se encontraría en el gran parecido que Valparaíso tendría con la ciudad de San Francisco en los Estados Unidos de América, similitud notada por los marineros extranjeros (principalmente norteamericanos) que arribaban al puerto chileno. [editar] Historia Vista a la Bahía de Valparaíso en 1830. Vista a la Bahía de Valparaíso en 1830. Plano de la Bahía de Valparaíso en 1838. Plano de la Bahía de Valparaíso en 1838. Vista a la Bahía de Valparaíso en 1906. Vista a la Bahía de Valparaíso en 1906. Puerto de Valparaíso. Puerto de Valparaíso. La Bahía de Valparaíso estaba en un principio habitada por los nativos changos, los que eran eximios pescadores. Ellos utilizaban balsas de cuero de lobo marino infladas que unían con fuertes ligaduras y sostenidas con tablillas de madera. El primer contacto europeo con estas tierras fue en 1536, cuando el adelantado de las tropas de Diego de Almagro, el Conquense Juan de Saavedra con un pelotón de sus hombres ubicó en su rada a la nave &amp;quot;Santiaguillo&amp;quot; y en recuerdo de su pueblo natal de Valparaíso de Arriba, denominó a aquella bahía como Valparaíso. En 1544 Pedro de Valdivia le confirmó su nombre definiéndola como &amp;quot;Puerto Natural de Santiago de Nueva Extremadura&amp;quot;. En 1559 comenzó a delinearse un esbozo de ciudad partiendo de una pequeña Capilla construida en el actual emplazamiento de la Iglesia de La Matriz. Antes de eso, sólo fue lugar de arribo para naves procedentes del Virreinato del Perú. Desde 1559 hasta 1615, corsarios y piratas ingleses y holandeses tales como Sir Francis Drake, Thomas Cavendish, Richard Hawkins, Oliver Van Noort y Joris van Spielbergen saquearon Valparaíso, apropiándose del oro enviado al Perú. Fue por esto que el Gobernador del Reino de Chile Martín García Óñez de Loyola inició en 1594 la construcción del primer reducto fortificado colonial llamado el “Castillo Viejo”, al pie del cerro Artillería. Luego se ordenó la creación del Corregimiento de Valparaíso y en 1682 se le declaró &amp;quot;Plaza Militar&amp;quot; con varias fortalezas, como el “Castillo San José” en el cerro Cordillera, donde residía el gobernador de la Plaza. &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Valpara%c3%adso&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Valpara%c3%adso&lt;/a&gt;" id="369864319" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="2" tags="valparaíso hallazgos chile personajes mar puerto" title="perfiles y partiduras de Valparaíso" url_b="http://static.flickr.com/128/369864319_774489529a_b.jpg" username="Javiera Ovalle Sazie" views="554" />
<photo  date_taken="2010-06-18 10:20:31" description="Ese día sábado 31 de Marzo de 1866 los tres barrios de Valparaíso: El Puerto, San Juan de Dios y El Almendral amanecieron empavesados de banderas chilenas. Los hoteles Colón, Aubry, Unión, Dimener, Cochrane, Lafayette, Estrella y Exchange estaban sin pasajeros; los cafés Guinalda, Americano y Bolsa permanecían vacíos; los carros urbanos tirados por caballos que corrían sobre rieles y cuyo terminal estaba situado al final de la Alameda de las Delicias (actual avenida Argentina) junto a la estación ferroviaria del Barón habían dejado de circular; el servicio de ferrocarril había sido suspendido; el diario “El Mercurio” no publicó edición ese día; los bomberos del puerto junto a los de Santiago estaban acuartelados en las bodegas Budge y otros apostados en la quebrada Elías detrás del cementerio y los habitantes, que no abandonaron la ciudad, se colocaron en puestos de observación en las planicies altas de los cerros protegidos por sacos de arena. A las 07:50 horas las escuadras inglesa y norteamericana y demás buques mercantes salieron de la bahía quedando la flota española al centro de la rada, a excepción de la “Berenguela” que fondeó un poco más al Norte frente al litoral de lo que es hoy Viña del Mar. A las 08:00 hrs. el “Numancia” disparó dos tiros de salva y cuarenta y cinco minutos después se tocó zafarrancho de combate y los cinco navíos comenzaron a evolucionar. El telégrafo a las 09:20 horas anunciaba: “los godos, a esta hora (08:45), están tocando a zafarrancho y echando vivas a su execrable reina. Esperamos por momentos el primer bombazo”. A las 09:15 hrs. comenzó el bombardeo. La “Blanca” disparó contra el edificio de la Aduana; la “Vencedora” contra la Bolsa de Comercio y la Intendencia (la Bolsa estaba ubicada frente al muelle de pasajeros donde actualmente se alza el monumento a los Héroes de Iquique); la “Resolución” contra las El puerto de Valparaíso antes del bombardeo Revista Mar 2008 64 vías de ferrocarril. La “Blanca” se trasladó cerca de la “Vencedora” para apoyar su cañoneo contra la Intendencia y uno de sus tiros se incrustó en la esfera del reloj del frontis, entre el IIII y el V. El mecanismo no sufrió con el golpe y siguió funcionando hasta que el minutero se encontró con el tiro y quedó marcando las 09:20 horas, evidencia que se conserva en el pasillo Nororiente del segundo nivel del patio principal del Museo Histórico Nacional. La “Vencedora” apuntó contra el edificio de la Bolsa de Comercio cuyos tiros lo atravesaron estallando en un almacén posterior. El capellán de la “Resolución” padre José López Andrade se ocupó de disparar personalmente contra las iglesias jesuitas en represalia de una anterior discusión que tuvo con un sacerdote chileno de esa orden religiosa, el padre Onofre Jarpa por diferencias de carácter canónicos (el jesuita Jarpa era partidario de independizar el clero chileno de la metrópoli proponiendo crear un papado iberoamericano). La “Numancia” se colocó a retaguardia, a la altura del cerro Barón, sin tomar parte del bombardeo y previendo un ataque sorpresa de las escuadras inglesa y norteamericana. A las 10:00 hrs. estallaron los primeros incendios. Los muelles de madera ardieron con facilidad. Los movimientos de la “Resolución” le permitieron bombardear la estación de ferrocarril, el cuartel de Artilleros, los barrios de El Almendral y del Barón. Muchos tiros de este navío alcanzaron iglesias, hospitales, refugios y las quebradas de los cerros cercanos. La “Berenguela” abandonó su fondeadero frente a Viña del Mar y se unió al resto de la escuadra española con sus tiros de cañón. A las 11:00 hrs. eran seis los navíos que cañoneaban al unísono al desprotegido puerto de Valparaíso. Estalló un enorme incendio en la calle La Planchada (actual Ignacio Serrano), en las propiedades de la familia Gallo (cinco casas y dos almacenes) a los pies del cerro Cordillera, las casas y edificios de don Gregorio Ossa y Cerda y el hotel Unión, extendiéndose por las calles Cochrane, Clave y Blanco Encalada. En este sector salió dañada la estructura de la iglesia de La Matriz y la mayor botica (farmacia) de la ciudad era un foco de llamas. La casa de las familia Ferreira y Aguiar fue atravesada por una bomba que se incrustó en un espejo del salón y que fue conservado con una leyenda que leía: “Recuerdo del 31 de Marzo de 1866” Una bandera chilena izada en un peñón del cerro Artillería fue blanco de los tiros de la “Villa de Madrid”, dejando su asta inclinada, más la bandera siguió flameando entre fuego, humo y metralla. Esta bandera se ubicó en el terreno que actualmente ocupa la casa del director de la ex Escuela Naval “Arturo Prat” en una explanada superior al actual paseo 21 de Mayo. Valparaíso era una verdadera Piriápolis: la Intendencia recibió sesenta y un balazos; la Bolsa de Comercio diecinueve; el café Guinalda cuatro; el Banco Comercial dos; la iglesia de La Merced cuatro; la iglesia La Matriz tres y la iglesia de San Ignacio cinco. De los almacenes de la Aduana se salvaron sus murallas, con grietas y perforaciones. En el Barón una mujer fue partida en dos por una bala. Las bajas fueron cuatro muertos y ocho heridos. A las 11:45 hrs., la “Numancia” ordenó cesar el ataque y las naves se retiraron a sus fondeaderos después de disparar 2.500 proyectiles. Los bomberos trabajaron todo el día y la noche de ese Sábado 31, hasta las 10:00 hrs. del día Domingo siguiente. La bomba “Ponca” de la Primera Compañía de Santiago fue una heroína en el combate de los incendios. Paralelamente, la gente del pueblo comenzó a recorrer las calles del plan recogiendo las balas para jugar a la pelota con ellas y otros se encargaron de saquear los almacenes de propiedad de españoles." id="4712322794" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="1" rank="3" tags="chile antiguo patrimonio santiago urbano santiagonostalgico" title="el bombadeo de valparaiso    31 marzo  1866, foto de William Oliver" url_b="http://static.flickr.com/4055/4712322794_224df82213_b.jpg" username="santiagonostalgico" views="1565" />
<photo  date_taken="2010-05-05 13:50:52" description="Los perros de la Iglesia de la Matriz Valparaíso - Chile 05 de Maio 2010" id="4789500505" latitude="-33.036208" license="1" longitude="-71.631621" nbComments="0" rank="4" tags="igreja kostel església kirche church iglesia église chiesa kerk kościół biserică церковь chile xile χιλή txile chili cile čile чили şili valparaíso valparaiso cachorro perro dog" title="Iglesia de la Matriz" url_b="http://static.flickr.com/4134/4789500505_9dab962a2c_b.jpg" username="Gijlmar" views="38" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:02:36" description="" id="5052640064" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="5" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4090/5052640064_6e0d4f055b_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="118" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:06:23" description="" id="5052642530" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="6" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4145/5052642530_7bd6e142b7_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="38" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:01:26" description="" id="5052003569" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="7" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4126/5052003569_59a26dc6d6_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="94" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:23:45" description="" id="5052632762" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="8" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4107/5052632762_1a482d8d18_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="22" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:16:07" description="" id="5052009619" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="9" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4089/5052009619_f24fe19cea_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="12" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:15:15" description="" id="5052006041" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="10" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4110/5052006041_d6285c5cfb_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="33" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:08:04" description="" id="5052027017" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="11" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4146/5052027017_eeda0e07b5_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="24" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:05:01" description="" id="5052022329" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="12" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4104/5052022329_8e3ea5dfcc_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="33" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:15:06" description="" id="5052004745" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="13" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4112/5052004745_cb097fdf49_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="22" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:25:12" description="" id="5052634494" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="14" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4148/5052634494_e36928d26e_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="17" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:25:57" description="" id="5052637250" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="15" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4109/5052637250_13b8fd4e66_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="18" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:23:38" description="" id="5052012643" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="16" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4085/5052012643_04df148041_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="19" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:15:55" description="" id="5052626874" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="17" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4088/5052626874_7a4f454e50_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="15" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:02:05" description="" id="5052017231" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="18" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4129/5052017231_f41089a7a6_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="32" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:16:13" description="" id="5052630746" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="19" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4154/5052630746_04c751487c_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="11" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:25:32" description="" id="5052016329" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="20" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4124/5052016329_fc9592ee2f_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="20" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:07:02" description="" id="5052644624" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="21" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4133/5052644624_3436ba25d0_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="24" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:25:06" description="" id="5052633492" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="22" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4113/5052633492_10d2ac5e1c_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="18" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:26:14" description="" id="5052638792" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="23" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4084/5052638792_b9526890dd_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="27" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:08:25" description="" id="5052647398" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="24" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4085/5052647398_f9f11a5aeb_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="25" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:06:34" description="" id="5052024549" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="25" tags="" title="Iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4085/5052024549_faa5597597_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="26" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:04:39" description="" id="5052621784" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="26" tags="" title="Explanada iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4147/5052621784_d052ede4d7_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="97" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:05:11" description="" id="5052613526" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="27" tags="" title="Clausura Iglesia de La Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4107/5052613526_099bd0c40a_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="33" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:05:44" description="" id="5052615404" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="28" tags="" title="Entorno Iglesia de La Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4153/5052615404_e7d66a4d18_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="32" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:04:28" description="" id="5052620750" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="29" tags="" title="Explanada iglesia de la Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4130/5052620750_c9c6d6ca2c_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="97" />
<photo  date_taken="2010-02-23 05:05:57" description="" id="5052617346" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="30" tags="" title="Entorno Iglesia de La Matriz, Valparaíso, Chile post-terremoto 2010" url_b="http://static.flickr.com/4127/5052617346_4dc8824711_b.jpg" username="OREALC/UNESCO Santiago" views="34" />
<photo  date_taken="2010-05-14 16:38:25" description="" id="4607783788" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="1" rank="31" tags="antonioquintana valparaiso chile 1960" title="Iglesia La Matriz de Valparaiso por A Quintana" url_b="http://static.flickr.com/4011/4607783788_e90e78404a_b.jpg" username="santiagonostalgico" views="858" />
</photos>
