<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<photos monument="Puerta de Toledo Madrid">

<photo  date_taken="2009-03-22 13:36:48" description="Foto entrada al metro en la Puerta de Toledo. ReservasdeCoches.com - &lt;a href=&quot;http://www.reservasdecoches.com&quot;&gt;Alquiler de coches en Madrid&lt;/a&gt;" id="3384106825" latitude="40.406895" license="4" longitude="-3.711404" nbComments="0" rank="1" tags="madrid ciudad capital españa transporte publico metro estaciones estacion metrodemadrid calles foto sitio imagenes sitios interes fotos imagen turismo turisticas turistico reservasdecochescom" title="Metro Puerta de Toledo Madrid" url_b="http://static.flickr.com/3568/3384106825_fd8d0aafa8_b.jpg" username="ReservasdeCoches.com" views="521" />
<photo  date_taken="2009-01-02 18:54:54" description="" id="3196984383" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="3" rank="2" tags="puertadetoledo madrid martius manuelmvicente mmartínvicente martínvicente spain" title="puerta de toledo. madrid" url_b="http://static.flickr.com/3406/3196984383_efc52d44a6_b.jpg" username="M. Martin Vicente" views="76" />
<photo  date_taken="2008-04-25 05:23:12" description="Inscription translated into Spanish: A Fernando VII, el Deseado, padre de la Patria, restituido a sus pueblos, exterminada las usurpación francesa, el Ayuntamiento de Madrid consagra este monumento de fidelidad, de triunfo y de alegría, Año MDCCCXXVII Inscription translated into English: To Fernando VII, the Wished one, father of the Mother country, restituted to its towns, exterminated the French usurpation, the City council of Madrid consecrates east monument of fidelity, triumph and joy, Year MDCCCXXVII." id="2466943221" latitude="40.406952" license="4" longitude="-3.711361" nbComments="0" rank="3" tags="puertadetoledo" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3294/2466943221_0f9eb059b9_b.jpg" username="rjhuttondfw" views="81" />
<photo  date_taken="2009-01-14 22:32:28" description="" id="3196926831" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="4" tags="puertadetoledo madrid remate martius manuelmvicente mmartínvicente martínvicente spain" title="Remate de la Puerta de Toledo. Madrid" url_b="http://static.flickr.com/3500/3196926831_159049c2b0_b.jpg" username="M. Martin Vicente" views="29" />
<photo  date_taken="2010-06-03 06:48:37" description="Puerta de Toledo is another of Madrid's ceremonial gates." id="4784276431" latitude="40.427087" license="4" longitude="-3.709945" nbComments="0" rank="5" tags="madrid spain visionmadrid puertadetoledo gate" title="Madrid, Spain" url_b="http://static.flickr.com/4100/4784276431_109e579450_b.jpg" username="JasonParis" views="18" />
<photo  date_taken="2011-07-22 18:15:42" description="Leyenda del SANTO NIÑO DE LA GUARDIA. Durante el siglo XVI fue creándose una leyenda según la cual la muerte del Santo Niño habría sido semejante a la de Jesucristo, llegándose incluso a destacar similitudes entre la topografía del pueblo toledano en el que supuestamente ocurrieron los hechos y la de Jerusalén, donde murió Jesús. En 1569 el licenciado Sancho Busto de Villegas, miembro del Consejo General de la Inquisición («la Suprema») y gobernador del arzobispado de Toledo (posteriormente sería también obispo de Ávila) escribió, a partir de los documentos del proceso, que se conservaban en los archivos del tribunal de Valladolid, una Relación autorizada del martirio del Santo Inocente, que quedó depositada en el archivo municipal de la villa de La Guardia. En 1583 se publicó la Historia de la muerte y glorioso martirio del santo inocente que llaman de Laguardia, obra de fray Rodrigo de Yepes. En 1720 apareció en Madrid otra obra hagiográfica, la Historia del Inocente trinitario el Santo Niño de la Guardia, obra de Diego Martínez Abad, y en 1785, el cura de localidad toledana, Martín Martínez Moreno, publicó su Historia del martirio del Santo Niño de la Guardia. La leyenda construida con estas sucesivas aportaciones afirma que ciertos conversos, tras asistir a un auto de fe en Toledo, planearon vengarse de los inquisidores mediante artes de hechicería. Para hacer su conjuro necesitaban una hostia consagrada y el corazón de un niño inocente. Juan Franco y Alonso Franco secuestraron al niño junto a la Puerta del Perdón de la catedral de Toledo y lo trasladaron a La Guardia. Allí, el día de Viernes Santo simularon un juicio. El niño, al que en la leyenda se llama Juan (en otras versiones se le llama Cristóbal) y se dice que era hijo de Alonso de Pasamonte y de Juana la Guindera (a pesar de que nunca apareció ningún cadáver), fue azotado, coronado de espinas y crucificado, del mismo modo que Jesucristo. Le arrancaron el corazón, que necesitaban para el conjuro. En el momento de la muerte del niño, su madre, que era ciega, recobró milagrosamente la vista. Tras darle sepultura, los asesinos robaron una hostia consagrada. Benito García iba hacia Zamora llevando la hostia y el corazón para recabar la ayuda de otros correligionarios para realizar su conjuro, pero fue detenido en Ávila a causa de los resplandores que emitía la hostia consagrada, que el converso había escondido entre las páginas de un libro de rezos. Gracias a su confesión, se detuvo a los otros participantes en el crimen. Tras la supuesta muerte del Santo Niño, se le atribuyen también varias curaciones milagrosas. La hostia consagrada se conserva en el monasterio dominico de Santo Tomás, en Ávila. Del corazón se dijo que había desaparecido milagrosamente al igual que el cuerpo del niño, por lo cual se creyó que, como Jesucristo, había resucitado. &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Santo_Ni%c3%b1o_de_La_Guardia&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Santo_Ni%C3%B1o_de_La_Guardia&lt;/a&gt;" id="6996509075" latitude="39.857211" license="4" longitude="-4.024418" nbComments="12" rank="6" tags="enotrolugardeflickr puertadelmollete puertadelniñoperdido catedraldetoledo castillalamancha" title="Puerta del Mollete o del Niño Perdido, Catedral de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/7229/6996509075_276f868d6d_b.jpg" username="amaianos" views="445" />
<photo  date_taken="2009-08-10 03:09:41" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. El general Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador del partido político Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y ocho capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Fernando Cruz Solís. En ella están representados los 15 misterios del Rosario y un apostolado; de Carlos Ferreira son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XVI, aunque los que hoy vemos son copia del siglo XX, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Julio Beovide, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce, obra de Juan de Avalos. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado por Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con buena parte de los restos de las más de 40.000 personas que hay en la basílica, caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando." id="3806452026" latitude="40.641181" license="1" longitude="-4.153518" nbComments="1" rank="7" tags="madrid valledeloscaidos escorial" title="MADRID POR DRUIDA BASILICA DEL VALLE DE LOS CAIDOS" url_b="http://static.flickr.com/3486/3806452026_d9a1cd3a32_b.jpg" username="druidabruxux" views="457" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:53:46" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3195568690" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="8" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3315/3195568690_ce64ea3d9a_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="2108" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:52:28" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3194723681" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="9" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3311/3194723681_86e04966b6_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="1098" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:45:53" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3194711255" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="10" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3530/3194711255_822f8083b9_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="1293" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:55:06" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3194728619" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="11" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3470/3194728619_67c6d15558_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="1029" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:43:05" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3194705753" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="1" rank="12" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3447/3194705753_d9aed5b02e_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="2915" />
<photo  date_taken="2009-04-22 14:54:52" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3194706671" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="1" rank="13" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3441/3194706671_7eb70dfb02_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="2664" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:48:51" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3194716675" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="14" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3378/3194716675_497148c1e7_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="1388" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:49:51" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3195561260" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="15" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3362/3195561260_f5aaeaccbc_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="1297" />
<photo  date_taken="2009-01-14 00:43:20" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador de Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y dos capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Carlos Ferreira. En ella están representados las 14 estaciones del Vía Crucis; también del mismo artista son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XV, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Beovides, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado obra de Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con los restos de unos 40.000 caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando. Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos [editar] Levantada sobre una explanada en la parte posterior al risco de la nava, la abadía está compuesta de dos edificios principales. Uno, el más cercano a la Cruz, es la abadía benedictina propiamente dicha; el más alejado es una hospedería turística regentada por los monjes. Su uso está orientado a actos religiosos y culturales. En la hospedería rigen las normas de la abadía. El conjunto mide 300 metros de largo por 150 de ancho y está flanqueado por las boscosas laderas de la montaña. Junto a la abadía se encuentra el cementerio de los monjes benedictinos. La visita requiere el permiso de los monjes. La basílica y la abadía están comunicadas a través de un acceso privado que cuenta con una gran puerta monumental de bronce . Es la orden benedictina y no otra la que se hace cargo de la abadía debido a una decisión personal de Francisco Franco tomada sólo dos años antes de la inauguración del monumento. Su primer abad fue el benedictino burgalés Fray Justo Pérez de Urbel. Localización [editar] Sus coordenadas geográficas son: [mostrar el lugar en un mapa interactivo] 40°38′29″N 04°09′26″O﻿ / ﻿40.64139, -4.15722. Cuelgamuros se encuentra en la sierra de Guadarrama, y casi equidistante de Madrid (58 km), Ávila (55 km) y Segovia (45 km). Su altitud varía desde 985 m en la entrada hasta 1.758 m en el pico Abantos. Vista aérea (Google maps) Geografía [editar] Como el resto de Guadarrama, está compuesto por grandes formaciones graníticas, y su vegetación es de pinos, robles, algunos olmos y entre los arbustos, jaras, romero, tomillo. Está flanqueado por varias colinas y lo surcan algunos arroyos: uno de ellos, el Boquerón Chico, tiene una presa y surte de agua al monasterio. Historia [editar] El monumento, comenzado en 1940 e inaugurado en 1959, se levantó según proyecto de Pedro Muguruza y Diego Méndez, fue decorado con monumentales esculturas obra de Juan de Ávalos y con una cúpula decorada con un mosaico debido al artista barcelonés Santiago Padrós. En el monasterio se encuentran en 19 archivos las fichas con los datos de aproximadamente la mitad de los allí enterrados. De la otra mitad se desconoce la identidad, existiendo varias hipótesis, y siendo casi seguro que fueron recogidos de fosas comunes de Brunete, Grado, Gandesa, Tarragona, Badajoz o Teruel entre otras, después de la Guerra Civil y hasta 1983. Hasta hace varios años, cada 20 de noviembre (20-N, fecha de la muerte de José Antonio Primo de Rivera y de Francisco Franco), el Valle de los Caídos se convertía en punto de reunión para nostálgicos del franquismo, y seguidores de José Antonio Primo de Rivera. Controversia [editar] Sobre su construcción [editar] * Existen múltiples referencias, incluidos los testimonios de personas aún vivas, que avalan la veracidad del empleo en su construcción de miles de presos republicanos que, de esta forma, redimieron parte de la condena que les había sido impuesta. Asimismo, se señala que muchos de estos presos no llegaron nunca a gozar de la libertad pues debido al tipo de trabajo, que exigía el manejo de grandes bloques de piedra, y por la falta de medidas de seguridad de la época los accidentes eran diarios, y en muchos casos mortales. La tumba de Franco. La tumba de Franco. * El historiador británico Paul Preston en Franco, caudillo de España[2] da por cierto que el Valle de los Caídos fue excavado por presos políticos, aunque dada la inexistencia de tuneladoras por esa época, fue también necesaria la dirección de ingenieros y obreros especializados externos. No obstante, se empleaba en estas tareas a presos procedentes de las zonas mineras, para dinamitar la roca, un trabajo no realizable por otros presos tales como campesinos, militares ni obreros industriales, que eran dedicados al simple peonaje. * Durante la duración de los trabajos esos presos y sus familias eran retribuidos con una pequeña cantidad de dinero (que dependía de si trabajaba para una empresa pública o privada). Aunque esta cantidad recibida es difícil de determinar, algunas fuentes citan 0,50 pesetas/día para el preso, 2 pesetas/día para su mujer y 1 peseta más para cada hijo menor de 15 años, otras fuentes citan 10,50 pesetas/día para cada trabajador, y otras 7 pesetas/día por preso. * Una descripción de las condiciones en que se desarrollaba y como se retribuía el trabajo de los presos en esta y otras obras de la misma época se puede encontrar en el libro de Isaías Lafuente Esclavos por la patria.[3] Sobre su destino [editar] Durante la primera legislatura presidida por José Luis Rodríguez Zapatero y dentro de las acciones relacionadas con la aprobación de la Ley de la Memoria Histórica se planteó el destino futuro del Valle de los Caídos. Diversos partidos políticos plantearon usar dicho monumento como recuerdo a la actuación del bando franquista durante la Guerra Civil y a la larga dictadura sufrida por el país, en la que se recuerde que fue construida por prisioneros políticos. En 2006 el informe elaborado por el laborista maltés Leo Brincat (al que algunos medios han citado como informe Brincat),[4] y aprobado por la Asamblea Parlamentaria del Consejo de Europa, condenaba lo sucedido en materia de Derechos Humanos en España durante la dictadura franquista. En este informe se recogía, entre otras propuestas recomendadas, una exposición educativa permanente en la basílica subterránea del Valle de los Caídos donde se explique que fue construida por prisioneros republicanos.[5] Esa propuesta fue rechazada por algunos partidos políticos españoles, así como por la Iglesia Católica, porque afirman que el monumento es ante todo un templo, no un museo, que acoge los restos de muertos de ambos bandos de la guerra, e indican que esta propuesta sólo tiene fines políticos.[cita requerida] El 16 de octubre de 2007, la Comisión Constitucional del Congreso aprobó el proyecto de Ley de Memoria Histórica, en la que consta un artículo referente al Valle de los Caídos. Este artículo, aprobado con el apoyo de todos los partidos políticos, es una nueva regulación para despolitizar el Valle, convirtiéndolo exclusivamente en lugar de culto religioso.[6] Así la fundación gestora del Valle de los Caídos tendrá entre sus objetivos la honra de la memoria de todos los caídos en la Guerra Civil y en la posterior represión política. Además en ningún lugar del recinto podrán llevarse a cabo actos de naturaleza política ni exaltadores de la Guerra Civil, de sus protagonistas o del franquismo" id="3194706145" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="16" tags="madrid" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos (Comunidad de Madrid) España" url_b="http://static.flickr.com/3527/3194706145_cf93b0dc69_b.jpg" username="Catedrales e Iglesias" views="2102" />
<photo  date_taken="2011-05-07 21:48:03" description="El casco histórico de la ciudad de Alcalá de Henares y su universidad, fueron declarados Patrimonio de la Humanidad por la Unesco en 1998, en reconocimiento a su condición de primera ciudad universitaria planificada como tal que ha existido en el mundo Los orígenes de la ciudad de Alcalá se remontan al nacimiento de la Complutum romana, ciudad que en sus más de cuatro siglos de existencia alcanzaría gran esplendor y una importancia que mantendría a lo largo de todo el periodo visigótico. Al período de dominación musulmana le debe Alcalá la construcción de una ciudad que con el tiempo será conocida como Al-Qalat-Nahar (El castillo del Henares) y de la que hereda su actual denominación. Con la Reconquista Cristiana se produce la nueva reconstrucción en lo que supuso desde entonces su emplazamiento definitivo, en torno a lo que es hoy la Catedral Magistral. Sin embargo, hay que esperar a finales del XV para asistir al gran período de esplendor de la ciudad: en 1499 el Cardenal Cisneros funda la Universidad, produciéndose a partir de ese momento una renovación urbanística que convierte a Alcalá en una ciudad universitaria, siguiendo los cánones arquitectónicos clásicos. Durante los siglos XVIII y XIX la ciudad inicia un periodo de decadencia. El traslado de la Universidad a Madrid en 1836 unido a las sucesivas desamortizaciones provocaron el cierre de varios conventos y el empobrecimiento del ya degradado ambiente cultural alcalaíno. Hoy, tras la reinauguración de la Universidad en 1977, el desarrollo industrial de las últimas décadas y el reconocimiento como Ciudad Patrimonio de la Humanidad por la Unesco, Alcalá vive un período de expansión económica, turística y cultural desde el que se asoma al futuro con optimismo manteniendo estrechos lazos con su singular pasado. Roma: Complutum La conquista romana de la Carpetania parece que se inició con una campaña dirigida por M. Porcio Catón en el año 195 a. J.C. Posteriormente, los carpetanos, en alianza con vetones, vacceos y celtíberos, se constituyeron en una amenaza para Roma que ésta solucionó en el 192 a. C. por medio de Marco Fulvio. Las luchas terminaron, con la caída de Numancia, el año 133 a. C. en el que se inicia la pacificación, asentamiento y romanización de la zona. No se tiene conocimiento de la fecha exacta en que los romanos ocuparon la ciudadela de San Juan de Viso y el castro del &amp;quot;Salto del Cura&amp;quot;, pero las monedas del denominado &amp;quot;tesorillo de Zulema&amp;quot;, parecen sugerir que antes de la mencionada caída de Numancia. No obstante, en el año 80 a. J.C., durante las guerras entre Sertorio y Pompeyo, ya se menciona a Complutum, que en época de Augusto adquiriría gran importancia por su valor militar y como nudo de comunicaciones (entre vías primarias y secundarias se dice, en el &amp;quot;Itinerario de Augusto&amp;quot;, que eran 23 las calzadas que permitían llegar a la ciudad). La romanización empezaría en la población preexistente del cerro del Viso, cuyas fortificaciones se reforzarían a la vez que se tendía la red de calzadas. Posteriormente, con la paz de Trajano y de los Antoninos (siglo II), la población comenzará a descender al pie del cerro en busca de una zona con menos declive, más fértil y mejor comunicada. Mosaico romano de las Cuatro Estaciones de la Casa de Baco en Complutum. En sentido antihorario desde arriba a la derecha: primavera, verano, otoño e invierno. El área que acabaría ocupando la urbe sería; desde la ladera del cerro del Viso hasta la actual nacional II (en la dirección norte-sur), y desde el Arroyo Torote hasta las puertas de Madrid y Santa Ana (en dirección este-oeste). Ello no excluye la existencia de edificaciones alejadas del casco urbano, como la villa que se descubrió en 1970 a la altura de la ermita de Nuestra Señora del Val. Complutum tenía el trazado típico de la ciudad romana, que arranca del campamento militar con dos calles principales que se cruzan; cardo y decumano. La denominación de &amp;quot;Complutum&amp;quot; parece venir del verbo latino &amp;quot;compluere&amp;quot; que significa confluir o del término &amp;quot;compluo&amp;quot; (confluencia de aguas). El nombre sería bastante apropiado puesto que la población primitiva se encontraría en la &amp;quot;confluencia&amp;quot; de los ríos Henares y tenía la ciudad carácter de «civitas stipendiaria», es decir, que mediante el pago de un tributo o estipendio anual a la metrópoli conservaba el derecho a su autonomía y sus propios usos mientras no alterasen el orden establecido. Durante la época visigoda la ciudad conservó su importancia, llegando a ser sede de obispado. En la Hispania visigoda fue sede episcopal de la iglesia católica, sufragánea de la Archidiócesis de Toledo que comprendía la antigua provincia romana de Cartaginense en la diócesis de Hispania. Dominio Musulmán: Al Qalat La dominación islámica de la Península Ibérica arrinconó en las zonas más septentrionales de la Península a los pocos cristianos que conservaban su independencia. Los musulmanes, nuevos señores de casi la totalidad de la geografía hispana, requerían de un puesto fortificado en la ruta de Zaragoza a Toledo, que junto con las ciudades cercanas de mayor valor estratégico como Guadalajara o Talamanca, sirviera de apoyo a las razias que periódicamente se dirigían contra los reinos cristianos del norte. Estas fortificaciones tenían la función de impedir el descenso de las tropas enemigas hacia el curso medio del Tajo. Constituían, pues, las dos referidas ciudades y la fortaleza de Al-Qul’aya, levantada a orillas del Henares aguas arriba de la antigua Complutum, los tres puntos estratégicos que vigilaban y defendían el territorio frente al acceso de las huestes cristianas, que intentaban descender al valle del Jarama desde los altos de Somosierra, o llegar hasta el valle del Henares desde Atienza y las zonas orientales de Castilla, y desde Zaragoza A principios del siglo X, el nuevo emplazamiento árabe de Alcalá no debía de ser más que una atalaya fortificada de reducidas dimensiones, a juzgar por terminología con que se la nombra en la primera noticia conocida que tenemos de Alcalá la Vieja. Según el Bayan-al Mugrib, en el año 920, reinando en Córdoba Abd-al-Rahman III, el gobernador de Guadalajara derrotó a una gran expedición de cristianos leoneses que había atravesado los puertos del Sistema Central con la intención de atacar Guadalajara. El emplazamiento que asediaron, cercano a Guadalajara, aparece reseñado como al-Qul’aya, que se puede traducir como “el castillejo”. Lévi-Provençal lo identificó como la pequeña fortaleza que precedió a la que dio nombre a la ciudad actual. Parece ser que en el transcurso del siglo X esa pequeña atalaya aumentó sus fortificaciones, acompañándose este incremento defensivo del crecimiento de su población y de una mayor importancia urbana, sobre todo, si atendemos a su nueva denominación de Qal’at Abd-al-Salam, que puede traducirse como Castillo de Abd-al-Salam e incluso según algunos autores como Castillo del Príncipe de la Paz. Esta denominación aparece en las crónicas islámicas, al relatar la crisis del Califato cordobés en los primeros años del siglo XI. Sería en el verano del año 1062 cuando Fernando I, al frente de un numeroso ejército, puso cerco a la ciudad musulmana, combatiéndola con ingenios para abrir brecha en sus muros, lo que obligó al rey Al-Ma’mun de Toledo a hacerse tributario suyo y rendirle parias para que levantase el asedio, a cambio de la entrega de grandes riquezas. Sin embargo, a pesar de la histórica conquista de Toledo por Alfonso VI en 1085 y de su dominio de la comarca inmediata, la fortaleza de Alcalá la Vieja continuaría bajo el dominio musulmán hasta que en 1118 el arzobispo de Toledo, Don Bernardo, llevó sus ejércitos al importante enclave de Alcalá, en donde consiguió rendir la plaza. Edad Media: El Burgo de Santiuste El 3 de mayo de 1118 el arzobispo toledano Bernardo de Sedirac conquistó la plaza musulmana de Alkal'a Nahar o Alcalá la Vieja para Castilla pero este reino cedió Alcalá y su Tierra al Arzobispado de Toledo, pasando a ser la comunidad de Alcalá un señorío eclesiástico. Pronto, la ciudad gozaría de privilegios y Feria (data de 1184). El Burgo de Santiuste, Alcalá de Santiuste, Alcalá de San Justo o Alcalá de Fenares (nombre del s. XIV) sería un emergente centro de transacciones y mercado comarcal, lo cual haría incrementar la población considerablemente. No obstante, la aljama o judería y la morería alcalaína serían de las más notables de Castilla (la aljama complutense está considerada de tamaño medio. Algunos estudios la cifran en 5.000 judíos). Durante la Edad Media, Alcalá fue habitada pacíficamente por judíos, musulmanes y cristianos. En el siglo XII se suprimiría el obispado complutense en favor de la sede primada de Toledo. El día 19 de diciembre de 1308 fue rubricado en la ciudad el tratado de Alcalá de Henares, suscrito por el rey Fernando IV de Castilla y por los embajadores del rey Jaime II de Aragón. En 1345 y en 1348 tendrán lugar en la ciudad las Cortes de Castilla (léase también Cortes de Alcalá y Ordenamiento de Alcalá). La ciudad y su alfoz de 25 villas fueron dotadas de dos fueros: el Viejo y el Nuevo (por Cisneros). A lo largo de los siglos, las aldeas del alfoz irían obteniendo la independencia como villas con ayuntamiento propio hasta que en el siglo XX el término municipal alcalaíno sólo tuviera a la ciudad como núcleo urbano. Es conocida por su histórica universidad, la Universidad de Alcalá, que fue fundada por el Cardenal Cisneros. El 13 de abril de 1499 data la bula del papa Borgia Alejandro VI que autorizaba la creación del Colegio Mayor de San Ildefonso que fue la cabeza de la universidad. En 1508 se abrieron sus aulas y entre los colaboradores de Cisneros se encontraban importantes personalidades como la de Antonio de Nebrija. No obstante, el germen de la universidad alcalaína lo encontramos en el año 1293 con la creación de los Estudios Generales. Pronto la Universidad de Alcalá compitió con la de Salamanca y por sus aulas pasaron importantes personalidades, La primera mujer a la que excepcionalmente se le consintió estudiar y alcanzar el grado de doctor en Artes y Letras fue María Isidra de Guzmán y de la Cerda (1785) Carlos II concedió a la población el título de ciudad en 1678. A partir del siglo XVIII la ciudad perdió importancia a pesar de la construcción de nuevos monumentos como la Puerta de Madrid. A comienzos de ese siglo, Alcalá fue ocupada por los portugueses durante la Guerra de Sucesión. Es universalmente famosa Alcalá por haber sido la localidad natal de Miguel de Cervantes Saavedra, novelista, poeta y dramaturgo que escribió la que está considerada la obra cumbre narrativa de la literatura española, El Quijote, que muchos críticos han descrito como la primera novela moderna y una las obras más leídas, traducidas y difundidas de la historia. ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- The historic old town of Alcala de Henares and the University, were declared World Heritage by UNESCO in 1998 in recognition of his status as first planned university city that has existed in the world The origins of the city of Alcalá back to the birth of Complutum Roman city in more than four centuries of existence had great splendor and importance, which would maintain throughout the Visigothic period. The period of Muslim rule owes Alcalá building a city that will eventually be known as Qalat Al-Nahar (The castle Henares) and which inherited its current name. With the Christian reconquest the new reconstruction occur in what was from then its final position, around what is now the cathedral canon. However, we have to wait at the end of XV to attend the great period of splendor of the city in 1499 by Cardinal Cisneros founded the University, resulting from the time an urban renewal that makes Alcalá in a college town, following the classical architectural fees. During the eighteenth and nineteenth centuries the city began a period of decline. Moving to Madrid University in 1836 joined the successive confiscations led to the closure of several monasteries and the impoverishment of already degraded cultural environment Alcala. Today, after the reopening of the University in 1977, the industrial development of recent decades and the recognition as a World Heritage Site by Unesco, Alcalá is experiencing a period of economic expansion, tourism and culture from which peers into the future optimism maintaining close ties with its unique past. Rome: Complutum The Roman conquest of Carpetania seems that began with a campaign led by M. Cato in the year 195 a. J.C. Subsequently, the Carpetani, in partnership with vetones, vacceos and Celts, constituted a threat to Rome than it solved in 192 a. C. by Marco Fulvio. The fighting ended with the fall of Numancia, the year 133 BC C. in initiating the peace, settlement and Romanization of the area. Nothing is known of the exact date when the Romans occupied the citadel of San Juan de Viso and castro &amp;quot;Salto del Cura&amp;quot;, but the coins of the so called &amp;quot;little treasure of Zulema, seem to suggest that before such fall Numancia. However, in 80 a. JC, during the wars between Sertorius and Pompey Complutum already mentioned, that in times of Augusto acquire great importance for its military value as a hub of communications (including primary and secondary roads, speaking on the &amp;quot;Route of Augustus&amp;quot; that there were 23 roads that allowed to reach the city). Romanization begin in the pre-existing population of Mount Viso, whose fortifications were strengthened while he lay the network of roads. Later, with the peace of Trajan and the Antonines (second century), the population will start to fall at the foot of the hill in search of an area with less decline, more fertile and better communicated. Roman mosaic of the Four Seasons of the House of Bacchus in Complutum. Counterclockwise from top right: spring, summer, autumn and winter. The area would end up occupying the city, from the slope of the hill to the current national Viso II (in the north-south) and from the Arroyo Torote to the gates of Madrid and Santa Ana (east-west) . This does not exclude the existence of buildings away from the village, as the villa was discovered in 1970 at the height of the shrine of Nuestra Señora del Val. Complutum had the typical layout of the Roman city, military camp, which starts with two main streets intersect; thistle and decumano. The name &amp;quot;Complutum&amp;quot; seems to come from the Latin verb &amp;quot;compluere&amp;quot; meaning confluence or the term &amp;quot;Complutense&amp;quot; (confluence of waters). The name would be quite appropriate since the original population would be at the &amp;quot;confluence&amp;quot; of the river Henares and had the city's character &amp;quot;stipendiaria civitas', ie by paying a tax or annual allowance to the mother retained the right to autonomy and their own applications while not altering the status quo. During the Visigothic period the city retained its importance, becoming home to the bishopric. In Visigothic bishopric was the Catholic Church, suffragan of the Archdiocese of Toledo who understood the ancient Roman province of Carthage in the diocese of Hispania. Domain Muslim: Al Qalat Islamic domination of the Iberian Peninsula cornered in the northernmost parts of the Peninsula a few Christians who maintained their independence. Muslims, new masters of almost all Spanish geography, required for a fortified post on the route from Zaragoza to Toledo, which together with the nearby cities of greater strategic value as Guadalajara or Talamanca, serve to support the raids periodically were directed against the Christian kingdoms in the north. These fortifications were the function of preventing the descent of the enemy troops into the middle of the Tagus. They were, therefore, the two aforementioned cities and the strength of Al-Qul'aya, built on the banks of upstream Henares Complutum old, the three strategic points guarded and defended the territory from access by the Christian armies that tried down into the valley of Jarama from high Somosierra, or reach the valley of the Henares from Atienza and eastern parts of Castile, and from Zaragoza In the early tenth century, the new Arabic site Alcalá should not be more than a fortified watchtower small in size, judging by terminology with which it is named in the first news we have known Alcalá la Vieja. According to Bayan-al Mugrib, in 920, ruling in Cordoba Abd-al-Rahman III, the governor of Guadalajara defeated a large Christian Leon expedition had crossed the ports of the Central System with the intention of attacking Guadalajara. The site that beset, near Guadalajara, appears as al-Qul'aya reviewed, which can be translated as &amp;quot;the chateau.&amp;quot; Lévi-Provençal identified him as the little fort that preceded the one that gave the city its name today. It seems that during the tenth century that little watchtower increased its fortifications, defensive accompanied this increase population growth and increased urban importance, especially if we consider the new name of Qal'at Abd-al-Salam , which translates to Castle Abd-al-Salam and even according to some authors such as Castle of the Prince of Peace. This name appears in Islamic chronicles, to relate the crisis of the Cordoba Caliphate in the early years of the eleventh century. Would be in the summer of 1062 when Ferdinand I, in front of a large army, laid siege to the Muslim city, combating with mills to open a breach in its walls, forcing the king Al-Ma'mun of Toledo to become tax and pay him pariah to lift the siege, in exchange for the delivery of great riches. However, despite the historic conquest of Toledo by Alfonso VI in 1085 and his mastery of the immediate region, the strength of Alcalá la Vieja continue under Muslim rule until 1118 the archbishop of Toledo, Don Bernardo, took his hosts the important enclave of Alcalá, where he managed to pay the plaza. Middle Ages: El Burgo de Santiuste The May 3, 1118 Archbishop Bernard of Toledo Sedirac won the Muslim seat Alkal'a Nahar and Alcalá la Vieja Castilla but the kingdom gave Earth Alcalá and the Archbishopric of Toledo, becoming Alcalá community an ecclesiastical dominion. Soon, the city would enjoy privileges and Exhibition (dating from 1184). El Burgo de Santiuste, Alcalá de Santiuste, Alcalá de San Justo or Alcalá de Fenar (name of the XIV century) would be an emerging market central and local transactions, which would increase the population considerably. However, the Jewish quarter and Moorish or Jewish Alcala would be the most notable of Castile (the Jewry complutense is considered medium size. Some studies put at 5,000 Jews). During the Middle Ages, Alcalá was peacefully inhabited by Jews, Muslims and Christians. In the twelfth century the bishopric complutense be deleted for the headquarters of Toledo. On December 19, 1308 was signed the treaty in the city of Alcalá de Henares, signed by King Ferdinand IV of Castile and the ambassadors of King James II of Aragon. In 1345 and in 1348 the city will take place in the Castile (read also cuts and Management of Alcalá Alcalá). The city and its district of 25 villages were provided with two forums: the Old and New (by Cisneros). Throughout the centuries, the villages of the district would achieve independence and villas with own municipality until the twentieth century the town of Alcalá only had the city as an urban center. It is known for its historic university, the University of Alcalá, which was founded by Cardinal Cisneros. On April 13, 1499 data of the bull of Pope Alexander VI Borgia authorizing the creation of the Colegio Mayor de San Ildefonso was the head of the university. In 1508 he opened their classrooms and among employees of Cisneros were important personalities like Nebrija. However, the germ is found Alcala University in the year 1293 with the creation of General Studies. Soon the University of Alcalá de Salamanca competed with and passed through its halls important personalities, The first woman who was exceptionally agreed to study and achieve the degree of Doctor of Arts and Letters was María Isidro de Guzmán y de la Cerda (1785) Charles II granted the title of city population in 1678. From the eighteenth century the city lost importance despite the construction of new landmarks like the Puerta de Madrid. At the beginning of this century, Alcalá was occupied by the Portuguese during the War of Succession. Alcalá is universally famous for being the birthplace of Miguel de Cervantes Saavedra, novelist, poet and playwright who wrote what is considered the masterpiece of Spanish literature, fiction, Don Quixote, which many critics have described as the first modern novel and one of the most widely read works, translated and disseminated in history. Regeneration Society Condueños Main article: Society Condueños recovery would probably not have been possible were it not for the existence of &amp;quot;Society Buildings Condueños were University&amp;quot;, which was the first private individual and society that was created in Spain to save and preserve an artistic heritage philanthropically. Condueños Society, a citizens' initiative that Alcala, 1851, watching the city's main buildings were to be auctioned, they decided to save the heritage of the city to make its money and creating a society whose sole purpose was to buy the iconic buildings University to avoid looting and in the future, to get around the city's Complutense University. Today, the buildings house the Society Condueños rector and several faculties of the University. The Twentieth Century: Heritage Plaza de Cervantes. In the background, the remains of the parish of Santa Maria Maggiore: Oidor chapel and tower. The church of Santa Maria la Mayor was destroyed in a fire during the Spanish Civil War, losing most of the paintings housed. Among the remains were preserved, highlights the pile where Miguel de Cervantes was baptized. Alcalá is an agricultural city, military and until the 40 monasteries in the ceramics industry and Forges de Alcalá (rolling stock) predict the next industrial development 60. In 1968 he declared the old town as a Historic-Artistic, with 9 National Monuments. In 1977 the college was refounded in the city with the name of the Universidad de Alcalá, which has been a cultural renaissance in the city and artistic heritage recovery." id="5700065986" latitude="40.483768" license="1" longitude="-3.365335" nbComments="649" rank="17" tags="alcaladehenares madrid patrimoniodelahumanidad spain wordheritagesite vigilantphotographersunite vpu2 vpu3 vpu4 vpu5 vpu6" title="ALCALA DE HENARES  A089 MADRID" url_b="http://static.flickr.com/3388/5700065986_25efab6d50_b.jpg" username="druidabruxux" views="1665" />
<photo  date_taken="2005-07-01 00:03:03" description="Desde la guagua turística." id="3574546846" latitude="0" license="5" longitude="0" nbComments="0" rank="18" tags="madrid vacaciones" title="Puerta de Toledo. Cerca" url_b="http://static.flickr.com/3374/3574546846_a2f8a42469_b.jpg" username="zaiduck" views="2" />
<photo  date_taken="2009-06-28 19:44:06" description="La Catedral de Santa María la Real de la Almudena es la sede episcopal de la diócesis de Madrid (España). Se trata de un templo de 102 metros de longitud y 73 de altura con una mezcla de diferentes estilos: neoclásico en el exterior, neogótico en el interior y neorrománico en la cripta. Fue consagrada por el pontífice Juan Pablo II en su cuarto viaje a España, el 15 de junio de 1993, siendo la primera catedral española consagrada por un papa. Está ubicada en el centro de la ciudad. La fachada principal se encuentra frente al Palacio Real de Madrid. La fachada del crucero mira hacia la calle de Bailén, y el acceso a la cripta se realiza por la Cuesta de la Vega, al final de la Calle Mayor. A diferencia de la mayoría de templos cristianos, de orientación este-oeste, la catedral tiene una orientación norte-sur, fruto de su concepción como parte integrante del conjunto del Palacio Real. Está construida en piedra de Novelda (Alicante) y granito de las canteras de Colmenar Viejo (Madrid). El día 4 de abril de 1883 el rey Alfonso XII puso la primera piedra del nuevo edificio, que sería la futura catedral de Madrid, en unos terrenos que, por mediación de la reina Mercedes, devota de la Virgen de la Almudena, son cedidos por el Patrimonio Real en 1879. Espaldarazo definitivo para la construcción sería la creación de la Diócesis de Madrid-Alcalá, mediante bula dada por León XIII. Mientras se construía la catedral, la antigua iglesia jesuítica del Colegio Imperial, que en aquel momento tenía la consideración de colegiata, bajo la advocación de san Isidro, pasó a ser el templo catedralicio de la nueva diócesis. En 1964, Casimiro Morcillo recibió el título de Arzobispo-obispo, pero dentro de la provincia metropolitana de Toledo. No sería hasta la muerte de éste, en 1971, cuando el Cardenal Tarancón abandonó la Sede de Toledo para ocupar la de Madrid-Alcalá, con rango de Archidiócesis. Esta arquidiócesis pasó a llamarse Arquidiócesis de Madrid en 1991, con la restauración de la diócesis de Alcalá de Henares. El marqués de Cubas, a cargo del proyecto, reformó su proyecto inicial como iglesia parroquial proponiendo una imponente catedral neogótica siguiendo la moda imperante en Europa por influencia de Viollet-le-Duc. Los trabajos comenzaron por la cripta, construida en estilo neorrománico, con acceso por la Cuesta de la Vega y que no se abrió al culto hasta 1911, una vez concluida por Enrique María Repullés y Vargas. En esa misma época se levantaron los primeros pilares, pero los trabajos quedaron prácticamente abandonados hasta 1950, año en el que Fernando Chueca Goitia y Carlos Sidro ganan el concurso convocado para la terminación de las obras. El aspecto del templo cambiaría entonces, puesto que, aunque se mantenía el estilo gótico del proyecto primitivo para el interior de la catedral, el exterior sería ahora neoclásico, siendo éste el aspecto que mantiene actualmente: de esta forma, la catedral se integraría con el entorno, también neoclásico, del Palacio Real. Las obras continuaron hasta su paralización en 1965, ante la falta de fondos y de apoyo del ayuntamiento. Transcurrieron casi veinte años hasta que, en 1984, se creó un patronato que consiguió el apoyo de instituciones públicas (que incluían el ayuntamiento y el Gobierno de España, ambos en manos de políticos de izquierda) y privadas para finalizar las obras. La catedral fue consagrada por el papa Juan Pablo II el 15 de junio de 1993, tomando el relevo de la colegiata de San Isidro, que había sido la catedral provisional de Madrid desde 1885.[1] Quizá el elemento más llamativo al exterior de la catedral sea la cúpula, que es doble; gótica vista desde el interior, pero claramente barroca al exterior. Está recubierta con pizarra, y presenta un tambor octogonal en el que se abren cuatro grandes huecos termales y una pequeña linterna como remate. Cuenta con doce estatuas, que representan a los apóstoles: San Felipe, San Bartolomé, San Mateo, San Simón, Judas Tadeo, Santiago Alfeo, San Matías, San Bernabé, San Pedro, Santiago Apóstol, San Juan y San Andrés. Son obra del escultor Luis Sanguino. La fachada principal, hacia la plaza de la Armería, es la situada a los pies del templo, y mira hacia la cara sur del Palacio Real. Se compone de un gran pórtico de columnata doble, siendo el piso inferior de inspiración toscana y el superior jónico. Este conjunto, de aire neoclásico, fue rematado después de la consagración de la catedral por una hornacina barroca, cobijando una imagen de la Virgen de la Almudena. Se colocaron también cuatro estatuas, obra del escultor Ramón Chaparro, que representan a cuatro santos españoles: san Isidro Labrador, santa María de la Cabeza, santa Teresa de Jesús y san Fernando Rey, realizadas en piedra blanca de Colmenar Viejo. En el balcón, una vidriera de diez metros cuadrados que representa a la Virgen de Lis. Y cuatro estatuas que representan a los cuatro evangelistas, del escultor José Luis Parés. Hay dos grandes escudos, ejecutados también por el escultor Parés. Ubicados en la parte inferior, están realizados en piedra: representan las Armas Plenas de la Casa Real Española y el escudo del papa que consagró la catedral, Juan Pablo II. Junto a los escudos, en dos hornacinas, están las estatuas de san Pedro y san Pablo, obra de Juan de Ávalos. Las puertas son de bronce. La central tiene adornos con el tema trinitario, ante lo que fue el Nuevo Milenio del 2000; una de las laterales hace referencia a la Monarquía católica de España, con efigies de los reyes de la Reconquista; la otra, está dedicada a Hispanoamérica. Son obra también del escultor Sanguino. De las dos torres de esta fachada, a la de la derecha se la conoce como &amp;quot;Mariana&amp;quot; o &amp;quot;de los gallegos&amp;quot;, ya que las campanas han sido donadas por gallegos y cada una de ellas tiene una advocación mariana castiza: Santa María la Real de la Almudena; Santa María de la Paloma; Santa María de Atocha y Santa María de la Flor de Lis. En la torre de la izquierda, que da a la calle Bailén, está el carillón. Esta fachada es la que se utiliza diariamente para el acceso a la catedral. Corresponde a la parte oriental del crucero del templo, dando vista a la calle Bailén. En el diseño de esta fachada se advierte cierto influjo escurialense en su monumentalidad y desnudez, solo rota por las puertas de bronce. Son éstas obra, asimismo, del escultor Sanguino. La lateral de la izquierda representa el hallazgo de la Virgen de la Almudena por el rey Alfonso VI de Castilla, en el año 1085; la central, recuerda el día de la inauguración de la Catedral por el papa Juan Pablo II, el 15 de junio de 1993, con imágenes de los Reyes, doña María de la Mercedes, madre del Rey, y el entonces arzobispo de Madrid, Ángel Suquía; por último, la puerta lateral derecha ilustra la procesión de la Virgen de la Almudena el 9 de noviembre, día de su fiesta, por las calles de Madrid. En ella se ve al actual cardenal-arzobispo de Madrid, Antonio María Rouco Varela, y los monumentos más emblemáticos de la ciudad. La fachada se completa con las estatuas de san Joaquín y santa Ana, padres de la Virgen María, también obra de José Luis Parés. Frente a esta fachada, se ha construido una plaza que le sirve de atrio amplio. Se conoce comúnmente como la plaza de Juan Pablo II por la estatua de más de tres metros que representa a este papa, realizada por el escultor Juan de Ávalos. La plaza está adornada, además, con cuatro fuentes y farolas de estilo fernandino. A esta plaza se accede por una escalera imperial. Todo el conjunto está cerrado por rejas, coronadas por las estatuas en bronce de san Antonio María Claret, san Ignacio de Loyola y san Juan de Ávila, obra de la escultora Consuelo Perea." id="2985817267" latitude="40.416003" license="1" longitude="-3.714483" nbComments="1201" rank="19" tags="madrid cateraldelaalmudena almudena catedral españa spain druidabruxux mygearandmebronze mygearandmepremium tplringexcellence aboveandbeyondlevel2 aboveandbeyondlevel1 aboveandbeyondlevel3 vigilantphotographersunite vpu2 vpu3 vpu4 vpu5 vpu6 vpu7 vpu8 vpu9 vpu10" title="MADRID CATEDRAL DE LA ALMUDENA" url_b="http://static.flickr.com/3057/2985817267_e6088551ec_b.jpg" username="druidabruxux" views="3234" />
<photo  date_taken="2013-01-04 17:27:27" description="La Basílica de San Miguel (oficialmente, Basílica Pontificia de San Miguel) está ubicada en la calle de San Justo, en Madrid (España). Se encuentra junto al Palacio Arzobispal, en el corazón de la zona conocida como Madrid de los Austrias. Está adscrita a la Nunciatura apostólica en España, que la ha confiado al Opus Dei desde 1960, y es la sede de la Hermandad de los Estudiantes (Madrid). El actual nuncio es el Excmo. Sr. D. Renzo Fratini, que ostenta el cargo desde el otoño de 2009. A pesar de sus pequeñas dimensiones, se trata de una de las construcciones arquitectónicas más relevantes del Barroco español, por la singular forma convexa de su fachada y su original planta, poco habitual en el país y única en el Barroco madrileño. El templo, que empezó a construirse en el año 1739, posee una notable influencia italiana. La basílica fue declarada Monumento Histórico Artístico Nacional el 28 de noviembre de 1984, según Real decreto. La Basílica de San Miguel se emplaza sobre el solar de la parroquia de los Santos Justo y Pastor, mártires cristianos que, según la tradición, murieron en Alcalá de Henares. Poco se conoce sobre esta desaparecida iglesia, una de las más antiguas de la ciudad. Su construcción era anterior al siglo XIII, o al menos eso se desprende del Fuero de 1202, en el que se la cita. El templo sufrió un incendio en 1690 y quedó completamente destruido. En 1739 se iniciaron las obras de la construcción actual, a instancias del cardenal infante Luis Antonio de Borbón y Farnesio, arzobispo de Toledo, que costeó su ejecución con un presupuesto de 1.421.000 reales. En 1745 se concluyó el edificio. En tiempos de José Bonaparte, la iglesia añadió una nueva advocación: a la original de los Santos Justo y Pastor, se le sumó la de San Miguel, santo que quedó sin feligresía ante la demolición de la vecina parroquia de San Miguel de los Octoes. En el siglo XIX, el templo quedó advocado únicamente a San Miguel y la feligresía de los Santos Justo y Pastor pasó a la iglesia del antiguo Convento de las Maravillas. En 1892 se entregó a la Nunciatura apostólica, adquiriendo el título de basílica pontificia, al trasladarse a Leganitos la parroquia de San Miguel. En el siglo XX, el Opus Dei se hizo cargo del templo. Esta institución promovió diferentes reformas, como la supresión de los altares laterales y la construcción de una cripta bajo el edificio. En este siglo pasó a ser iglesia pontificia, con el nombre de Basílica Pontificia de San Miguel (es decir, es el templo de la Nunciatura apostólica de la Santa Sede en España). El compositor de origen italiano Luigi Boccherini (1743-1805), fallecido en Madrid, fue enterrado en esta basílica, hasta que en 1927 Benito Mussolini ordenó llevar sus restos a Lucca (Italia), de donde el músico era natural. Se le dio sepultura en la iglesia de San Francisco, en el panteón de hijos ilustres de la citada ciudad toscana. El edificio, de planta de cruz latina, se debe al arquitecto italiano Santiago Bonavía, si bien fue encargado inicialmente a Teodoro Ardemans, que llegó a realizar un diseño, y fue terminado por Virgilio Rabaglio. Especialmente llamativa es su fachada, de forma convexa, rematada por dos torres con chapiteles, de influencia oriental, y un frontón, igualmente curvo. La fachada integra varios conjuntos escultóricos. Las alegorías de la Caridad, de la Fe, de la Esperanza y de la Fortaleza, realizadas por Roberto Michel y Nicolás Carisana, adornan los dos cuerpos superiores. En la parte superior de la puerta de entrada, aparece un bajorrelieve, realizado por Carisana, donde se muestra el Martirio de los Santos Justo y Pastor, a los que estaba advocado el templo en sus orígenes. La basílica mantiene en toda la estructura de su única nave distintos juegos de equilibrios, dada la tensión cóncava-convexa de las superficies y la alternancia de tramos circulares y elípticos con otros de arcos cruzados. A ello se añade la disposición oblicua de las pilastras y columnas, con respecto al eje central, y el cruce en forma de aspa de los arcos torales, en la bóveda. La nave se cubre con cúpula rebajada, que se sostiene sobre pechinas de aristas reforzadas entre dos tramos rectos con arcos cruzados. Sobre el crucero se levanta una cúpula oval sobre anillo con balaustres. El presbiterio se cubre con bóveda de arista y cuarto de esfera. Las bóvedas de la nave están decoradas con frescos de Bartolomé Rusca, realizados en 1745, en los que se representa la apoteosis celestial de los Santos Justo y Pastor con cuatro virtudes en las pechinas y los profetas Elías, Jeremías, David e Isaías pintados por Hatoy en las zonas triangulares de los tramos anterior y posterior. En las pechinas y cúpula del crucero y sobre el presbiterio las pinturas al fresco pertenecen a los hermanos Luis, Antonio y Alejandro González Velázquez, representando a los evangelistas (pechinas), Presentación de los santos Justo y Pastor ante el tirano y Martirio de los santos Justo y Pastor. En los laterales del presbiterio, pinturas de Hatoy de los arcángeles Barachiel, Gabriel y Jehudiel, a la izquierda, y Uriel, Rafael y Seatiel a la derecha. Algunas otras pinturas en grisalla se disponen sobre el crucero y retablos laterales, completando una rica decoración de mármoles fingidos y estucos. Al pie, coro en alto con cubierta plana. En las poco profundas capillas laterales se disponían retablos de aire clásico de finales del siglo XVIII reconstruidos en el siglo XX, en parte sustituidos por confesonarios al ser entregada la iglesia al Opus Dei, con esculturas, y en algún caso vidrieras, también modernas. El presbiterio lo ocupa un lienzo de gran tamaño dedicado a San Miguel, obra de Alejandro Ferrant fechada en 1897. Entre las tallas más notables de la iglesia, se encuentra la imagen del Santísimo Cristo de la Fe y del Perdón, del siglo XVIII, obra del escultor Luis Salvador Carmona, que sale en procesión cada Domingo de Ramos sacado por la Hermandad de los Estudiantes (Madrid), la primera de todas las que desfilan en la Semana Santa madrileña. Elías Tormo cita en el templo otra talla de Luis Salvador Carmona de Santa Librada crucificada, «muy bella», y un San Pascual Bailón a él atribuido, que podrían haber pasado a otras dependencias. ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ The Basilica of San Miguel (officially, Basilica Pontificia de San Miguel) is located on Calle San Justo, in Madrid (Spain). It is next to the Archbishop's Palace, in the heart of the area known as Old Madrid. It is attached to the Apostolic Nunciature in Spain, which has entrusted to Opus Dei since 1960, and is the headquarters of the Guild of Students (Madrid). The current nuncio is HE. Mr. D. Renzo Fratini, who holds the post since the fall of 2009. Despite its small size, it is one of the most important architectural constructions of Spanish Baroque, the unique convex shape of the facade and the original plant, rare in the country and only in the Baroque Madrid. The temple, which was begun in 1739, has a notable Italian influence. The basilica was declared a National Monument on November 28, 1984, according to Royal Decree. The Basilica of San Miguel is housed on the site of the parish of Saints Justo and Pastor, Christian martyrs who, according to tradition, died in Alcalá de Henares. Little is known about this missing church, one of the oldest in the city. Its construction was prior to the thirteenth century, or so it is clear from the Law of 1202, in which the appointment. The church suffered a fire in 1690 and was completely destroyed. In 1739 work began on the current building, at the request of Cardinal Infante Luis Antonio de Borbón y Farnese, archbishop of Toledo, who paid their implementation with a budget of 1,421,000 real. In 1745 the building was completed. In times of Joseph Bonaparte, the church added a new invocation: the original Saints Justo and Pastor, he joined the San Miguel, a saint who was not faithful to the demolition of the neighboring parish of San Miguel de los Octoes. In the nineteenth century, the temple was only advocado San Miguel and the parish of Saints Justo and Pastor went to the church of the former Convent of Wonders. In 1892 he gave the Apostolic Nunciature, acquiring the title of papal basilica, Leganitos to move to San Miguel Parish. In the twentieth century, the Opus Dei took over the temple. This institution promoted various reforms, such as the removal of the side altars and the construction of a crypt beneath the building. In this century became papal church, with the name of Papal Basilica of San Miguel (ie, is the Temple of the Apostolic Nunciature of the Holy See in Spain). The Italian-born composer Luigi Boccherini (1743-1805), died in Madrid, was buried in the basilica, until Benito Mussolini in 1927 ordered to carry his remains to Lucca (Italy), where the musician was natural. He was buried in the church of San Francisco, in the pantheon of illustrious sons of that Tuscan city. The building, a Latin cross, is due to the Italian architect Santiago Bonavia, although it was initially commissioned Ardemans Teodoro, who came to make a design, and was completed by Virgil Rabaglio. Especially striking is its facade, dome-shaped, topped by two towers with spiers, oriental influence, and a pediment, also curved. The façade integrates several sculptural. The allegories of Charity, Faith, Hope and Strength, conducted by Roberto Michel and Nicolas Carisana, adorn the two upper. At the top of the door, a bas-relief appears, by Carisana, showing the Martyrdom of Saints Justo and Pastor, who was advocado originally the temple. The basilica holds the entire structure of its single nave different sets of equilibria, given the tension concave-convex surfaces and alternating arcs and elliptical arcs with other crusaders. This is compounded by the oblique arrangement of pilasters and columns, with respect to the central axis, and the X-shaped intersection of the arches in the vault. The ship is covered with recessed dome, which is supported on pendentives of edges between two straight sections reinforced with cross bows. On the cruise is a dome ring oval on balusters. The presbytery is covered with groin vault and quarter sphere. The vaults of the nave are decorated with frescoes by Bartolomeo Rusca, made in 1745, which represents the celestial apotheosis of Saints Justo and Pastor with four virtues in the scallops and the prophets Elijah, Jeremiah, David and Isaiah painted by Hatoy triangular areas of the anterior and posterior sections. In the pendentives and dome of the transept and the chancel the fresco paintings belong to the brothers Luis, Antonio and Alejandro González Velázquez, representing the evangelists (scallops), Presentation of Saints Justo and Pastor before the tyrant and Martyrdom of Saints Justo and Pastor. On the sides of the presbytery paintings Barachiel Hatoy of the archangels, Gabriel and Jehudiel, left, and Uriel, Raphael and Seatiel right. Some other paintings in grisaille are arranged on the cruise and side altars, completing a richly decorated with marble and stucco sham. By standing up chorus with flat roof. In the shallow side chapels were preparing air altarpieces classic late eighteenth century rebuilt in the twentieth century, partly replaced by confessional church to be delivered to Opus Dei, with sculptures, stained glass and in some cases, also modern. The chancel is occupied by a large canvas dedicated to San Miguel, Alejandro Ferrant work dated 1897. Among the most remarkable carvings of the church, is the image of the Holy Christ of Faith and Forgiveness, eighteenth-century sculptor Luis Salvador Carmona, who appears in every Palm Sunday procession taken by the Brotherhood of Students ( Madrid), the first of all that the Easter parade in Madrid. Elías Tormo another appointment at the temple as Luis Salvador Carmona Santa Librada crucified, &amp;quot;very beautiful,&amp;quot; San Pascual Bailon and attributed to it, that could have happened to other units." id="8378235909" latitude="40.414198" license="1" longitude="-3.709945" nbComments="8" rank="20" tags="basilicapontificiadesanmiguel madriddelosaustrias madrid spaincalledesanjusto" title="&quot; Basílica Pontificia de San Miguel&quot; MADRID DE LOS AUSTRIAS 127" url_b="http://static.flickr.com/8046/8378235909_2993d89904_b.jpg" username="druidabruxux" views="66" />
<photo  date_taken="2011-02-13 13:48:45" description="" id="5574397419" latitude="40.407197" license="3" longitude="-3.711394" nbComments="0" rank="21" tags="madrid city ville espagne espana spain capital capitale" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5024/5574397419_e4ac381430_b.jpg" username="Marc Ben Fatma - visit Benymarc.com and like my FB" views="25" />
<photo  date_taken="2012-11-06 18:28:44" description="" id="8161596763" latitude="40.406719" license="4" longitude="-3.711624" nbComments="0" rank="22" tags="instagramapp square squareformat iphoneography uploaded:by=instagram earlybird foursquare:venue=4adcda37f964a520263c21e3" title="Puerta de #Toledo de #Madrid. #Turismo #España #Turieco #Tourism #Spain" url_b="http://static.flickr.com/8481/8161596763_203292b779_b.jpg" username="Turieco" views="15" />
<photo  date_taken="2011-05-07 22:18:26" description="El casco histórico de la ciudad de Alcalá de Henares y su universidad, fueron declarados Patrimonio de la Humanidad por la Unesco en 1998, en reconocimiento a su condición de primera ciudad universitaria planificada como tal que ha existido en el mundo Los orígenes de la ciudad de Alcalá se remontan al nacimiento de la Complutum romana, ciudad que en sus más de cuatro siglos de existencia alcanzaría gran esplendor y una importancia que mantendría a lo largo de todo el periodo visigótico. Al período de dominación musulmana le debe Alcalá la construcción de una ciudad que con el tiempo será conocida como Al-Qalat-Nahar (El castillo del Henares) y de la que hereda su actual denominación. Con la Reconquista Cristiana se produce la nueva reconstrucción en lo que supuso desde entonces su emplazamiento definitivo, en torno a lo que es hoy la Catedral Magistral. Sin embargo, hay que esperar a finales del XV para asistir al gran período de esplendor de la ciudad: en 1499 el Cardenal Cisneros funda la Universidad, produciéndose a partir de ese momento una renovación urbanística que convierte a Alcalá en una ciudad universitaria, siguiendo los cánones arquitectónicos clásicos. Durante los siglos XVIII y XIX la ciudad inicia un periodo de decadencia. El traslado de la Universidad a Madrid en 1836 unido a las sucesivas desamortizaciones provocaron el cierre de varios conventos y el empobrecimiento del ya degradado ambiente cultural alcalaíno. Hoy, tras la reinauguración de la Universidad en 1977, el desarrollo industrial de las últimas décadas y el reconocimiento como Ciudad Patrimonio de la Humanidad por la Unesco, Alcalá vive un período de expansión económica, turística y cultural desde el que se asoma al futuro con optimismo manteniendo estrechos lazos con su singular pasado. Roma: Complutum La conquista romana de la Carpetania parece que se inició con una campaña dirigida por M. Porcio Catón en el año 195 a. J.C. Posteriormente, los carpetanos, en alianza con vetones, vacceos y celtíberos, se constituyeron en una amenaza para Roma que ésta solucionó en el 192 a. C. por medio de Marco Fulvio. Las luchas terminaron, con la caída de Numancia, el año 133 a. C. en el que se inicia la pacificación, asentamiento y romanización de la zona. No se tiene conocimiento de la fecha exacta en que los romanos ocuparon la ciudadela de San Juan de Viso y el castro del &amp;quot;Salto del Cura&amp;quot;, pero las monedas del denominado &amp;quot;tesorillo de Zulema&amp;quot;, parecen sugerir que antes de la mencionada caída de Numancia. No obstante, en el año 80 a. J.C., durante las guerras entre Sertorio y Pompeyo, ya se menciona a Complutum, que en época de Augusto adquiriría gran importancia por su valor militar y como nudo de comunicaciones (entre vías primarias y secundarias se dice, en el &amp;quot;Itinerario de Augusto&amp;quot;, que eran 23 las calzadas que permitían llegar a la ciudad). La romanización empezaría en la población preexistente del cerro del Viso, cuyas fortificaciones se reforzarían a la vez que se tendía la red de calzadas. Posteriormente, con la paz de Trajano y de los Antoninos (siglo II), la población comenzará a descender al pie del cerro en busca de una zona con menos declive, más fértil y mejor comunicada. Mosaico romano de las Cuatro Estaciones de la Casa de Baco en Complutum. En sentido antihorario desde arriba a la derecha: primavera, verano, otoño e invierno. El área que acabaría ocupando la urbe sería; desde la ladera del cerro del Viso hasta la actual nacional II (en la dirección norte-sur), y desde el Arroyo Torote hasta las puertas de Madrid y Santa Ana (en dirección este-oeste). Ello no excluye la existencia de edificaciones alejadas del casco urbano, como la villa que se descubrió en 1970 a la altura de la ermita de Nuestra Señora del Val. Complutum tenía el trazado típico de la ciudad romana, que arranca del campamento militar con dos calles principales que se cruzan; cardo y decumano. La denominación de &amp;quot;Complutum&amp;quot; parece venir del verbo latino &amp;quot;compluere&amp;quot; que significa confluir o del término &amp;quot;compluo&amp;quot; (confluencia de aguas). El nombre sería bastante apropiado puesto que la población primitiva se encontraría en la &amp;quot;confluencia&amp;quot; de los ríos Henares y tenía la ciudad carácter de «civitas stipendiaria», es decir, que mediante el pago de un tributo o estipendio anual a la metrópoli conservaba el derecho a su autonomía y sus propios usos mientras no alterasen el orden establecido. Durante la época visigoda la ciudad conservó su importancia, llegando a ser sede de obispado. En la Hispania visigoda fue sede episcopal de la iglesia católica, sufragánea de la Archidiócesis de Toledo que comprendía la antigua provincia romana de Cartaginense en la diócesis de Hispania. Dominio Musulmán: Al Qalat La dominación islámica de la Península Ibérica arrinconó en las zonas más septentrionales de la Península a los pocos cristianos que conservaban su independencia. Los musulmanes, nuevos señores de casi la totalidad de la geografía hispana, requerían de un puesto fortificado en la ruta de Zaragoza a Toledo, que junto con las ciudades cercanas de mayor valor estratégico como Guadalajara o Talamanca, sirviera de apoyo a las razias que periódicamente se dirigían contra los reinos cristianos del norte. Estas fortificaciones tenían la función de impedir el descenso de las tropas enemigas hacia el curso medio del Tajo. Constituían, pues, las dos referidas ciudades y la fortaleza de Al-Qul’aya, levantada a orillas del Henares aguas arriba de la antigua Complutum, los tres puntos estratégicos que vigilaban y defendían el territorio frente al acceso de las huestes cristianas, que intentaban descender al valle del Jarama desde los altos de Somosierra, o llegar hasta el valle del Henares desde Atienza y las zonas orientales de Castilla, y desde Zaragoza A principios del siglo X, el nuevo emplazamiento árabe de Alcalá no debía de ser más que una atalaya fortificada de reducidas dimensiones, a juzgar por terminología con que se la nombra en la primera noticia conocida que tenemos de Alcalá la Vieja. Según el Bayan-al Mugrib, en el año 920, reinando en Córdoba Abd-al-Rahman III, el gobernador de Guadalajara derrotó a una gran expedición de cristianos leoneses que había atravesado los puertos del Sistema Central con la intención de atacar Guadalajara. El emplazamiento que asediaron, cercano a Guadalajara, aparece reseñado como al-Qul’aya, que se puede traducir como “el castillejo”. Lévi-Provençal lo identificó como la pequeña fortaleza que precedió a la que dio nombre a la ciudad actual. Parece ser que en el transcurso del siglo X esa pequeña atalaya aumentó sus fortificaciones, acompañándose este incremento defensivo del crecimiento de su población y de una mayor importancia urbana, sobre todo, si atendemos a su nueva denominación de Qal’at Abd-al-Salam, que puede traducirse como Castillo de Abd-al-Salam e incluso según algunos autores como Castillo del Príncipe de la Paz. Esta denominación aparece en las crónicas islámicas, al relatar la crisis del Califato cordobés en los primeros años del siglo XI. Sería en el verano del año 1062 cuando Fernando I, al frente de un numeroso ejército, puso cerco a la ciudad musulmana, combatiéndola con ingenios para abrir brecha en sus muros, lo que obligó al rey Al-Ma’mun de Toledo a hacerse tributario suyo y rendirle parias para que levantase el asedio, a cambio de la entrega de grandes riquezas. Sin embargo, a pesar de la histórica conquista de Toledo por Alfonso VI en 1085 y de su dominio de la comarca inmediata, la fortaleza de Alcalá la Vieja continuaría bajo el dominio musulmán hasta que en 1118 el arzobispo de Toledo, Don Bernardo, llevó sus ejércitos al importante enclave de Alcalá, en donde consiguió rendir la plaza. Edad Media: El Burgo de Santiuste El 3 de mayo de 1118 el arzobispo toledano Bernardo de Sedirac conquistó la plaza musulmana de Alkal'a Nahar o Alcalá la Vieja para Castilla pero este reino cedió Alcalá y su Tierra al Arzobispado de Toledo, pasando a ser la comunidad de Alcalá un señorío eclesiástico. Pronto, la ciudad gozaría de privilegios y Feria (data de 1184). El Burgo de Santiuste, Alcalá de Santiuste, Alcalá de San Justo o Alcalá de Fenares (nombre del s. XIV) sería un emergente centro de transacciones y mercado comarcal, lo cual haría incrementar la población considerablemente. No obstante, la aljama o judería y la morería alcalaína serían de las más notables de Castilla (la aljama complutense está considerada de tamaño medio. Algunos estudios la cifran en 5.000 judíos). Durante la Edad Media, Alcalá fue habitada pacíficamente por judíos, musulmanes y cristianos. En el siglo XII se suprimiría el obispado complutense en favor de la sede primada de Toledo. El día 19 de diciembre de 1308 fue rubricado en la ciudad el tratado de Alcalá de Henares, suscrito por el rey Fernando IV de Castilla y por los embajadores del rey Jaime II de Aragón. En 1345 y en 1348 tendrán lugar en la ciudad las Cortes de Castilla (léase también Cortes de Alcalá y Ordenamiento de Alcalá). La ciudad y su alfoz de 25 villas fueron dotadas de dos fueros: el Viejo y el Nuevo (por Cisneros). A lo largo de los siglos, las aldeas del alfoz irían obteniendo la independencia como villas con ayuntamiento propio hasta que en el siglo XX el término municipal alcalaíno sólo tuviera a la ciudad como núcleo urbano. Es conocida por su histórica universidad, la Universidad de Alcalá, que fue fundada por el Cardenal Cisneros. El 13 de abril de 1499 data la bula del papa Borgia Alejandro VI que autorizaba la creación del Colegio Mayor de San Ildefonso que fue la cabeza de la universidad. En 1508 se abrieron sus aulas y entre los colaboradores de Cisneros se encontraban importantes personalidades como la de Antonio de Nebrija. No obstante, el germen de la universidad alcalaína lo encontramos en el año 1293 con la creación de los Estudios Generales. Pronto la Universidad de Alcalá compitió con la de Salamanca y por sus aulas pasaron importantes personalidades, La primera mujer a la que excepcionalmente se le consintió estudiar y alcanzar el grado de doctor en Artes y Letras fue María Isidra de Guzmán y de la Cerda (1785) Carlos II concedió a la población el título de ciudad en 1678. A partir del siglo XVIII la ciudad perdió importancia a pesar de la construcción de nuevos monumentos como la Puerta de Madrid. A comienzos de ese siglo, Alcalá fue ocupada por los portugueses durante la Guerra de Sucesión. Es universalmente famosa Alcalá por haber sido la localidad natal de Miguel de Cervantes Saavedra, novelista, poeta y dramaturgo que escribió la que está considerada la obra cumbre narrativa de la literatura española, El Quijote, que muchos críticos han descrito como la primera novela moderna y una las obras más leídas, traducidas y difundidas de la historia. ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- The historic old town of Alcala de Henares and the University, were declared World Heritage by UNESCO in 1998 in recognition of his status as first planned university city that has existed in the world The origins of the city of Alcalá back to the birth of Complutum Roman city in more than four centuries of existence had great splendor and importance, which would maintain throughout the Visigothic period. The period of Muslim rule owes Alcalá building a city that will eventually be known as Qalat Al-Nahar (The castle Henares) and which inherited its current name. With the Christian reconquest the new reconstruction occur in what was from then its final position, around what is now the cathedral canon. However, we have to wait at the end of XV to attend the great period of splendor of the city in 1499 by Cardinal Cisneros founded the University, resulting from the time an urban renewal that makes Alcalá in a college town, following the classical architectural fees. During the eighteenth and nineteenth centuries the city began a period of decline. Moving to Madrid University in 1836 joined the successive confiscations led to the closure of several monasteries and the impoverishment of already degraded cultural environment Alcala. Today, after the reopening of the University in 1977, the industrial development of recent decades and the recognition as a World Heritage Site by Unesco, Alcalá is experiencing a period of economic expansion, tourism and culture from which peers into the future optimism maintaining close ties with its unique past. Rome: Complutum The Roman conquest of Carpetania seems that began with a campaign led by M. Cato in the year 195 a. J.C. Subsequently, the Carpetani, in partnership with vetones, vacceos and Celts, constituted a threat to Rome than it solved in 192 a. C. by Marco Fulvio. The fighting ended with the fall of Numancia, the year 133 BC C. in initiating the peace, settlement and Romanization of the area. Nothing is known of the exact date when the Romans occupied the citadel of San Juan de Viso and castro &amp;quot;Salto del Cura&amp;quot;, but the coins of the so called &amp;quot;little treasure of Zulema, seem to suggest that before such fall Numancia. However, in 80 a. JC, during the wars between Sertorius and Pompey Complutum already mentioned, that in times of Augusto acquire great importance for its military value as a hub of communications (including primary and secondary roads, speaking on the &amp;quot;Route of Augustus&amp;quot; that there were 23 roads that allowed to reach the city). Romanization begin in the pre-existing population of Mount Viso, whose fortifications were strengthened while he lay the network of roads. Later, with the peace of Trajan and the Antonines (second century), the population will start to fall at the foot of the hill in search of an area with less decline, more fertile and better communicated. Roman mosaic of the Four Seasons of the House of Bacchus in Complutum. Counterclockwise from top right: spring, summer, autumn and winter. The area would end up occupying the city, from the slope of the hill to the current national Viso II (in the north-south) and from the Arroyo Torote to the gates of Madrid and Santa Ana (east-west) . This does not exclude the existence of buildings away from the village, as the villa was discovered in 1970 at the height of the shrine of Nuestra Señora del Val. Complutum had the typical layout of the Roman city, military camp, which starts with two main streets intersect; thistle and decumano. The name &amp;quot;Complutum&amp;quot; seems to come from the Latin verb &amp;quot;compluere&amp;quot; meaning confluence or the term &amp;quot;Complutense&amp;quot; (confluence of waters). The name would be quite appropriate since the original population would be at the &amp;quot;confluence&amp;quot; of the river Henares and had the city's character &amp;quot;stipendiaria civitas', ie by paying a tax or annual allowance to the mother retained the right to autonomy and their own applications while not altering the status quo. During the Visigothic period the city retained its importance, becoming home to the bishopric. In Visigothic bishopric was the Catholic Church, suffragan of the Archdiocese of Toledo who understood the ancient Roman province of Carthage in the diocese of Hispania. Domain Muslim: Al Qalat Islamic domination of the Iberian Peninsula cornered in the northernmost parts of the Peninsula a few Christians who maintained their independence. Muslims, new masters of almost all Spanish geography, required for a fortified post on the route from Zaragoza to Toledo, which together with the nearby cities of greater strategic value as Guadalajara or Talamanca, serve to support the raids periodically were directed against the Christian kingdoms in the north. These fortifications were the function of preventing the descent of the enemy troops into the middle of the Tagus. They were, therefore, the two aforementioned cities and the strength of Al-Qul'aya, built on the banks of upstream Henares Complutum old, the three strategic points guarded and defended the territory from access by the Christian armies that tried down into the valley of Jarama from high Somosierra, or reach the valley of the Henares from Atienza and eastern parts of Castile, and from Zaragoza In the early tenth century, the new Arabic site Alcalá should not be more than a fortified watchtower small in size, judging by terminology with which it is named in the first news we have known Alcalá la Vieja. According to Bayan-al Mugrib, in 920, ruling in Cordoba Abd-al-Rahman III, the governor of Guadalajara defeated a large Christian Leon expedition had crossed the ports of the Central System with the intention of attacking Guadalajara. The site that beset, near Guadalajara, appears as al-Qul'aya reviewed, which can be translated as &amp;quot;the chateau.&amp;quot; Lévi-Provençal identified him as the little fort that preceded the one that gave the city its name today. It seems that during the tenth century that little watchtower increased its fortifications, defensive accompanied this increase population growth and increased urban importance, especially if we consider the new name of Qal'at Abd-al-Salam , which translates to Castle Abd-al-Salam and even according to some authors such as Castle of the Prince of Peace. This name appears in Islamic chronicles, to relate the crisis of the Cordoba Caliphate in the early years of the eleventh century. Would be in the summer of 1062 when Ferdinand I, in front of a large army, laid siege to the Muslim city, combating with mills to open a breach in its walls, forcing the king Al-Ma'mun of Toledo to become tax and pay him pariah to lift the siege, in exchange for the delivery of great riches. However, despite the historic conquest of Toledo by Alfonso VI in 1085 and his mastery of the immediate region, the strength of Alcalá la Vieja continue under Muslim rule until 1118 the archbishop of Toledo, Don Bernardo, took his hosts the important enclave of Alcalá, where he managed to pay the plaza. Middle Ages: El Burgo de Santiuste The May 3, 1118 Archbishop Bernard of Toledo Sedirac won the Muslim seat Alkal'a Nahar and Alcalá la Vieja Castilla but the kingdom gave Earth Alcalá and the Archbishopric of Toledo, becoming Alcalá community an ecclesiastical dominion. Soon, the city would enjoy privileges and Exhibition (dating from 1184). El Burgo de Santiuste, Alcalá de Santiuste, Alcalá de San Justo or Alcalá de Fenar (name of the XIV century) would be an emerging market central and local transactions, which would increase the population considerably. However, the Jewish quarter and Moorish or Jewish Alcala would be the most notable of Castile (the Jewry complutense is considered medium size. Some studies put at 5,000 Jews). During the Middle Ages, Alcalá was peacefully inhabited by Jews, Muslims and Christians. In the twelfth century the bishopric complutense be deleted for the headquarters of Toledo. On December 19, 1308 was signed the treaty in the city of Alcalá de Henares, signed by King Ferdinand IV of Castile and the ambassadors of King James II of Aragon. In 1345 and in 1348 the city will take place in the Castile (read also cuts and Management of Alcalá Alcalá). The city and its district of 25 villages were provided with two forums: the Old and New (by Cisneros). Throughout the centuries, the villages of the district would achieve independence and villas with own municipality until the twentieth century the town of Alcalá only had the city as an urban center. It is known for its historic university, the University of Alcalá, which was founded by Cardinal Cisneros. On April 13, 1499 data of the bull of Pope Alexander VI Borgia authorizing the creation of the Colegio Mayor de San Ildefonso was the head of the university. In 1508 he opened their classrooms and among employees of Cisneros were important personalities like Nebrija. However, the germ is found Alcala University in the year 1293 with the creation of General Studies. Soon the University of Alcalá de Salamanca competed with and passed through its halls important personalities, The first woman who was exceptionally agreed to study and achieve the degree of Doctor of Arts and Letters was María Isidro de Guzmán y de la Cerda (1785) Charles II granted the title of city population in 1678. From the eighteenth century the city lost importance despite the construction of new landmarks like the Puerta de Madrid. At the beginning of this century, Alcalá was occupied by the Portuguese during the War of Succession. Alcalá is universally famous for being the birthplace of Miguel de Cervantes Saavedra, novelist, poet and playwright who wrote what is considered the masterpiece of Spanish literature, fiction, Don Quixote, which many critics have described as the first modern novel and one of the most widely read works, translated and disseminated in history. Regeneration Society Condueños Main article: Society Condueños recovery would probably not have been possible were it not for the existence of &amp;quot;Society Buildings Condueños were University&amp;quot;, which was the first private individual and society that was created in Spain to save and preserve an artistic heritage philanthropically. Condueños Society, a citizens' initiative that Alcala, 1851, watching the city's main buildings were to be auctioned, they decided to save the heritage of the city to make its money and creating a society whose sole purpose was to buy the iconic buildings University to avoid looting and in the future, to get around the city's Complutense University. Today, the buildings house the Society Condueños rector and several faculties of the University. The Twentieth Century: Heritage Plaza de Cervantes. In the background, the remains of the parish of Santa Maria Maggiore: Oidor chapel and tower. The church of Santa Maria la Mayor was destroyed in a fire during the Spanish Civil War, losing most of the paintings housed. Among the remains were preserved, highlights the pile where Miguel de Cervantes was baptized. Alcalá is an agricultural city, military and until the 40 monasteries in the ceramics industry and Forges de Alcalá (rolling stock) predict the next industrial development 60. In 1968 he declared the old town as a Historic-Artistic, with 9 National Monuments. In 1977 the college was refounded in the city with the name of the Universidad de Alcalá, which has been a cultural renaissance in the city and artistic heritage recovery." id="5700061804" latitude="40.481491" license="1" longitude="-3.36246" nbComments="449" rank="23" tags="alcaladehenares madrid patrimoniodelahumanidad spain wordheritagesite rememberthatmomentlevel1 rememberthatmomentlevel2 blinkagain" title="ALCALA DE HENARES  EDIFICIOS UNIVERSITARIOS /MADRID" url_b="http://static.flickr.com/2280/5700061804_e87f810e59_b.jpg" username="druidabruxux" views="1770" />
<photo  date_taken="2009-11-02 23:58:05" description="&amp;quot;La Puerta del Cambrón es una entrada de origen musulmán situada en el oeste de la ciudad de Toledo, acceso desde esta parte a través de la muralla. Su nombre deriva de las plantas espinosas, cambroneras, que crecían en este lugar. Se la puede identificar como la Puerta de los Judíos, citada mucho en los documentos que datan del sigloXII y daba acceso al populoso barrio de la judería toledana. Su aspecto actual es resultado de la reconstrucción realizada desde 1572 a 1577 en que se rebautizó como &amp;quot;Puerta de Santa Leocadia&amp;quot; al ponerla bajo la advocación de la patrona de la ciudad, cuya imagen preside, debajo del escudo del rey Felipe II, la portada interior. Aún se conservan los recios portones forrados de hierro, que por especial privilegio de la Reina, desde 1577 no se cerraban por la noche. Este monumento fue seriamente dañado en 1936, durante la Guerra Civil española.&amp;quot;" id="4110463993" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="2" rank="24" tags="rogelio españa madrid toledo iglesiasanjuandelosreyes ph226" title="Toledo Puerta del Cambrón lado interno" url_b="http://static.flickr.com/2662/4110463993_380a98438a_b.jpg" username="El Centinela" views="77" />
<photo  date_taken="2011-06-27 10:31:40" description="Puerta de Toledo (Madrid) &lt;a href=&quot;http://www.enelojounacamara.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.enelojounacamara.com&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/photographyraul/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@photographyraul&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ikitaiiii.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ikitaiiii.blogspot.com/&lt;/a&gt;" id="6263477369" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="9" rank="25" tags="gente people bw blancoynegro madrid españa spain chica girl tatoo tatuaje tatuajes" title="se mira  (proyecto ruido B&amp;W) I/X" url_b="http://static.flickr.com/6051/6263477369_22b924bb8b_b.jpg" username="R.A.S.Fotografia" views="120" />
<photo  date_taken="2010-05-06 05:16:58" description="La céntrica Calle Montera va desde la Puerta del Sol hasta la Gran Vía en la confluencia de las calles Hortaleza y Fuencarral en lo que se conoce como Red de San Luis. Son varias las versiones que se recogen sobre el origen del nombre de la calle Montera puesto que es calle antigua y las leyendas populares van cambiando con el transcurrir del tiempo. Se llamó primero 'de la Inclusa' , después 'de San Roque' y más tarde 'de San Luis Obispo', hasta llegar a esta 'Calle de la Montera'. La primera versión le viene de cuando Madrid era una pequeña villa alrededor del alcázar, cuyos arrabales estaban en San Ginés y San Martín. Desde allí seguían hacía levante los olivares de los Caños de Álcala, por donde pasaba el camino de Aragón y hacía el Norte iban los caminos hacia la Sierra pasando por Fuencarral y hacia el pueblecito de Hortaleza cruzando el arroyo de Valnegral (bajo Abroñigal). La forma de estos parajes, vistos desde Madrid, era la de una montera y así nace esta primera hipótesis. Cita Pedro de Répide, en 'Las calles de Madrid', una segunda hipótesis que a él mismo no le parece muy plausible. Dice esa tradición que iba el rey Sancho IV el Bravo, acompañado por los infantes, el arzobispo de Toledo y del leal caballero Juan Nuñez entre otros, camino de Álcala de Henares, y al entrar en la villa en la parte que hoy es la Puerta del Sol, en el punto donde arrancaba el camino de Fuencarral, perdió la montera y nadie del cortejo lo advirtió. El rey, haciendo honor a su apelativo, se enojó mucho y mandó escribir en dos hitos de piedra, al borde del camino, “Al pasar esta vereda, perdió el rey la montera”, en uno, y “Como Don Sancho era bravo, caminó con grande enfado”, en el otro. En la tercera, y más reciente, ya existía la calle aunque pobre y rudimentaria. Habitaba en ella una 'montera', no se sabe bien si esposa de un montero mayor de Felipe III o mujer de un Montero de Espinosa, cuya hermosura era muy celebrada en la incipiente corte madrileña. Cuando esta dama 'montera' salía de paseo dicen que había estocadas en la calle a su paso y tenían que intervenir corchetes y alguaciles para atajar las pendencias. Hasta parece ser que tuvo que tomar cartas en el asunto el propio rey. Desde entonces se conoce la calle como 'de la Montera', pero sólo el primer tramo, pues el más alejado de la Puerta del Sol se llamaba 'Red de San Luis'." id="4583257518" latitude="40.418544" license="1" longitude="-3.702285" nbComments="6" rank="26" tags="madrid madridantiguo madridvintage spain" title="MADRID ANTIGUO CALLE MONTERA 1895" url_b="http://static.flickr.com/4052/4583257518_07b105ba0b_b.jpg" username="druidabruxux" views="860" />
<photo  date_taken="2012-12-26 17:33:31" description="Matadero Madrid (denominado también como Matadero Municipal de Legazpi ) es un conjunto de 48 edificios dedicados a realizar funciones de matadero industrial y de mercado de ganado. En la actualidad, debido a la revitalización del Patrimonio Industrial de Madrid promovido por el Ayuntamiento, se ha convertido en un espacio cultural dedicado a diversas disciplinas artísticas y a exposiciones temporales. El matadero se encuentra ubicado a lo largo del paseo de la chopera en el distrito de Arganzuela en el sur de Madrid, a la orilla del río Manzanares. En la denominada antiguamente Dehesa de la Arganzuela. Se trata de un solar de doce hectáreas de superficie edificada con diversas naves y edificios de arquitectura neomudéjar típicos de la arquitectura industrial de la transición de siglo XIX al XX. Se construyó a comienzos del siglo XX en un área despoblada de Madrid como respuesta a la creciente población de la ciudad y como sustitución de la vieja Casa-Matadero de Puerta de Toledo. El arquitecto encargado del diseño del Matadero Municipal por encomienda del Ayuntamiento de Madrid fue Luis Bellido y González, y se encargó de su construcción el ingeniero José Eugenio Ribera entre los años 1911 y 1925. Estuvo en funcionamiento como matadero cerca de seis décadas hasta que fue clausurado definitivamente en el año 1996. Pocos cambios significativos hubo en sus instalaciones a pesar de ser diseñado desde sus inicios como un proyecto abierto, mientras que el entorno cambió sensiblemente durante este periodo de tiempo. Todas las funciones del matadero fueron trasladadas a Mercamadrid. En 1997 se incluye en el Catálogo de Edificios Protegidos del Plan General de Ordenación Urbana de Madrid. Quedó en abandono algunas de sus instalaciones durante casi tres lustros. El Matadero es, tras su reconversión iniciada en 2007, la sede permanente de la Fundación ARCO (desde marzo de 2003), así como de la Compañía Nacional de Danza (CND) y el Ballet Nacional de España (ubicada en los establos de vacuno). La Casa del Reloj es la sede de la Junta Municipal de Distrito de Arganzuela. De la misma forma se tiene el Palacio de Cristal de la Arganzuela (antiguo establo de ganado) como un conjunto de cuatro invernaderos que reproducen el clima de zonas tropicales y subtropicales. ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Slaughterhouse Madrid (also known as Slaughterhouse Legazpi City) is a collection of 48 buildings dedicated to perform functions slaughterhouse and cattle market. At present, due to the revitalization of the Industrial Heritage of Madrid promoted by the City, has become a cultural space dedicated to the Arts and exhibitions. The slaughterhouse is located along the Paseo de la Chopera Arganzuela district in the south of Madrid, on the banks of the Manzanares river. In the formerly called the Arganzuela Dehesa. This is a plot of twelve acres of floor area with different ships and buildings neomudéjar architecture industrial architecture typical of the transition from nineteenth and twentieth centuries. It was built in the early twentieth century in an unpopulated area of ​​Madrid in response to the growing population of the city and as a replacement for the old house-Slaughterhouse Puerta de Toledo. The architect who designed the Municipal Slaughterhouse by Madrid City Council entrusts was Luis Bellido and Gonzalez, and was responsible for its construction engineer José Eugenio Ribera between 1911 and 1925. It was in operation as a slaughterhouse nearly six decades until it was finally closed in 1996. There were few significant changes in its facilities despite being designed from its inception as an" id="8315982093" latitude="40.392025" license="1" longitude="-3.697843" nbComments="4" rank="27" tags="madridrio madrid spain matadero" title="MATADERO MADRID RIO 074" url_b="http://static.flickr.com/8491/8315982093_610573d6d4_b.jpg" username="druidabruxux" views="68" />
<photo  date_taken="2008-07-16 20:24:19" description="Madrid (Spain). &lt;a href=&quot;http://bighugelabs.com/flickr/onblack.php?id=3333125735&amp;amp;bg=white&amp;amp;size=large&quot;&gt;View Large On White&lt;/a&gt; &lt;b&gt;ENGLISH&lt;/b&gt; The Jardines del Buen Retiro or Parque del Buen Retiro (literally &amp;quot;Gardens&amp;quot; or &amp;quot;Park of the Pleasant Retreat&amp;quot;), or simply El Retiro, the &amp;quot;Lungs of Madrid&amp;quot;, is the main park of the city of Madrid, capital of Spain. The Parque del Buen Retiro is a large and popular 1.4 km² (350-acre) park at the edge of the city center, very close to the Puerta de Alcalá and not far from the Museo del Prado. A magnificent park, filled with beautiful sculpture and monuments, galleries, a peaceful lake and host to a variety of events, it is one of Madrid's premier attractions. The park is entirely surrounded by the present-day city. In 1505, at the time of Isabella I (r. 1474–1504) the Monasterio de Jerónimos was moved from an unsuitable location elsewhere to the present site of Iglesia de San Jerónimo el Real, and a new monastery built in Isabelline Gothic style. The royal family had a retreat built as part of the church. King Philip II (r. 1556–1598) moved the Spanish court to Madrid in 1561. Philip had the Retiro enlarged by his architect Juan Bautista de Toledo, and formal avenues of trees were laid out. Here, at the Palacio del Buen Retiro, the king could withdraw during Lent, bringing the court with him. The &amp;quot;Jardines del Buen Retiro&amp;quot; were extended in the 1620s, when Gaspar de Guzmán, Count-Duke of Olivares, Philip IV's powerful favourite, gave the king several tracts of land in the vicinity for the Court's recreational use. Olivares determined to build, in a place that the king liked, a royal house which should be superior to those villas that Roman nobles had lately been setting up in the hillyt outskirts of Rome. Although this second royal residence was to be built in what were then outlying areas of Madrid, it was actually not far from the existing Alcázar or fortress residence, and the location in a cool, wooded area proved to be ideal. More info: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Parque_del_Buen_Retiro&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Parque_del_Buen_Retiro&lt;/a&gt; ------------------------------ &lt;b&gt;CASTELLANO&lt;/b&gt; Los Jardines del Buen Retiro, popularmente conocidos como El Retiro, son un parque de 118 hectáreas situado en Madrid. Es uno de los lugares más significativos de la capital española. Los Jardines tienen su origen entre los años 1630 y 1640, cuando el Conde-Duque de Olivares (Don Gaspar de Guzmán y Pimentel), valido de Felipe IV (1621–1665), le regaló al rey unos terrenos que le habían sido cedidos por el Duque de Fernán Núñez para el recreo de la Corte en torno al Monasterio de los Jerónimos de Madrid. Así, con la reforma del Cuarto Real que había junto al Monasterio, se inició la construcción del Palacio del Buen Retiro. Contaba entonces con unas 145 hectáreas. Aunque esta segunda residencia real iba a estar en lo que en aquellos tiempos eran las afueras de la villa de Madrid, no estaba excesivamente lejos del alcázar y resultó ser un lugar muy agradable por estar en una zona muy boscosa y fresca. Bajo la dirección de los arquitectos Giovanni Battista Crescenzi y Alonso Carbonell se construyeron diversos edificios, entre ellos el teatro del Buen Retiro que acogió representaciones teatrales de los grandes del Siglo de Oro, Calderón de la Barca y Lope de Vega. Perduran aún el Casón del Buen Retiro, antiguo Salón de Baile, el Museo del Ejército, antaño Salón de Reinos con sus paredes decoradas con pinturas de Velázquez, Zurbarán y frescos de Lucas Jordán y los jardines. Éstos se levantaron al mismo tiempo que el palacio, trabajando en ellos, entre otros, Cosme Lotti, escenógrafo del Gran Duque de Toscana, y edificándose una leonera para la exhibición de animales salvajes y una pajarera para aves exóticas. El estanque grande, escenario de naumaquias y espectáculos acuáticos, el estanque ochavado o de las campanillas y la ría chica pertenecen a este período inicial. A lo largo de la historia, en este conjunto se han ido efectuando modificaciones, no siempre planificadas, que cambiaron la fisonomía del jardín, como el Parterre diseñado durante el reinado de Felipe V (1700–1746), la Real Fábrica de Porcelana del Buen Retiro en tiempos de Carlos III (1759–1788) o el Observatorio Astronómico, obra de Juan de Villanueva, reinando Carlos IV (1788–1808). El rey Carlos III fue el primero en permitir el acceso de los ciudadanos al recinto, siempre que cumpliesen con la condición de ir bien aseados y vestidos. Más info: &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Buen_Retiro&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Buen_Retiro&lt;/a&gt;" id="3333125735" latitude="40.418658" license="3" longitude="-3.68558" nbComments="14" rank="28" tags="madrid españa spain hdr singleraw tonemapping fattal fuente fountain escultura sculpture estatua statue retiro parque park fuentedegalápagos multiplicarcapas multiplylayers capabn bwlayer rojo red filtro filter mywinners" title="Domination / Dominación" url_b="http://static.flickr.com/3615/3333125735_c3c1810538_b.jpg" username=". SantiMB ." views="667" />
<photo  date_taken="2012-04-17 19:04:40" description="Lunes 30 de Abril del 2012 Evangelio según San Juan 10,1-10. &amp;quot;Les aseguro que el que no entra por la puerta en el corral de las ovejas, sino por otro lado, es un ladrón y un asaltante. El que entra por la puerta es el pastor de las ovejas. El guardián le abre y las ovejas escuchan su voz. El llama a cada una por su nombre y las hace salir. Cuando las ha sacado a todas, va delante de ellas y las ovejas lo siguen, porque conocen su voz. Nunca seguirán a un extraño, sino que huirán de él, porque no conocen su voz&amp;quot;. Jesús les hizo esta comparación, pero ellos no comprendieron lo que les quería decir. Entonces Jesús prosiguió: &amp;quot;Les aseguro que yo soy la puerta de las ovejas. Todos aquellos que han venido antes de mí son ladrones y asaltantes, pero las ovejas no los han escuchado. Yo soy la puerta. El que entra por mí se salvará; podrá entrar y salir, y encontrará su alimento. El ladrón no viene sino para robar, matar y destruir. Pero yo he venido para que las ovejas tengan Vida, y la tengan en abundancia. &lt;a href=&quot;#padre,obra,cotallo,sacerdote,misionero,jose,luis,sanchez,pobreza, voto, biblia,evangelio,evangelios,lectura,lecturas,evangelicas,diario,diaria,libro,hechos,apostol,apostoles,Book, facts, apostle, apostles,Bible, gospel, gospels, reading, readings, evangelicas,carta,cartas,Letter, letters,diocesi,diocesis,parroquia,parroquias,semana,2012,1900,2000, People, peoples,Father, work, cotallo, priest, missionary, poverty, vote, diocesi, diocese, parish, parishes, pueblo,pueblos,plasencia,merida,caceres,badajoz,extremadura,escritura,escrituras,Writing,nuevo testamento,New testament,colección,Collection, foto,fotografía,Photo, photography,Pedro, Andrés,Santiago,Juan, Felipe,Bartolomé,Tomás, Mateo, Santiago el Alfeo,Judas Tadeo, Simón ,Judas Iscariote,Pedro, Andrew, Santiago, Juan, Philip, Bartolomé, Tomás, Mateo, Santiago the Alfeo, Judas Tadeo, Simón, Judas Iscariote ,enero,febrero,marzo,abril,mayo,junio,julio,agosto,septiembre ,octubre,noviembre,diciembre,January, February, March, April, May, June, July, August, September, October, November, December,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,I,II,III,IV, V,VI,VII,VIII, IX, X,XI,XII,XIII, XIV,XV, XVI, XVII,XVIII,XIX, XX,XXI, XXII,XXIII,XXIV,XXV,XXVI,XXVII,XVIII,XXIX,XXIX,XXX,XXXI,escritura,escrituras,Writing, caligrafia,Calligraphy,antonio,lopez,grafologia,Graphology, verano,otoño,invierno,primavera,Summer, autumn, winter, spring, mes,dia,año,Month, day, year, Adra (Almería) ,Aguadulce (Almería) ,Albacete ,Alba de Tormes (Salamanca) ,Alberca (Salamanca) , Albir (Alicante) , (La) Albufeira (Valencia) , Alcalá de Henares (Madrid) ,Alhama (Granada) ,Alicante , Allora (Málaga) , Almería , Almerimar (Almería) ,Almodovar (Córdoba) , Almuñecar (Granada) , (La) Alpujarra (Granada) , Altamira (Cuevas de Altamira) , Altea (Alicante) , Antequera (Málaga) ,(La) Antilla (Huelva) , Aranjuez (Madrid) ,Arenys de Mar (Barcelona) , Ávila , Avilés ,Badalona (Barcelona) , Baelo Claudia (Cádiz) ,Baena (Córdoba) , Barcelona ,Barciense (Toledo) , (Las) Batuecas (Salamanca) ,Baza (Granada) , Bejar (Salamanca) ,Belagua (Pamplona) ,Belorado (Burgos) , Benalmádena (Málaga) ,Benidorm (Alicante) , Bilbao (Vizcaya) , Bolonia (Cádiz) ,Borja (Zaragoza) , Briviesca (Burgos) ,Bubión (Granada) , Burgos , Burjasot (Valencia),Cabra (Córdoba) ,Cabrera ,Cáceres ,Cádiz , Calahonda (Granada),(La) Calahorra (Granada) , Calpe (Alicante) , (El) Campello (Alicante) , Candelario (Salamanca) , Capileira (Granada) , Carihuela (Málaga) , Cariñena (Zaragoza) ,Carmona (Sevilla) ,Carratraca (Málaga) , Cartagena (Murcia) ,Casarabonela (Málaga) , Casares (Málaga) , Caspe (Zaragoza) , Castell de Ferro (Granada) , Castellón , Castillejo (Granada) ,Castillo de Javier (Pamplona) ,Castrojeriz (Burgos) , Catalayud (Zaragoza) , Chiclana (Cádiz) , Chinchón (Madrid) ,Ciudad Real , Ciudad Rodrigo (Salamanca) ,Conil de La Frontera (Cádiz) ,Consuegra (Toledo) ,Córdoba ,(A) Coruña , Costa (de) Almería , Costa (del) Azahar , Costa Ballena (Cádiz) ,Costa Blanca ,Costa Brava ,Costa Cálida , Costa de la Luz , Costa del Sol , Costa Dorada , Costa Vasca , Costa Verde , Covarrubias (Burgos) , Cuenca , Cugat (Barcelona) ,Daroca (Zaragoza) , Denia (Alicante) ,Doñana (Parque Nacional),Écija (Sevilla) , Ejea de los Caballeros (Zaragoza) , Escalona (Toledo) ,Escatrón (Zaragoza) , (El) Escorial (Madrid) , Espejo (Córdoba) ,Espinosa de los Monteros (Burgos) , Esquivias (Toledo) ,Estella (Pamplona) , Estepona (Málaga),Figueres (Gerona) ,Finestrat (Alicante) ,Formentera ,Frías (Burgos) , Fuengirola (Málaga) ,Fuerteventura ,Fuentetodos (Zaragoza) ,Gijón , Gerona , La Gomera , Granada ,Gran Canaria ,Guadalajara , Guadalupe(Cáceres) ,Guadamur (Toledo) ,Guadix (Granada) , Guardamar del Segura (Alicante),(La) Herradura (Granada) , El Hierro ,Huelva , Huesca , Huéscar (Granada) ,Ibiza , Illanoz (Granada) ,Illescas (Toledo) , Illora (Granada) ,Isla Canela (Huelva) , Isla Cristina (Huelva) , Islantilla (Huelva) ,Itálica (Sevilla) ,Isaba (Pamplona) ,Itero (Burgos),Jaén ,Játiva (Valencia) , Jávea (Alicante) ,Jerez de la Frontera(Cádiz) ,Lagartera (Toledo) , Lanjarón (Granada) , Lanzarote , León ,Lérida , Lerma (Burgos) ,Lloret de Mar (Gerona) , Logroño ,Loja (Granada) ,Lugo ,Madrid , Málaga ,Mallorca ,(La) Manga (Murcia) , Maqueda (Toledo) ,Marbella (Málaga) , Mataró (Barcelona) ,Matalascañas (Huelva) , Mazarrón (Murcia) ,Mecina (Granada) ,Medina Azahara (Córdoba) ,Medina de Pomar (Burgos) ,Menorca , Mérida (Badajoz) , Mijas (Málaga) ,Miranda del Castañar (Salamanca) ,Mogarraz (Salamanca) , Montefrío (Granada) ,Montilla (Córdoba) ,Montoro (Córdoba) ,Montserrat (Barcelona) , Moradillo de Sedano (Burgos) , Morella (Castellón) ,Moriles (Córdoba) ,Murcia,Nerja (Málaga) ,Nuevalos (Zaragoza) ,Nuevo Portil (Huelva),Ocaña (Toledo) , Ochagavía (Pamplona) | Ojén (Málaga) , Olite (Pamplona) ,Olmillos (Burgos) , Ourense , Orgaz (Toledo) ,Oropesa (Castellón) , Oropesa (Toledo) ,Orvija (Granada) ,Osuna (Sevilla) , Oviedo,Palencia ,(La) Palma ,Palmar (Valencia) ,Palos de la Frontera (Huelva) ,Pampaneira (Granada) ,Pamplona ,Penedés (Barcelona) , Peñaranda del Duero (Burgos) , Peñíscola (Castellón) ,Picos de Europa (Parque Nacional) Pilar de Horadada (Alicante) ,Pinos Puente (Granada) ,Pizarra (Málaga) ,Plasencia (Cáceres) ,Pontevedra ,Priego (Córdoba) ,Puentearenas (Burgos) ,Puente del Arzobispo (Toledo) , Puente la Reina (Pamplona) ,Puerto Banús (Málaga) ,(El) Puerto de Santa María (Cádiz) , Punta Umbría (Huelva),Quintanar de la Orden (Toledo) , Quintanilla de las Viñas (Burgos),(La) Rábida (Huelva) , Rebolledo de la Torre (Burgos) ,Redecilla del Camino (Burgos) , Rincón de la Victoria (Málaga) , Roquetas de Mar (Almería) ,(El) Rompido (Huelva) , Roncal (Pamplona) ,Roncesvalles (Pamplona) ,Ronda (Málaga) ,Rota (Cádiz),Sabadell (Barcelona) ,Sagunto (Valencia) ,San José del Monte (Salamanca) , San Juan de Ortega (Burgos) , Salamanca , Salas de los Infantes (Burgos) ,Salobreña (Granada) , Sangüesa (Pamplona) , San Pedro de Alcántara (Málaga) , San Salvador de Leyre (Pamplona) , San Sebastián (Guipuzcoa) ,Santa Fe (Granada) , Santa Pola (Alicante) ,Santander ,Santiago de Compostela (A Coruña) , Santillana del Mar (Santander) ,Santiponce (Sevilla) ,Sant Pere de Ribes (Barcelona) ,Sant Sadurní d'Anoia (Barcelona) ,Sedano (Burgos) , Segovia ,Sequeros (Salamanca) ,Sevilla ,Sigüenza (Guadalajara) ,Sierra Nevada (Granada) , Silos (Burgos) ,Sitges (Barcelona) ,Soportuja (Granada) , Soria ,Sos del Rey Católico (Zaragoza),Tabarca (Alicante) ,Tafalla (Pamplona) , Talavera de la Reina (Toledo) ,Tarazona (Zaragoza) , Tarifa (Cádiz) , Tarragona ,Tauste (Zaragoza) , Tembleque (Toledo) , Tenerife ,Terrasa (Barcelona) ,Teruel ,(El) Toboso (Toledo) ,Toledo ,Torcal de Antequera (Málaga) , Torremolinos (Málaga) ,Torrenueva (Granada) ,Torrevieja (Alicante) ,Torrijos (Toledo) ,Tossa de Mar (Gerona) , (El) Toyo (Almería) ,Trévelez (Granada) , Trujillo (Cáceres) ,Tudela (Pamplona),Ujue (Pamplona) , Uncastillo (Zaragoza),Valencia ,Valladolid , Valor (Granada) , Vélez (Málaga) , Vera (Almería) , Viana (Pamplona) , Vigo (Pontevedra) ,Vilafranca (Barcelona) , Villafranca (Burgos) , Vitoria-Gasteiz (Álava),Yesa (Pamplona) , Yesa (Zaragoza),Zahara de Los Atunes (Cádiz) , Zamora , Zaragoza, Angola,Brasil,Portugal, Mozambique, Macao, Andorra, Luxemburgo, Namibia, Guinea-Bissau, Cabo Verde ,Paraguay,,Huancavelica (Perú),Huancayo (Perú), Huaraz (Perú),Iquitos (Perú),La Habana (Cuba),La Plata (Argentina),La Paz (Bolivia),Lima (Perú),Managua (Nicaragua),Maracaibo (Venezuela),Medellín (Colombia),México (México),Monterrey (México),Montevideo (Uruguay),Piura (Perú),Ponce (Puerto Rico),Puerto Príncipe (Haití),Puno (Perú),Quito (Ecuador),Río de Janeiro (Brasil),Salto (Uruguay),San José (Costa Rica),Santiago (Chile),Santiago (Cuba),San Juan (Puerto Rico),San Salvador (El Salvador),Santo Domingo (República Dominicana),Sao Paulo (Brasil),Tacna (Perú),Tegucigalpa (Honduras),Temuco (Chile),Trujillo (Perú),Valparaíso (Chile),Valdivia (Chile), Viña del Mar (Chile), ,Ancona,Bari,Bergamo,Bolonia,Brecia,Cagliari,Catania,Chieti,Ferrara,Florencia,Génova,L'Aquila,Lecce,Macerata,Messina,Milán,Módena,Nápoles,Pádua,Palermo,Parma,Pavia,Perugia,Pisa,Reggio-Calabria,Roma,Siena,Trento,Trieste,Turín,Venecia,Verona, Lisboa,Aveiro ,Espinho ,Beja, Braga ,Guimarães, Bragança ,Castelo Branco, Covilhã, Coimbra,Figueira da Foz ,Évora, Albufeira, Faro, Lagos, Portimão ,Tavira ,Guarda ,Vila Nova de Foz Coa, Alcobaça ,Caldas da Rainha, Leiria ,Óbidos ,Cascais ,Lisbon, Mafra, Oeiras,Sintra, Elvas, Portalegre, Porto,Vila Nova de Gaia, Santarém ,Tomar,Almada, Sesimbra ,Setúbal ,Sines, Valença ,Viana do Castelo, Chaves,Peso da Régua ,Vila Real ,Lamego, Viseu, Funchal ,Ponta Delgada, Angra do Heroísmo, Lajes do Pico, Horta, ,Alabama,Alaska,Arkansas,Arizona,California,Colorado,Connecticut,Dakota del Sur,Delaware,Florida,Georgia,Hawaii ,Idaho,Illinois,Indiana,Iowa,Kansas,Kentucky,Louisiana,Maine,Maryland,Massachussetts,Michigan, Minnesota,Mississippi,Missouri, Montana,Nebraska, Nevada,new Hampshire,New Jersey,New Mexico,New York,,North Dakota,Ohio,Oklahoma ,Oregon,Pennsylvania,Rhode Island,South Carolina,Tennessee,Texas, Utah,Vermont,Virginia,Washington,West Virginia,Wisconsin,Wyoming , , Austria,Bélgica,Bulgaria ,Chipre ,República Checa ,Dinamarca ,Estonia ,Finlandia ,Francia ,Alemania ,Grecia ,República Checa,Irlanda ,Italia ,Letonia ,Lituania ,Luxemburgo ,Malta ,Países Bajos ,Polonia ,Portugal ,Rumanía ,Eslovaquia,Eslovenia,Suecia ,Reino Unido ,Croacia,Antigua República Yugoslava de Macedonia,Islandia,Montenegro,Serbia,Albania,Andorra,Armenia,Azerbaiyán,Bielorrusia,Bosnia,Herzegovina,Georgia,Liechtenstein,Moldova,Mónaco,Noruega,Rusia,San Marino,Suiza,Ucrania,Ciudad del Vaticano, ,Argentina,Bolivia,Chile,Colombia,Costa Rica,Cuba,Ecuador,El Salvador,España,Guatemala,Honduras,México,Nicaragua,Panamá,Paraguay,Perú,Puerto Rico,República Dominicana,Uruguay,Venezuela,Berlín,,Colonia,Frankfurt,Hamburgo,Düsseldorf,Heidelberg,Münster,Konstanz,Potsdam,Hannover,Kassel,Stuttgart,Dresde,Nuremberg,Friburgo,Bremen,Quedlinburg,Wuppertal,Bonn,Dortmund,Aquisgrán,Würzburg,Karlsruhe,Koblenz,Mainz,Lübeck, Augsburg,Ulm,Trier,Saarbrücken,Leipzig,Essen,Göttingen,Kiel,Schwerin,Duisburg,Érfurt,Bochum,Wolfsburg, Cottbus,Leverkusen,Oberhausen,Mannheim,Bremerhaven,Rostock,Magdeburg, Reutlingen,Chemnitz,Gelsenkirchen,Gera,Bielefeld,Mönchengladbach,Darmstadt,Wiesbaden,Offenbach,Jena,Krefeld,Ludwigshafen am Rhein,Ingolstadt, , Afganistán,Arabia Saudí,Armenia,Azerbaiján,Bahrein,Bangladesh,Brunei,Bután,Camboya,China,Chipre,Corea del Norte,Corea del Sur,Emiratos Árabes Unidos,Filipinas,Franja de Gaza,Georgia,Hong Kong,India,Indonesia,Irak,Irán,Islas Cocos,Islas Paracel,Islas Spratly,Israel,Japón,Jordania,Kazajstán,Kuwait,Kyrgyzstan,Laos,Líbano,Macao,Malasia,Maldivas,Mongolia,Myanmar-Burma,Nepal,Oman,Paquistán,Qatar,Rusia,Singapur,Siria,Sri Lanka,Tailandia,Taiwán,Tayikistán,Timor del Este,Turkmenistán,Turquía,Uzbekistán,Vietnam,West Bank,Yemen, ,Álava,Vitoria,Albacete,Alicante,Alacant,Almería,Asturias,Oviedo,Ávila,Badajoz, ,Baleares,Palma de Mallorca,Barcelona,Burgos,Cáceres,Cádiz,Cantabria,Santander, ,Castellón,Castellón de la Plana,Ceuta,Ciudad Real,Córdoba,Cuenca,Girona,Gerona, ,Granada,Guadalajara,Guipúzcoa,San Sebastián,Huelva,Huesca,Jaén,La Coruña,La Rioja, ,Logroño,Las Palmas,Las Palmas de Gran Canaria,León,Lérida,Lugo,Madrid,Málaga, ,Melilla,Murcia,Navarra,Pamplona,Orense,Palencia,Pontevedra,Salamanca,Santa Cruz de Tenerife, ,Segovia,Sevilla,Soria,Tarragona,Teruel,Toledo,Valencia,Valladolid,Vizcaya, ,Namibia,Niger,Nigeria,No man´s land,República Centroafricana,República Democrática del Congo, ,República del Chad,Reunion,Ruanda,Sahara Occidental,Santa Helena,Santo Tomás y Príncipe,Senegal, ,Namibia,Niger,Nigeria,No man´s land,República Centroafricana,República Democrática del Congo, ,República del Chad,Reunion,Ruanda,Sahara Occidental,Santa Helena,Santo Tomás y Príncipe,Senegal, ,Seychelles,Sierra Leona,Somalia,Suacilandia,Sudáfrica,Sudán,Tanzania,Territorio Británico en el Océano Índico, ,Tierras Australes,Antárticas Francesas,Togo,Túnez,Uganda,Zambia,Zimbabwe,Angola, ,Argelia,Bassas da India,Benín,Botswana,Burkina Faso,Burundi,Camerún,Cavo Verde,Comores, ,Congo,Costa de Marfil,Djibouti,Egipto,Eritrea,Etiopía,Gabón,Gambia,Ghana,Guinea,Guinea Ecuatorial, ,Guinea-Bissau,Isla Bouvet,Isla Europa,Isla Juan de Nova,Isla Tromelin,Islas Glorioso,Kenia, Lesoto,Liberia,Libia,Madagascar,Malawi,Malí,Marruecos,Mauricio,Mauritania,Mayotte,Mozambique,,Kabul, Tirana, Andorra la Vella, Luanda, The Valley, Saint John, Riad, Argel, Buenos Aires, Oranjestad, ,Vienna, Baku, Manama, Dacca, Belmopan, Porto-Novo,Hamilton, Minsk, Sucre, Sarajevo, Gaborone, , Brasília, Sofia, Ouagadougou, Bujumbura, Thimphu, Bruxelles, Phnom Penh, Ottawa, Praia, ,Nicosia, Bogotá, Moroni, Brazzaville, Pyongyang, Seul, San José, Yamoussoukro, Zagreb, La Habana, ,Copenhagen, Djibouti, San Salvador, Abu Dhabi, Lubliano, Tallin, Addis Abeba, Helsinki, Libreville,Banjul, ,Tbilisi, Accra, Saint George, Athens, Nuuk, Basse-Terre, Ciudad de Guatemala, Saint Peter Port, Conakry, ,Bagdad,Dublin, Teheran, Saint Helier, Douglas, Reykjavík, George Town, The Settlement, Monrovia, ,Avarua, Tórshavn,Port Stanley,Majuro, Adamstown, Honiara, Cockburn Town,Road Town,Maseru, , Roma, Kingston, Tokio, Amman, Astana, Nairobi,Tarawa,Kuwait, Bishkek, Vientiane,Nassau,Maseru, ,Tripoli, Tripoli,Vaduz, Vilna, Luxembourg, Beirut, Macao, Skopje, Antananarivo, Kuala Lumpor, Lilongwe , Male, La Valette,Bamako, Rabat, Fort-de-France, Port Louis, Nouakchott, Mamoudzou,Palikir, ,Chisinau, Ulan Bator, Plymouth, Maputo, Yangon, Ciudad de México, Monaco, Koror, Panamá, , Windhoek, Katmandu, Managua, Abuja, Alofi, Oslo, Nouméa, Wellington, Mascat, Port Moresby, ,Islamabad, Asunción, Amsterdam, Lima, Papeete, Varsovie, Lisboa, Doha, London, Bangui,Caracas, , Praga, Kinshasa, Santo Domingo, Ndjemena, Saint-Denis, Kigali, Bucarest, Moscow, Basseterre, , San Marino, Saint-Pierre, amestown, Castries, Dakar, Belgrado, Victoria, Freetown, Singapore, ,Damasco,Mogadiscio, Colombo, Mbabane, Pretoria, Khartoum, Stockholm, Berna, Paramaribo,Sanaa, ,Longyearbyen, Bangkok, Taipei, Dar es Salaam, Dushambe, Lomé, Nuku`alofa, Port-of-Spain, Lusaka, ,Ashgabat, Ankara, Funafuti, Tunez, Kiev, Kampala, Montevideo, Tashkent, Port-Vila, Hanoi, Harare,&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;/a&gt;" id="6941737526" latitude="40.062307" license="6" longitude="-6.080031" nbComments="0" rank="29" tags="cura parroco hoy aldía badajoz caceres plasencia cotallo extremadura misionero obra padre sacerdote social oración uso personal evangelio evangelios álava vitoriagasteiz albacete alicante alacant almeríaasturiasoviedoávilabadajoz balearespalma de mallorca barcelona burgos cáceres cádiz cantabria santander castellón la planaceutaciudad realcórdoba cuenca girona gerona granada guadalajara guipúzcoa sansebastián huelva huesca jaén lacoruña larioja logroño laspalmas laspalmasdegrancanaria león lérida lugo madrid málaga melilla murcia navarra pamplona orense palencia jose luis grafologia graphology" title="Evangelio según San Juan 10,1-10. (2)" url_b="http://static.flickr.com/7045/6941737526_6f7893b1b0_b.jpg" username="Jose Antonio Cotallo Lopez" views="72" />
<photo  date_taken="2008-07-04 13:41:51" description="21º dia de viagem - Toledo, Espanha. &lt;i&gt;Toledo foi a capital da Espanha visigótica, desde o reinado de Leovigildo, até a conquista moura da península Ibérica no século VIII. Sob o Califado de Córdoba, Toledo conheceu uma era de prosperidade. A 25 de maio de 1085, Afonso VI de Castela ocupou Toledo e estabeleceu controle direto sobre a cidade moura. Este foi o primeiro passo concreto do reino de Leão e Castela na chamada Reconquista. Toledo era famosa por sua produção de aço, especialmente espadas, e a cidade ainda é um centro de manufatura de facas e pequenas ferramentas de aço. Após Filipe II de Espanha mudar a corte de Toledo para Madrid em 1561, a cidade entrou em lento declínio, do qual nunca se recuperou.&lt;/i&gt; &lt;a href=&quot;http://pt.wikipedia.org/wiki/Toledo&quot;&gt;Wikipédia&lt;/a&gt; 21st day of journey - Toledo, Spain. &lt;i&gt;Toledo is a city and municipality located in central Spain, 70 km south of Madrid. It is the capital of the province of Toledo and of the autonomous community of Castile-La Mancha. It was declared a World Heritage Site by UNESCO in 1986 for its extensive cultural and monumental heritage as one of the former capitals of the Spanish Empire and place of coexistence of Christian, Jewish and Moorish cultures. Many famous people and artists were born or lived in Toledo, including Garcilaso de la Vega, Alfonso X and El Greco, and it was the place of important historic events such as the Visigothic Councils of Toledo. As of 2005, the city has a population of 75,578 and an area of 232.1 km² (89.59 square miles). Toledo later served as the capital city of Visigothic Spain, beginning with Liuvigild (Leovigild), and was the capital until the Moors conquered Iberia in the 8th century. Under the Caliphate of Cordoba, Toledo enjoyed a golden age. This extensive period is known as La Convivencia, i.e. the co-existence of Jews, Christians, and Muslims. Under Arab rule, Toledo was called Tulaytulah. On May 25, 1085 Alfonso VI of Castile took Toledo and established direct personal control over the Moorish city from which he had been exacting tribute, and ending the mediaeval Taifa's Kingdom of Toledo . This was the first concrete step taken by the combined kingdom of Leon-Castile in the Reconquista by Christian forces. Toledo was famed for its production of iron and especially of swords and the city is still a center for the manufacture of knives and other steel implements. When Philip II moved the royal court from Toledo to Madrid in 1561, the old city went into a slow decline from which it never recovered. Toledo's Alcázar became renowned in the 19th and 20th centuries as a military academy. At the outbreak of the Spanish Civil War in 1936 its garrison was famously besieged by Republican forces.&lt;/i&gt; &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Toledo,_Spain&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt; &lt;i&gt;El puente de Alcántara (Alcántara en árabe es puente) se levanta sobre el río Tajo, en la ciudad de Toledo (España). Situado a los pies del castillo de San Servando, se tiene constancia de su construcción en la época romana, en la fundación de Toletum. Era uno de los puentes que daba entrada a la ciudad y era en el Medioevo entrada obligada para todo peregrino. Está fuertemente protegido con dos puertas fortificadas en sus extremos, siendo una de ellas de estilo barroco y otra construida en época medieval. Este puente ha sido objeto de constantes ataques en el periodo de la Reconquista, y vuelto a reconstruir. Fue declarado monumento nacional en 1921.&lt;/i&gt; &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Puente_de_Alc%c3%a1ntara_(Toledo)&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;" id="3313189326" latitude="39.857079" license="3" longitude="-4.034085" nbComments="1" rank="30" tags="toledo espanha spain europa europe bridge ponte rio river arco arc tejo tagus alcântara" title="Ponte Alcântara de Toledo / Alcantara Bridge at Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3437/3313189326_7d6297f58e_b.jpg" username="Marcio Cabral de Moura" views="862" />
<photo  date_taken="2006-12-06 14:11:01" description="Puerta de Toledo (Madrid)" id="374916144" latitude="40.406846" license="3" longitude="-3.711404" nbComments="0" rank="31" tags="diciembre 2006 madrid puertadetoledo monumento" title="Puerta de Toledo (Madrid)" url_b="http://static.flickr.com/160/374916144_df2e2e88d7_b.jpg" username="EduDori&amp;Co" views="178" />
<photo  date_taken="2009-05-14 21:16:25" description="Puerta de Toledo, Madrid. Cámara: Canon EOS 40D Exposición: 0,004 sec (1/250) Aperture: f/1.8 Lente: 50 mm" id="3563059984" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="4" rank="32" tags="puertadetoledo madrid monumento arco ciudad vertical arquitectura historia" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3304/3563059984_2c431a2474_b.jpg" username="Iñaki Mateos" views="76" />
<photo  date_taken="2010-05-27 04:50:46" description="" id="4644706322" latitude="0" license="2" longitude="0" nbComments="0" rank="33" tags="madrid hdr puertadetoledo sky monument" title="Puerta de Toledo, Madrid 2nd try" url_b="http://static.flickr.com/3403/4644706322_1073bc22e4_b.jpg" username="oldgreentree" views="29" />
<photo  date_taken="2006-07-07 16:41:58" description="38ºC a la sombra, eso sí son vacaciones, si no llega a ser porque en Madrid no hay playa...  Una clara y una sombra delante de la Puerta de Toledo, recuerdo minimamente refrescante de unas vacaciones muuuuy calurosas. Y como ahora tampoco es que haga demasiado frio (juas), y me he terminado todas las Fantas de sabores, solo me queda ver la foto..." id="190852844" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="3" rank="34" tags="madrid spain españa puertadetoledo puerta toledo canoneos350d xabiermartínez" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/78/190852844_6fbae5fa68_b.jpg" username="Xabier.M" views="125" />
<photo  date_taken="2009-04-07 10:55:19" description="Detalle del monumento que fué erigido a modo de arco triunfal en honor del rey Fernando VII. Hace referencia historicamente al camino que se dirije a la ciudad de Toledo cerca de Madrid." id="4113592231" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="35" tags="madrid españa spain monumento puerta toledo arco triunfo turismo europa" title="Puerta de Toledo - Madrid" url_b="http://static.flickr.com/2492/4113592231_7e433b38cc_b.jpg" username="David Domínguez" views="69" />
<photo  date_taken="2007-03-29 14:10:13" description="" id="1715614249" latitude="0" license="5" longitude="0" nbComments="0" rank="36" tags="madrid españa spain espagne puerta toledo gate neoclásico" title="Puerta de Toledo. Madrid." url_b="http://static.flickr.com/2206/1715614249_43b10a8e39_b.jpg" username="losmininos" views="24" />
<photo  date_taken="2009-11-01 23:17:09" description="A la Puerta de Alcalça se llegaba fácilmente caminando desde el Parque del Buen Retiro. Este no fue el caso de la Puerta de Toledo de la que me tuve que conformar con vistas parciales y siempre en movimiento. La Puerta de Toledo es un monumento del primer tercio del siglo XIX, que se encuentra en la glorieta homónima, en la ciudad española de Madrid. Fue erigida a modo de arco triunfal en honor del rey Fernando VII. Fue la última puerta monumental erigida en el antiguo recinto de Madrid. Se construyó entre los años 1817 y 1827 y fue restaurada por el Ayuntamiento de Madrid en 1995. En la parte superior puede leerse en números romanos el año 1827." id="4096492277" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="37" tags="rogelio españa madrid puertadetoledo" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2761/4096492277_8d7d92f1d9_b.jpg" username="El Centinela" views="31" />
<photo  date_taken="2009-02-13 15:09:23" description="" id="3324923704" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="38" tags="madrid spain españa puertadetoledo europa" title="Puerta de Toledo en Madrid" url_b="http://static.flickr.com/3550/3324923704_165ee3c9d6_b.jpg" username="Carlos Magaña" views="847" />
<photo  date_taken="2009-11-01 17:24:01" description="El detalle del aspecto posterior de la Puerta de Toledo" id="4096534255" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="39" tags="rogelio españa madrid puertadetoledo" title="Puerta de Toledo 5" url_b="http://static.flickr.com/2648/4096534255_60306bfdcf_b.jpg" username="El Centinela" views="5" />
<photo  date_taken="2011-06-27 10:36:40" description="Madrid &lt;a href=&quot;https://twitter.com/raulflakillo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@raulflakillo&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ikitaiiii.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ikitaiiii.blogspot.com/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enelojounacamara.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.enelojounacamara.com&lt;/a&gt;" id="5926662185" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="5" rank="40" tags="madrid españa spain puertadetoledo gente people" title="puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/6005/5926662185_3b31ee1f81_b.jpg" username="R.A.S.Fotografia" views="29" />
<photo  date_taken="2010-02-13 11:42:32" description="Puerta de Toledo, Madrid. Inscripción: FERNANDO VII R. H. OPTATISSIMO. REDVO. TYRANNIDE GALLORVM EXCVSSA. ORDO MATRITENSUM FIDEI.VICTORIAE.LAETITIAE. MONVMENTVM D. ANN. M DCCC.XX.VII" id="4371070708" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="41" tags="españa madrid inscripción latín puertadetoledo" title="Latín en Madrid" url_b="http://static.flickr.com/4060/4371070708_b5a8cdd3ec_b.jpg" username="mmarftrejo" views="66" />
<photo  date_taken="2008-01-20 18:29:11" description="" id="2209648759" latitude="40.406874" license="1" longitude="-3.711592" nbComments="0" rank="42" tags="madrid puertadetoledo" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2321/2209648759_0aa37aba55_b.jpg" username="albertosanfer" views="7" />
<photo  date_taken="2008-05-16 12:30:00" description="" id="2562897816" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="43" tags="madrid puertadetoledo" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3073/2562897816_131db928f4_b.jpg" username="Derick Leony" views="15" />
<photo  date_taken="2011-03-30 03:52:48" description="Add a description..." id="5599511191" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="44" tags="spain madrid" title="Puerta de Toledo, Madrid" url_b="http://static.flickr.com/5063/5599511191_2833fc66ff_b.jpg" username="kristen &amp; todd" views="1" />
<photo  date_taken="2011-03-30 03:52:07" description="Add a description..." id="5599508901" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="45" tags="spain madrid" title="Puerta de Toledo, Madrid" url_b="http://static.flickr.com/5065/5599508901_7e9b46831a_b.jpg" username="kristen &amp; todd" views="0" />
<photo  date_taken="2009-11-01 17:23:27" description="Aunque habría sido mucho mejor no cortar el lado izquierdo aún así se puede apreciar mejor los detalles en el aspecto anterior de esta más que linda puerta!" id="4097281274" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="46" tags="rogelio españa madrid puertadetoledo" title="Puerta de Toledo 3" url_b="http://static.flickr.com/2718/4097281274_fe19df4353_b.jpg" username="El Centinela" views="5" />
<photo  date_taken="2006-12-30 12:22:16" description="Imágenes sacadas del colecionable de Diario16 &amp;quot;Recuerdos de Madrid (en postales)&amp;quot;" id="339490798" latitude="40.406764" license="1" longitude="-3.711791" nbComments="0" rank="47" tags="postales madrid antiguo diario16 oldpostcards spain oldphotos puerta toledo" title="049 - Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/145/339490798_7728504f6e_b.jpg" username="MnGyver" views="829" />
<photo  date_taken="2011-07-23 19:30:33" description="" id="5974072499" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="48" tags="madrid 23j marchasindignadas puertadetoledo" title="Puerta de Toledo esperando a la Marcha Sur" url_b="http://static.flickr.com/6020/5974072499_af5b1842d4_b.jpg" username="AupaMon" views="16" />
<photo  date_taken="2008-04-25 05:23:13" description="Puerta de Toledo, Madrid." id="2467769496" latitude="40.406952" license="4" longitude="-3.711361" nbComments="0" rank="49" tags="puertadetoledo" title="Biblioteca Publica Pedro Salinas" url_b="http://static.flickr.com/2315/2467769496_122bd212ec_b.jpg" username="rjhuttondfw" views="379" />
<photo  date_taken="2009-11-01 18:12:08" description="Dándole la última vuelta y pues, decirle adiós!" id="4096541457" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="50" tags="rogelio españa madrid puertadetoledo" title="Puerta de Toledo 6" url_b="http://static.flickr.com/2652/4096541457_10bff81e05_b.jpg" username="El Centinela" views="13" />
<photo  date_taken="2009-11-01 17:23:29" description="Visto con zoom, esos capiteles son simplemente maravillosos!" id="4097274290" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="51" tags="rogelio españa madrid puertadetoledo" title="Puerta de Toledo 2" url_b="http://static.flickr.com/2593/4097274290_a9f1452ec6_b.jpg" username="El Centinela" views="10" />
<photo  date_taken="2008-02-16 09:21:34" description="" id="2269601553" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="52" tags="toledo puertadetoledo madrid" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2361/2269601553_a7c215ed8a_b.jpg" username="Derick Leony" views="82" />
<photo  date_taken="2011-07-23 19:15:37" description="" id="5974626016" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="53" tags="madrid 23j marchasindignadas puertadetoledo asambleaaustrias" title="El sol en Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/6005/5974626016_c1fc42484c_b.jpg" username="AupaMon" views="2" />
<photo  date_taken="2011-01-29 11:56:57" description="Puerta de Toledo" id="5466171965" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="54" tags="madrid janvier 2011" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5099/5466171965_f6f5773853_b.jpg" username="Luu Lan" views="4" />
<photo  date_taken="2011-08-06 12:09:59" description="Madrid -puente, calle y puertas de Toledo" id="6336262827" latitude="40.399624" license="1" longitude="-3.714923" nbComments="22" rank="55" tags="calledetoledo ferlomu madrid puentedetoledo puertasdetoledo" title="Madrid -puente, calle y puertas de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/6113/6336262827_68522c42c7_b.jpg" username="ferlomu" views="395" />
<photo  date_taken="2009-02-13 13:56:14" description="" id="3324909600" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="56" tags="madrid spain españa puertadetoledo europa" title="Puerta de Toledo de noche" url_b="http://static.flickr.com/3543/3324909600_6f45d44a75_b.jpg" username="Carlos Magaña" views="432" />
<photo  date_taken="2011-03-02 11:43:30" description="" id="5525494695" latitude="40.420153" license="1" longitude="-3.720417" nbComments="0" rank="57" tags="madrid sepia puertadetoledo príncipepío station estación" title="Puerta de Toledo y Estación de Príncipe Pío" url_b="http://static.flickr.com/5179/5525494695_30e19cd721_b.jpg" username="hgomezherrero" views="26" />
<photo  date_taken="2008-04-09 00:42:22" description="La lluvia cae sobre el asfalto de Madrid. Puerta de Toledo" id="2912668901" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="58" tags="madrid noche lluvia asfalto puertadetoledo" title="Llueve sobre Madrid" url_b="http://static.flickr.com/3156/2912668901_f88d704696_b.jpg" username="EduDori&amp;Co" views="81" />
<photo  date_taken="2011-06-27 10:37:17" description="Puerta de Toledo (Madrid) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/raulflakillo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@raulflakillo&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ikitaiiii.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ikitaiiii.blogspot.com/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enelojounacamara.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.enelojounacamara.com&lt;/a&gt;" id="5877640839" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="13" rank="59" tags="puertadetoledo madrid españa bw blancoynegro mygearandme" title="1 2 3 4 ...." url_b="http://static.flickr.com/5080/5877640839_3a42e3becb_b.jpg" username="R.A.S.Fotografia" views="67" />
<photo  date_taken="2011-06-27 10:28:55" description="Puerta de Toledo (Madrid) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/raulflakillo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@raulflakillo&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ikitaiiii.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ikitaiiii.blogspot.com/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enelojounacamara.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.enelojounacamara.com&lt;/a&gt;" id="5927230978" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="6" rank="60" tags="madrid españa spain puertadetoledo gente people bw blancoynegro" title="[::]" url_b="http://static.flickr.com/6150/5927230978_b42d116943_b.jpg" username="R.A.S.Fotografia" views="49" />
<photo  date_taken="2008-12-11 19:44:13" description="" id="3185789621" latitude="40.406985" license="3" longitude="-3.711426" nbComments="0" rank="61" tags="madrid woe:id=12578024 geonames:locality=6359304 spain dopplr:trip=372369 flickrphotoframe" title="Puerta de Toledo in Madrid" url_b="http://static.flickr.com/3348/3185789621_2c820dc4d5_b.jpg" username="kevin_mccoy" views="2" />
<photo  date_taken="2011-01-28 11:12:12" description="La presidenta regional, Esperanza Aguirre, el alcalde de Madrid, Alberto Ruiz-Gallardón y el rector de la Universidad Carlos III, Daniel Peña, han firmado en la Real Casa de Correos un convenio por el que el Gobierno regional y el Consistorio madrileño ceden a la Universidad el uso del Mercado Puerta de Toledo para la creación de un campus urbano de posgrado." id="5394811201" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="62" tags="esperanzaaguirre albertoruizgallardón danielpeña comunidaddemadrid" title="Convenio campus en el Mercado Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5172/5394811201_b4a8b47b2b_b.jpg" username="Comunidad de Madrid" views="273" />
<photo  date_taken="2011-01-28 11:12:10" description="La presidenta regional, Esperanza Aguirre, el alcalde de Madrid, Alberto Ruiz-Gallardón y el rector de la Universidad Carlos III, Daniel Peña, han firmado en la Real Casa de Correos un convenio por el que el Gobierno regional y el Consistorio madrileño ceden a la Universidad el uso del Mercado Puerta de Toledo para la creación de un campus urbano de posgrado." id="5395407672" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="63" tags="esperanzaaguirre albertoruizgallardón danielpeña comunidaddemadrid" title="Convenio campus en el Mercado Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/4102/5395407672_3b023cec63_b.jpg" username="Comunidad de Madrid" views="295" />
<photo  date_taken="2011-01-28 11:12:15" description="La presidenta regional, Esperanza Aguirre, el alcalde de Madrid, Alberto Ruiz-Gallardón y el rector de la Universidad Carlos III, Daniel Peña, han firmado en la Real Casa de Correos un convenio por el que el Gobierno regional y el Consistorio madrileño ceden a la Universidad el uso del Mercado Puerta de Toledo para la creación de un campus urbano de posgrado." id="5394811251" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="64" tags="esperanzaaguirre albertoruizgallardón comunidaddemadrid" title="Convenio campus en el Mercado Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5253/5394811251_b2ca5858e5_b.jpg" username="Comunidad de Madrid" views="207" />
<photo  date_taken="2007-04-05 08:54:24" description="Construida entre 1817 y 1827 en conmemoración de la restauración de Fernando VII ,a quien está dedicada. Consta de un arco central de medio punto y dos puertas laterales adinteladas. En la parte superior destacan unos grupos escultóricos." id="469766065" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="65" tags="arcodetriunfo neoclasicismo" title="Puerta de Toledo Madrid" url_b="http://static.flickr.com/176/469766065_a2437b3405_b.jpg" username="virgi.pla" views="79" />
<photo  date_taken="2006-10-07 16:30:58" description="ANother cool archway.. so many monuments in this city." id="270907563" latitude="40.406772" license="3" longitude="-3.711597" nbComments="0" rank="66" tags="madrid spain espagne espana españa toledo glorietadepuertadetoledo europe europa travel voyage touring" title="Glorieta de Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/111/270907563_a7a09d8bc8_b.jpg" username="caribb" views="164" />
<photo  date_taken="2010-07-17 21:14:42" description="A triumphial arc in Puerta de Toledo" id="4856990303" latitude="40.407026" license="1" longitude="-3.711415" nbComments="0" rank="67" tags="sky blue madrid spain europe building construction arch arc triumph outdoors" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/4117/4856990303_4218ef99af_b.jpg" username="Matti Mattila" views="9" />
<photo  date_taken="2011-03-14 10:34:51" description="La Puerta de Alcalá La Puerta de Alcalá es uno de los monumentos más significativos de Madrid (España) junto con la cercana fuente de Cibeles. Fue mandada construir por el rey Carlos III y es obra del arquitecto Francesco Sabatini. Se halla en la Plaza de la Independencia, en el cruce de las calles de Alcalá, Alfonso XII, Serrano y Salustiano Olózaga y junto a la Puerta de España, entrada principal a los jardines del Retiro. Al igual que la calle en que se halla, la Puerta recibe su nombre por hallarse en el camino que conducía a la Ciudad de Alcalá de Henares. Esta puerta, que servía de acceso a la ciudad por el camino real de Aragón y Cataluña, era una de las cinco principales con las que contaba la tapia que rodeaba la villa, junto con las de Toledo, Segovia, Bilbao y Atocha. The Puerta de Alcalá (&amp;quot;Alcalá Gate&amp;quot;) is a Neo-classical monument in the Plaza de la Independencia (&amp;quot;Independence Square&amp;quot;) in Madrid, Spain. It stands near the city center and several meters away from the main entrance to the Parque del Buen Retiro. The square is bisected by Alcalá street, although the street itself doesn't cross through the monument, and it is the origin of the Alfonso XII, Serrano and Olózaga streets. Its name originates from the old path from Madrid to the nearby town of Alcalá de Henares. Madrid in the late 18th century, still remained a somewhat drab villa in appearance, surrounded by medieval walls. Around the year 1774, king Charles III commissioned Francesco Sabatini to construct a monumental gate in the city wall through which an expanded road to the city of Alcalá was to pass, replacing an older, smaller, gate which stood nearby. It was inaugurated in 1778." id="5610419055" latitude="40.419906" license="1" longitude="-3.689081" nbComments="7" rank="68" tags="europa tour puertadealcalá madrid españa carlosiii recoletos" title="2º Día - Madrid - La Puerta de Alcalá" url_b="http://static.flickr.com/5185/5610419055_7f6ff2b26b_b.jpg" username=".:Adry:." views="159" />
<photo  date_taken="2008-11-09 14:11:42" description="Madrid, 9 novembre 2008" id="3016583767" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="69" tags="madrid" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3147/3016583767_907da747aa_b.jpg" username="_nur" views="19" />
<photo  date_taken="2011-03-05 12:30:03" description="Parque de Bomberos Nº3. Ronda de Segovia, Puerta de Toledo." id="5502717394" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="6" rank="70" tags="cuerpo de bomberos la ciudad madrid emergencias spanish firefighter fire house" title="Cuerpo de Bomberos de la Ciudad de Madrid" url_b="http://static.flickr.com/5177/5502717394_df622fba7d_b.jpg" username="Madrid Emergency Vehicles" views="329" />
<photo  date_taken="2006-04-16 12:25:11" description="Got completely confused and lost trying to figure out exactly where to catch the bus to Toledo.....but we finally made it." id="388811661" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="71" tags="espana madrid espanol madrileno spain spanish capital atocha puertadeatocha bus train station trainstation busstation metro canon a85 powershota85 powershot travel trips trip vacation tourism tourist" title="Puerta de Atocha - Madrid, Spain" url_b="http://static.flickr.com/160/388811661_b4928b3f62_b.jpg" username="Ruth L" views="247" />
<photo  date_taken="2007-06-05 12:30:03" description="Not sure what it it is about, but it can be found at the GLORIETA DE PUERTA DE TOLEDO." id="538780986" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="72" tags="madridspain glorietadepuertadetoledo monument" title="Cool looking Monument" url_b="http://static.flickr.com/1189/538780986_ab61ca22d6_b.jpg" username="fandor1n" views="8" />
<photo  date_taken="2009-06-18 08:58:14" description="Calle Toledo de Madrid desde el puente de Toledo. Al fondo se observa la Puerta de Toledo. Quizas una de mis mejores fotos..." id="5358101577" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="73" tags="puertadetoledo calletoledo madrid hdr" title="Calle Toledo desde el puente de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5248/5358101577_6e6482e715_b.jpg" username="EduDori&amp;Co" views="55" />
<photo  date_taken="2012-04-08 15:38:16" description="" id="7067492529" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="74" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Parque de Madrid" url_b="http://static.flickr.com/7091/7067492529_126471f863_b.jpg" username="LisArt" views="13" />
<photo  date_taken="2011-06-27 10:39:18" description="Ronda de Toledo (Madrid) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/raulflakillo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@raulflakillo&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ikitaiiii.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ikitaiiii.blogspot.com/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enelojounacamara.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.enelojounacamara.com&lt;/a&gt;" id="5927225574" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="4" rank="75" tags="madrid españa spain puertadetoledo gente people bw blancoynegro" title="[::]" url_b="http://static.flickr.com/6144/5927225574_c0c043dbee_b.jpg" username="R.A.S.Fotografia" views="34" />
<photo  date_taken="2007-04-07 18:19:42" description="one year ago" id="2851402142" latitude="40.406785" license="3" longitude="-3.711592" nbComments="5" rank="76" tags="spain madrid travel black white toledo arco arc españa blanco negro puerta" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3145/2851402142_1fe9b3a5d4_b.jpg" username="Antropsicosociopatologico" views="73" />
<photo  date_taken="2008-02-01 00:00:00" description="&lt;b&gt;Madrid, Puerta de Toledo.&lt;/b&gt;" id="2317073638" latitude="40.407646" license="1" longitude="-3.712778" nbComments="3" rank="77" tags="madrid puertadetoledo biblioteca pedrosalinas library city urban urbano nocturna noche night kakadoo cosmovisión juanluissotillofotografía cheapcamera camarabarata" title="Biblioteca Pedro Salinas" url_b="http://static.flickr.com/3263/2317073638_1405c69cd2_b.jpg" username="Cosmovisión" views="510" />
<photo  date_taken="2009-12-27 13:08:28" description="La Puerta de Alcalá es sin duda una de las típicas estampas de Madrid. Puedes encontrar todo tipo de souvenirs y recuerdos de la ciudad inspirados en la Puerta de Alcalá, uno de los símbolos por excelencia de la capital. La Puerta de Alcalá se encuentra en la Plaza de la Independencia. Desde esta misma plaza se puede acceder al &lt;a href=&quot;http://www.antoniotajuelo.com/parque-del-retiro.html&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Parque del Retiro&lt;/a&gt; y también muy cerca se encuentra la Fuente de Cibeles. Esta construcción fue levantada en el año 1778 por Carlos III como una de las cinco puertas de la ciudad, que por aquel entonces se encontraba amurallada (las otras puertas de Madrid eran las de Toledo, Segovia, Bilbao y Atocha). En la propia puerta puede leerse la inscripción &lt;em&gt;Rege Carolo III, Anno MDCCLXXVIII&lt;/em&gt;, que como puedes imaginar quiere decir &lt;em&gt;Siendo rey Carlos III, Año 1778&lt;/em&gt;. Puedes ver el post completo en &lt;a href=&quot;http://www.antoniotajuelo.com/es/puerta-de-alcala&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.antoniotajuelo.com/es/puerta-de-alcala&lt;/a&gt;." id="4255851227" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="78" tags="madrid puertadealcala" title="Puerta de Alcalá" url_b="http://static.flickr.com/4039/4255851227_9eb3ba2746_b.jpg" username="Antonio Tajuelo" views="121" />
<photo  date_taken="2006-01-02 01:21:55" description="&lt;b&gt;Madrid, Puerta de Toledo&lt;/b&gt;" id="2317073648" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="3" rank="79" tags="madrid puertadetoledo biblioteca pedrosalinas library city urban urbano nocturna noche night sombras shadows kakadoo cosmovisión juanluissotillofotografía cheapcamera camarabarata" title="Romper un silencio así no tiene perdón" url_b="http://static.flickr.com/2311/2317073648_770b0af111_b.jpg" username="Cosmovisión" views="97" />
<photo  date_taken="2006-01-02 01:21:39" description="&lt;b&gt;Madrid, Puerta de Toledo&lt;/b&gt;" id="2317073646" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="9" rank="80" tags="madrid puertadetoledo biblioteca pedrosalinas library city urban urbano escaleras stairs nocturna noche night cosmovisión juanluissotillofotografía cheapcamera camarabarata" title="Escaleras hacia la cultura" url_b="http://static.flickr.com/2172/2317073646_93c7f94f25_b.jpg" username="Cosmovisión" views="117" />
<photo  date_taken="2012-04-09 15:05:00" description="" id="6921430664" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="81" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Catedral de Santa María de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/7216/6921430664_a5ec7333a4_b.jpg" username="LisArt" views="23" />
<photo  date_taken="2009-07-18 10:28:00" description="" id="3736314776" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="82" tags="madrid spain españa monumentos" title="Madrid. Puerta de Toledo." url_b="http://static.flickr.com/2521/3736314776_374f1853a9_b.jpg" username="Marcos (In the fast lane)" views="7" />
<photo  date_taken="2009-07-18 10:16:06" description="" id="3735528495" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="83" tags="madrid spain españa monumentos" title="Madrid.Puerta de Toledo." url_b="http://static.flickr.com/3458/3735528495_f7999e5144_b.jpg" username="Marcos (In the fast lane)" views="17" />
<photo  date_taken="2009-07-18 10:26:56" description="" id="3735524725" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="84" tags="madrid spain españa monumentos" title="Madrid. Puerta de Toledo." url_b="http://static.flickr.com/3488/3735524725_ef23329dc0_b.jpg" username="Marcos (In the fast lane)" views="11" />
<photo  date_taken="2007-06-30 17:52:32" description="A expensas del Arzobispo de Toledo el Excelentísimo Señor Don Francisco Antonio Lorenzana" id="2078629710" latitude="0" license="5" longitude="0" nbComments="0" rank="85" tags="alcalá henares madrid españa spain espagne spagna spanien puerta gate friso" title="Alcalá de Henares. Puerta de Madrid 2" url_b="http://static.flickr.com/2323/2078629710_b4601b968e_b.jpg" username="losmininos" views="90" />
<photo  date_taken="2010-05-07 12:05:44" description="Puerta de Toledo, aka the gate to the city of Toledo from Madrid" id="4615667524" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="86" tags="madrid" title="Madrid 093" url_b="http://static.flickr.com/3541/4615667524_faaf19339a_b.jpg" username="Roller Coaster Philosophy" views="6" />
<photo  date_taken="2011-05-23 14:17:45" description="La Puerta de Toledo es un monumento del primer tercio del siglo XIX, que se encuentra en la glorieta homónima, en la ciudad española de Madrid. Fue erigida a modo de arco triunfal en honor del rey Fernando VII." id="5780381250" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="87" tags="" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3347/5780381250_91ff5be529_b.jpg" username="daniel españa" views="2" />
<photo  date_taken="2012-04-09 14:50:51" description="" id="6921428086" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="88" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Toledo" url_b="http://static.flickr.com/7088/6921428086_9eeb9b99c2_b.jpg" username="LisArt" views="13" />
<photo  date_taken="2012-04-09 13:28:00" description="" id="6921421530" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="89" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Toledo" url_b="http://static.flickr.com/7124/6921421530_55731dc2cb_b.jpg" username="LisArt" views="12" />
<photo  date_taken="2012-04-09 13:46:16" description="" id="7067503267" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="90" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5197/7067503267_e6daaf444e_b.jpg" username="LisArt" views="10" />
<photo  date_taken="2012-04-09 15:53:22" description="" id="7067514681" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="91" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5118/7067514681_291a100ff8_b.jpg" username="LisArt" views="31" />
<photo  date_taken="2012-04-09 13:46:45" description="" id="6921424548" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="92" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5071/6921424548_53f2220d65_b.jpg" username="LisArt" views="14" />
<photo  date_taken="2012-04-09 14:56:25" description="" id="6921463220" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="93" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5349/6921463220_c3ee7389f2_b.jpg" username="LisArt" views="20" />
<photo  date_taken="2012-04-09 15:30:19" description="" id="6921432540" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="94" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Toledo" url_b="http://static.flickr.com/5276/6921432540_de17cdbd58_b.jpg" username="LisArt" views="35" />
<photo  date_taken="2009-11-08 10:53:14" description="" id="4088507193" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="95" tags="madrid ebe09" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2617/4088507193_4dc69c012c_b.jpg" username="blogpocket" views="15" />
<photo  date_taken="2005-07-01 00:02:23" description="" id="3574550764" latitude="0" license="5" longitude="0" nbComments="1" rank="96" tags="madrid vacaciones" title="Puerta de Toledo." url_b="http://static.flickr.com/3315/3574550764_a37edf5c92_b.jpg" username="zaiduck" views="16" />
<photo  date_taken="2009-04-25 09:03:23" description="" id="3474083773" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="97" tags="madrid arch" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3336/3474083773_43a8853658_b.jpg" username="Joshua Shinavier" views="3" />
<photo  date_taken="2009-12-07 00:30:52" description="Creada con Hugin" id="4165280648" latitude="40.406834" license="1" longitude="-3.711683" nbComments="0" rank="98" tags="madrid hugin" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2656/4165280648_950b247334_b.jpg" username="gotencool" views="14" />
<photo  date_taken="2008-01-12 15:34:28" description="" id="2189449147" latitude="40.406764" license="3" longitude="-3.711812" nbComments="0" rank="99" tags="madrid españa spain" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2023/2189449147_c7a0797b8f_b.jpg" username="Aldeana" views="5" />
<photo  date_taken="2008-01-12 15:32:52" description="" id="2190235818" latitude="40.406764" license="3" longitude="-3.711812" nbComments="0" rank="100" tags="madrid españa spain" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2026/2190235818_94e0dff2cf_b.jpg" username="Aldeana" views="13" />
<photo  date_taken="2008-01-12 15:36:43" description="" id="2190237240" latitude="40.406764" license="3" longitude="-3.711812" nbComments="2" rank="101" tags="madrid españa spain" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2061/2190237240_d2f7c02429_b.jpg" username="Aldeana" views="11" />
<photo  date_taken="2008-01-12 15:34:44" description="" id="2190236336" latitude="40.406764" license="3" longitude="-3.711812" nbComments="0" rank="102" tags="madrid españa spain" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2138/2190236336_955d561692_b.jpg" username="Aldeana" views="5" />
<photo  date_taken="2008-01-12 15:36:36" description="" id="2190236966" latitude="40.406764" license="3" longitude="-3.711812" nbComments="0" rank="103" tags="madrid españa spain" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2017/2190236966_910240d5a4_b.jpg" username="Aldeana" views="6" />
<photo  date_taken="2008-01-12 15:36:05" description="" id="2189449715" latitude="40.406764" license="3" longitude="-3.711812" nbComments="0" rank="104" tags="madrid españa spain" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/2392/2189449715_97b1f18833_b.jpg" username="Aldeana" views="3" />
<photo  date_taken="2012-04-08 08:32:42" description="" id="7067475019" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="105" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo minniemousemadrid" title="Puerta del Sol" url_b="http://static.flickr.com/5316/7067475019_eb3586496d_b.jpg" username="LisArt" views="30" />
<photo  date_taken="2006-01-19 18:31:49" description="" id="140533295" latitude="40.431268" license="1" longitude="-3.698959" nbComments="0" rank="106" tags="madrid españa europa" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/46/140533295_2615640c2f_b.jpg" username="Cristóbal Donoso Macaya" views="15" />
<photo  date_taken="2010-03-07 00:00:08" description="Puerta de Toledo" id="4497611175" latitude="40.406866" license="1" longitude="-3.711671" nbComments="0" rank="107" tags="nikonf100 kodaktrix madrid spain travel" title="Madrid" url_b="http://static.flickr.com/2757/4497611175_8c8d12556b_b.jpg" username="dolphin.s" views="10" />
<photo  date_taken="2007-02-25 12:44:56" description="" id="408730970" latitude="0" license="5" longitude="0" nbComments="0" rank="108" tags="k750i madrid spain espagne" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/166/408730970_cdcbfb4825_b.jpg" username="Meuh !" views="1" />
<photo  date_taken="2007-02-25 12:45:43" description="" id="408730903" latitude="0" license="5" longitude="0" nbComments="2" rank="109" tags="k750i madrid spain espagne" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/150/408730903_7a4676c5e6_b.jpg" username="Meuh !" views="19" />
<photo  date_taken="2009-01-09 18:43:52" description="" id="3182387323" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="110" tags="nevada madrid nieve temporal invierno madrileño" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3077/3182387323_fea35eee1f_b.jpg" username="akaith_1984" views="20" />
<photo  date_taken="2010-08-29 12:52:10" description="" id="4938183167" latitude="40.40674" license="4" longitude="-3.711592" nbComments="3" rank="111" tags="madrid gf1 20mmf17 lumix" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/4098/4938183167_c6c3e7e752_b.jpg" username="anpalacios" views="41" />
<photo  date_taken="2010-11-30 22:59:35" description="La Puerta de Madrid es un monumento histórico de la ciudad de Alcalá de Henares, España). Se encuentra situada en la calle Andrés Saborit de la localidad, cerca del centro urbano de la misma, dando entrada desde la tradicional ruta que une Alcalá con la población de Madrid. Madrid a su vez tiene una Puerta de Alcalá, en correspondencia geográfica con esta complutense. Sustituye a una de las puertas del antiguo recinto amurallado. Fue reedificada en el año 1788, reinando Carlos III, por el Cardenal Lorenzana, arzobispo de Toledo. Dirigió las obras el arquitecto Antonio Juana Jordán. La edificación es de piedra con frontón y rótulo de estilo neoclásico. Está considerada como la última obra arquitectónica del esplendor de Alcalá. Como dato curioso, ha sido escenario de algunas películas de cine. Por ejemplo, la procesión triunfal de la clásica Espartaco discurre bajo su arco, 'romanizado' al efecto. El espacio que se encuentra tras la puerta, una vez atravesada, recibió décadas atrás el nombre de Plaza de la Cebada. Hoy día, en el callejero se asimila a las calles adyacentes." id="5777344821" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="112" tags="" title="Puerta de Madrid - Alcala de Henares" url_b="http://static.flickr.com/3433/5777344821_1e084ee589_b.jpg" username="daniel españa" views="58" />
<photo  date_taken="2009-07-18 10:28:32" description="" id="3736311656" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="113" tags="madrid spain españa monumentos" title="Madrid. Detalle de Puerta de Toledo." url_b="http://static.flickr.com/2631/3736311656_8d7f0fc062_b.jpg" username="Marcos (In the fast lane)" views="21" />
<photo  date_taken="2009-12-29 09:41:50" description="" id="4227895339" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="114" tags="madrid españa viaje europa c0d1g0" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/4057/4227895339_f43e92be98_b.jpg" username="c0d1g0" views="1" />
<photo  date_taken="2009-08-31 12:55:34" description="" id="3994653654" latitude="0" license="2" longitude="0" nbComments="0" rank="115" tags="madrid espanha españa spain travel viaje viagem" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3462/3994653654_a43178f119_b.jpg" username="Carol Beatriz" views="7" />
<photo  date_taken="2007-10-22 19:44:06" description="" id="2972710962" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="116" tags="spain madrid architecture españa dioramasky" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3031/2972710962_5cf7ec2984_b.jpg" username="Diorama Sky" views="3" />
<photo  date_taken="2007-10-22 19:43:53" description="" id="2972708834" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="117" tags="spain madrid architecture españa dioramasky" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3234/2972708834_e0d2d2979d_b.jpg" username="Diorama Sky" views="2" />
<photo  date_taken="2009-09-01 13:10:19" description="" id="3993950570" latitude="0" license="2" longitude="0" nbComments="0" rank="118" tags="madrid espanha españa spain travel viaje viagem" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3514/3993950570_26aa4d4b98_b.jpg" username="Carol Beatriz" views="5" />
<photo  date_taken="2007-01-03 14:12:06" description="" id="361958076" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="119" tags="madrid madriz madrij daquellamanera daquella transeunte puertadetoledo" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/151/361958076_66954d9cb3_b.jpg" username="Daquella manera" views="19" />
<photo  date_taken="2011-08-28 12:41:34" description="" id="6090478236" latitude="40.406805" license="1" longitude="-3.711705" nbComments="0" rank="120" tags="madrid españa" title="Puerta de Toledo - Vista general" url_b="http://static.flickr.com/6089/6090478236_40f1398bcc_b.jpg" username="albTotxo" views="9" />
<photo  date_taken="2009-04-13 13:26:01" description="Puerta de Toledo" id="3468519538" latitude="40.507534" license="4" longitude="-3.721618" nbComments="0" rank="121" tags="europa spagna madrid broveran vagabondiamo viaggi terrevicine granvia elescorial chichon pueradetoledo palacioreal plazadelavilla plazamayor tiepolo velazquez caravaggio goya miro picasso giardinidisabattini campodelmoro palaciosenato plazadeespagna torredimadrid purtadelsol plazadecibeles bancodeespagna atocha museoreinasofia museodelprado realjardinbotanico parquedelretiro guernica donnainblu rubens raffaello" title="Madrid" url_b="http://static.flickr.com/3597/3468519538_16d4a62e5c_b.jpg" username="b.roveran" views="68" />
<photo  date_taken="2006-12-21 20:03:52" description="" id="355098818" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="122" tags="madrid madrij magerit madriles madriz puertadetoledo parking aparcamiento mercadopuertadetoledo" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/53/355098818_504aec76a9_b.jpg" username="Daquella manera" views="36" />
<photo  date_taken="2010-03-13 18:52:57" description="" id="4430600928" latitude="0" license="2" longitude="0" nbComments="0" rank="123" tags="madrid puertatoledo monumentos frio invierno contraste contraluz tarde cielo 50mm arco arte sierra" title="puerta de toledo" url_b="http://static.flickr.com/4037/4430600928_a4baa89e70_b.jpg" username="miniOnion" views="27" />
<photo  date_taken="2008-12-11 19:42:12" description="" id="3185789159" latitude="40.406985" license="3" longitude="-3.711426" nbComments="0" rank="124" tags="madrid woe:id=12578024 geonames:locality=6359304 spain dopplr:trip=372369 flickrphotoframe" title="Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3353/3185789159_a2fca4969e_b.jpg" username="kevin_mccoy" views="5" />
<photo  date_taken="2007-01-17 17:29:10" description="Madri, Espanha. Madrid, Spain &lt;i&gt;El Arco de la Victoria de Madrid (erróneamente a veces llamado &amp;quot;Puerta de la Moncloa&amp;quot; por tener cierta similitud con las puertas de Alcalá, Toledo, etc.) es un monumento construido entre 1953 y 1956 por orden del general Franco como conmemoración de la victoria del ejército sublevado en la Guerra Civil Española. Está situado en el distrito de Moncloa-Aravaca y tiene casi 40 metros de altura. En su interior se encuentran diversos planos y una maqueta de la Ciudad Universitaria. Es obra de los arquitectos Modesto López Otero y Pascual Bravo Sanfeliú y los escultores Moisés Huertas, Ramón Arregui y José Ortells. En el fronstispicio trasero (sudeste) tiene la inscripción: MUNIFICENTIA REGIA CONDITA AB HISPANORUM DVCE RESTAVRATA AEDES STUDIORVM MATRITENSIS FLORESCIT IN CONSPECTU DEI Y debajo, en dos rosetones, ANNO MCMXXVII A y ANNO MCMLVI Ω La traducción del latín es: Fundado por la generosidad regia (es decir por el rey), restaurado por el Caudillo de los españoles, el templo de los estudios matritense floreció bajo la mirada de Dios; se interpreta que la inscripción se refiere a la Ciudad Universitaria, donde está emplazado el arco. Las fechas son 1927, cuando se inició la Ciudad Universitaria y 1956 cuando se ínauguró el Arco de la Victoria y se celebraba la reconstrucción de la Ciudad Universitaria, que había sido totalmente destruida durante la guerra civil. En el frontispicio frontal (noroeste) se puede leer la siguiente inscripción ARMIS HIC VICTRICIBVS MENS IVGITER VICTVRA MONUMENTUM HOC D.D.D. Y debajo, en dos rosetones, ANNO MCMXXXVI A y ANNO MCMXXXIX Ω Los años expresados son los de comienzo y fin de la guerra civil, 1936 y 1939. Las letras Α (alfa) y Ω (omega), primera y última del alfabeto griego, tradicionalmente representan el principio y el fin de cualquier cosa. La traducción de la inscripción es: A las armas aquí vencedoras / la mente que vencerá (o vivirá) siempre / da y dedica este monumento. La abreviatura D.D.D. significa da y dedica (dat, dicat, dedicat). La palabra victura es ambigua y puede significar la que vencerá o bien la que vivirá.&lt;/i&gt; &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Arco_de_la_Victoria_de_Madrid&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;" id="2221202643" latitude="40.43527" license="3" longitude="-3.719344" nbComments="0" rank="125" tags="espanha spain madrid inverno winter 2007 europa europe arco arc torre tower geotagged sony vitória victory" title="Arco da Vitória de Madri / Victory Arc of Madrid" url_b="http://static.flickr.com/2405/2221202643_ccf43c7c94_b.jpg" username="Marcio Cabral de Moura" views="392" />
<photo  date_taken="2008-05-01 18:58:19" description="" id="2464999993" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="126" tags="madrid" title="glorieta_de_puerta_de_toledo (1)" url_b="http://static.flickr.com/2282/2464999993_052fc6f687_b.jpg" username="teachingsagittarian" views="5" />
<photo  date_taken="2009-11-03 00:02:51" description="Y por esta puerta, me voy de Toledo... y de mi galería de Madrid, España. Adiós!" id="4110468103" latitude="39.862646" license="3" longitude="-4.025201" nbComments="5" rank="127" tags="rogelio españa madrid toledo iglesiasanjuandelosreyes ph226" title="Toledo Puerta del Cambrón lado externo" url_b="http://static.flickr.com/2706/4110468103_e80eca5379_b.jpg" username="El Centinela" views="57" />
<photo  date_taken="2006-12-08 14:07:33" description="Estate 2007" id="2806404773" latitude="40.407107" license="1" longitude="-3.712434" nbComments="8" rank="128" tags="puertadetoledo madrid españa spain nubes sky cielo spagna clouds toledo syderross spainitalyes" title="Puerta_de_Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3213/2806404773_3de2386c42_b.jpg" username="syder.ross" views="109" />
<photo  date_taken="2008-12-11 16:01:50" description="" id="3185785639" latitude="40.4894" license="3" longitude="-3.68275" nbComments="0" rank="129" tags="madrid woe:id=12578024 geonames:locality=6359304 spain dopplr:trip=372369 flickrphotoframe" title="Puerta de Toledo in daylight" url_b="http://static.flickr.com/3516/3185785639_a850466565_b.jpg" username="kevin_mccoy" views="1" />
<photo  date_taken="2012-04-09 15:00:57" description="" id="6921465004" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="130" tags="madrid madridspain plazamayor plazamayormadrid lavapiesmadrid lavapies granviamadrid toledo toledospain puertadelsolmadrid elrastromadrid lavapiés lavapiésmadrid palacioreal palaciorealmadrid realjardínbotanico realjardínbotanicomadrid parquedelbuenretiro parquedelbuenretiromadrid retiromadrid retiroparkmadrid realbasilicadesanfranciscoelgrande realbasilicadesanfranciscoelgrandemadrid royalbasilicaofsanfranciscoelgrande royalbasilicaofsanfranciscoelgrandemadrid catedraldesantamaríadetoledo catedraldesantamaríatoledo" title="Libreria Anticuaria, Toledo" url_b="http://static.flickr.com/7066/6921465004_e3f784b5ac_b.jpg" username="LisArt" views="55" />
<photo  date_taken="2009-01-12 04:15:21" description="Escapada a los Madriles" id="3123552466" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="131" tags="madrid amigos" title="Retratando la puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3251/3123552466_1abacf384b_b.jpg" username="Engel Serón" views="7" />
<photo  date_taken="2008-09-27 15:56:38" description="Cerca de Puerta de Toledo, Madrid." id="2925691189" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="1" rank="132" tags="streetart stencil madrid" title="Con olor" url_b="http://static.flickr.com/3034/2925691189_4c4d03178a_b.jpg" username="Brocco Lee" views="50" />
<photo  date_taken="2011-06-27 10:40:39" description="Puerta de Toledo (Madrid) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/raulflakillo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@raulflakillo&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ikitaiiii.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ikitaiiii.blogspot.com/&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.enelojounacamara.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.enelojounacamara.com&lt;/a&gt;" id="5878948537" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="133" tags="gente people woman women mujer madrid españa spain" title="[::]" url_b="http://static.flickr.com/5306/5878948537_8d5a8303d4_b.jpg" username="R.A.S.Fotografia" views="52" />
<photo  date_taken="2003-08-15 08:41:34" description="" id="100932406" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="134" tags="madrid spain espana" title="IMG_1670 - Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/39/100932406_720ae41346_b.jpg" username="Asten" views="18" />
<photo  date_taken="2003-08-15 12:06:22" description="" id="100934202" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="135" tags="madrid spain espana" title="IMG_1680 - Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/19/100934202_3ca004119e_b.jpg" username="Asten" views="14" />
<photo  date_taken="2003-08-16 10:42:45" description="" id="100946184" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="136" tags="madrid spain espana" title="IMG_1790 - Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/31/100946184_f13579c9bb_b.jpg" username="Asten" views="26" />
<photo  date_taken="2011-06-27 10:33:20" description="Puerta de Toledo (Madrid) &lt;a href=&quot;http://www.enelojounacamara.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.enelojounacamara.com&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://twitter.com/photographyraul/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;@photographyraul&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://ikitaiiii.blogspot.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;ikitaiiii.blogspot.com/&lt;/a&gt;" id="6269247798" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="1" rank="137" tags="gente people bw ruido blancoynegro madrid españa spain" title="cruza (proyecto ruido B&amp;W) X/X" url_b="http://static.flickr.com/6104/6269247798_ca71aa2691_b.jpg" username="R.A.S.Fotografia" views="92" />
<photo  date_taken="2009-05-18 20:44:39" description="" id="3542714569" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="138" tags="párking bici madrid bicicleta" title="párking biblioteca puerta de toledo" url_b="http://static.flickr.com/2320/3542714569_3d967e9b91_b.jpg" username="olgaberrios" views="35" />
<photo  date_taken="2010-07-23 07:51:47" description="Madrid, Spain" id="5473772442" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="6" rank="139" tags="astronaut laplumaeléctrik streetart artecallejero arteurbano graffiti puertadetoledo madrid e1000ink" title="conexión color" url_b="http://static.flickr.com/5097/5473772442_3ecd384b06_b.jpg" username="Astro Naut // Street Art" views="121" />
<photo  date_taken="2006-04-15 15:10:01" description="After fighting the crowds at Las Ramblas, a Sunday flea market." id="310850751" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="140" tags="espana spain spanish espanol toledo puertadetoledo bocadillo calamares delicioso descanso resting elrastro rastro" title="Enjoyed a Bocadillo de Calamares here - Madrid, Spain" url_b="http://static.flickr.com/107/310850751_0ef4d366e7_b.jpg" username="Ruth L" views="45" />
<photo  date_taken="2004-04-29 14:42:11" description="La puerta del sol à Toledo, 71 km au sud de Madrid." id="569595745" latitude="39.86123" license="3" longitude="-4.023807" nbComments="0" rank="141" tags="puerta del sol toledo madrid españa europa spain" title="La puerta del Sol" url_b="http://static.flickr.com/1211/569595745_07725599e9_b.jpg" username="Sonike9" views="60" />
<photo  date_taken="2008-07-04 10:13:54" description="21º dia de viagem - Em Madri, a caminho para Toledo. O trem para Toledo sai da estação Puerta de Atocha, que fica bem próxima ao Museu do Prado. 21st day of journey - At Madrid, on the way to Toledo The train to Toledo leaves from Puerta de Atocha station, near Prado Museum." id="3312328305" latitude="40.40598" license="3" longitude="-3.689517" nbComments="0" rank="142" tags="espanha madri madrid trem train estação station atocha puertadeatocha relógio clock ônibus bus taxi táxi carro car" title="Estação de trem / Train station" url_b="http://static.flickr.com/3523/3312328305_a5cf8bc363_b.jpg" username="Marcio Cabral de Moura" views="103" />
<photo  date_taken="2012-12-26 17:37:32" description="Matadero Madrid (denominado también como Matadero Municipal de Legazpi ) es un conjunto de 48 edificios dedicados a realizar funciones de matadero industrial y de mercado de ganado. En la actualidad, debido a la revitalización del Patrimonio Industrial de Madrid promovido por el Ayuntamiento, se ha convertido en un espacio cultural dedicado a diversas disciplinas artísticas y a exposiciones temporales. El matadero se encuentra ubicado a lo largo del paseo de la chopera en el distrito de Arganzuela en el sur de Madrid, a la orilla del río Manzanares. En la denominada antiguamente Dehesa de la Arganzuela. Se trata de un solar de doce hectáreas de superficie edificada con diversas naves y edificios de arquitectura neomudéjar típicos de la arquitectura industrial de la transición de siglo XIX al XX. Se construyó a comienzos del siglo XX en un área despoblada de Madrid como respuesta a la creciente población de la ciudad y como sustitución de la vieja Casa-Matadero de Puerta de Toledo. El arquitecto encargado del diseño del Matadero Municipal por encomienda del Ayuntamiento de Madrid fue Luis Bellido y González, y se encargó de su construcción el ingeniero José Eugenio Ribera entre los años 1911 y 1925. Estuvo en funcionamiento como matadero cerca de seis décadas hasta que fue clausurado definitivamente en el año 1996. Pocos cambios significativos hubo en sus instalaciones a pesar de ser diseñado desde sus inicios como un proyecto abierto, mientras que el entorno cambió sensiblemente durante este periodo de tiempo. Todas las funciones del matadero fueron trasladadas a Mercamadrid. En 1997 se incluye en el Catálogo de Edificios Protegidos del Plan General de Ordenación Urbana de Madrid. Quedó en abandono algunas de sus instalaciones durante casi tres lustros. El Matadero es, tras su reconversión iniciada en 2007, la sede permanente de la Fundación ARCO (desde marzo de 2003), así como de la Compañía Nacional de Danza (CND) y el Ballet Nacional de España (ubicada en los establos de vacuno). La Casa del Reloj es la sede de la Junta Municipal de Distrito de Arganzuela. De la misma forma se tiene el Palacio de Cristal de la Arganzuela (antiguo establo de ganado) como un conjunto de cuatro invernaderos que reproducen el clima de zonas tropicales y subtropicales. ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- Slaughterhouse Madrid (also known as Slaughterhouse Legazpi City) is a collection of 48 buildings dedicated to perform functions slaughterhouse and cattle market. At present, due to the revitalization of the Industrial Heritage of Madrid promoted by the City, has become a cultural space dedicated to the Arts and exhibitions. The slaughterhouse is located along the Paseo de la Chopera Arganzuela district in the south of Madrid, on the banks of the Manzanares river. In the formerly called the Arganzuela Dehesa. This is a plot of twelve acres of floor area with different ships and buildings neomudéjar architecture industrial architecture typical of the transition from nineteenth and twentieth centuries. It was built in the early twentieth century in an unpopulated area of ​​Madrid in response to the growing population of the city and as a replacement for the old house-Slaughterhouse Puerta de Toledo. The architect who designed the Municipal Slaughterhouse by Madrid City Council entrusts was Luis Bellido and Gonzalez, and was responsible for its construction engineer José Eugenio Ribera between 1911 and 1925. It was in operation as a slaughterhouse nearly six decades until it was finally closed in 1996. There were few significant changes in its facilities despite being designed from its inception as an" id="8319581673" latitude="40.391698" license="1" longitude="-3.699259" nbComments="2" rank="143" tags="maraderodemadrid madrid spain" title="MATADERO MADRID RIO 080" url_b="http://static.flickr.com/8493/8319581673_25e00f2bff_b.jpg" username="druidabruxux" views="71" />
<photo  date_taken="2010-08-18 10:04:15" description="" id="4905466876" latitude="40.407434" license="1" longitude="-3.71149" nbComments="0" rank="144" tags="puerta de toledo paseo por madrid nikond90 nikon d90" title="puerta" url_b="http://static.flickr.com/4073/4905466876_87f0dd79ba_b.jpg" username="bocatacalamares" views="4" />
<photo  date_taken="2009-05-18 20:44:51" description="" id="3543523852" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="145" tags="párking bici madrid bicicleta" title="párking paseo de pontones con puerta de toledo" url_b="http://static.flickr.com/3367/3543523852_a7f2a068ed_b.jpg" username="olgaberrios" views="20" />
<photo  date_taken="2009-08-14 19:02:59" description="Estos días son los más importantes de las Fiestas de la Paloma en Madrid. ¡De hecho este fin de semana aún te espera lo mejor! Las calles al norte de la Puerta de Toledo se visten con sus mejores y galas para acoger las festividades más castizas de la capital. Puedes ver el post completo en &lt;a href=&quot;http://www.antoniotajuelo.com/es/verbena-de-la-paloma&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.antoniotajuelo.com/es/verbena-de-la-paloma&lt;/a&gt;." id="3821693488" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="146" tags="madrid verbenadelapaloma" title="Verbena de la Paloma" url_b="http://static.flickr.com/2108/3821693488_455431bb53_b.jpg" username="Antonio Tajuelo" views="41" />
<photo  date_taken="2008-12-11 19:43:29" description="" id="3186630392" latitude="40.406985" license="3" longitude="-3.711426" nbComments="0" rank="147" tags="madrid woe:id=12578024 geonames:locality=6359304 spain dopplr:trip=372369 flickrphotoframe" title="Side view of Puerta de Toledo" url_b="http://static.flickr.com/3349/3186630392_aaa4659c6b_b.jpg" username="kevin_mccoy" views="2" />
<photo  date_taken="2011-07-04 17:42:37" description="Near Puerta de Toledo" id="5901709970" latitude="40.405947" license="3" longitude="-3.709344" nbComments="0" rank="148" tags="spain madrid" title="Old Factory Chimney, Madrid" url_b="http://static.flickr.com/5072/5901709970_0219c52724_b.jpg" username="clubandrew" views="13" />
<photo  date_taken="2006-04-16 12:26:44" description="On our way to Toledo...." id="305170690" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="149" tags="spain espana espanol spanish atocha trainstation station train tren madrid canon a85 powershota85 powershot europe europa travel traveling trip vacation trips estacion estaciondeatocha puertadeatocha" title="Atocha Train Station - Madrid, Spain" url_b="http://static.flickr.com/102/305170690_5eac21b403_b.jpg" username="Ruth L" views="220" />
<photo  date_taken="2005-10-08 19:31:16" description="" id="50534458" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="150" tags="bruja madrid puertadetoledo" title="bruja" url_b="http://static.flickr.com/30/50534458_8f6bc31486_b.jpg" username="olgaberrios" views="81" />
</photos>
