<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<photos monument="The Valle de los Caidos">

<photo  date_taken="2006-10-06 13:48:54" description="Light shadow Perspective Arcada de la Hospederia en el Valle de los caidos / Valley of the fallen - Spain" id="730786778" latitude="40.643265" license="6" longitude="-4.157295" nbComments="326" rank="1" tags="valledeloscaidos escorial arch stone vault boveda architecture shade valley fallen art neticola photography neticolaphotography" title="Valle de los caidos - Valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/1355/730786778_b698693b70_b.jpg" username="Neticola" views="2187" />
<photo  date_taken="2006-10-06 11:56:44" description="Cruz del valle de los caidos" id="731051194" latitude="40.643265" license="6" longitude="-4.157295" nbComments="1" rank="2" tags="valledeloscaidos valle de los caidos escorial madrid spain españa monumental monument nikon d50 nikkor arevalo geotagged santa cruz granite granito build stone piedra construccion symmetry simetria oldcity old city templo temple perspective historia history religion basilica escaleras stairs sky cielo solitude soledad peace paz rest descanso valleyofthefallen valley fallen architecture arquitectura art neticola photography neticolaphotography" title="Valle de los caidos" url_b="http://static.flickr.com/1203/731051194_631dc53ae6_b.jpg" username="Neticola" views="1204" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:46:15" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485001633" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="3" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/2759/4485001633_b62e526488_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="112" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:31:14" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484999143" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="4" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4038/4484999143_bb2de13f96_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="92" />
<photo  date_taken="2010-04-01 11:59:22" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485645416" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="5" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4063/4485645416_e5facb6e29_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="139" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:00:35" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484995781" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="6" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4046/4484995781_002d36d715_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="123" />
<photo  date_taken="2006-10-06 12:02:32" description="Uno de los corredores" id="731234234" latitude="40.643265" license="6" longitude="-4.157295" nbComments="2" rank="7" tags="valledeloscaidos valle de los caidos escorial madrid spain españa monumental monument nikon d50 nikkor arevalo geotagged granite granito build stone piedra construccion oldcity old city templo temple soft color pastel historia history religion arquitectura bobeda boveda arc arcos vault geometria geometry arcada architecture solitude soledad peace paz rest descanso valleyofthefallen valley fallen art neticola photography neticolaphotography" title="Valle de los caidos" url_b="http://static.flickr.com/1282/731234234_14a192a67c_b.jpg" username="Neticola" views="489" />
<photo  date_taken="2012-09-26 06:08:21" description="El Valle de los Caidos - Valley of the Fallen" id="8125506374" latitude="40.64188" license="2" longitude="-4.15925" nbComments="1" rank="8" tags="bancodeimágenes elvalledeloscaidos españa spain stockphotos tourism turismo" title="spain-2012-35" url_b="http://static.flickr.com/8186/8125506374_9d640ef1a6_b.jpg" username="memoflores" views="235" />
<photo  date_taken="2008-12-04 04:17:54" description="The Valley of the fallen or the Abbey of the Santa Cruz in the Valley of the fallen is a monument built between 1940 and 1958 located in the municipality of San Lorenzo de El Escorial, in Madrid (Spain). It is 9 km north of the Escorial monastery in the Sierra de Guadarrama, on the place of the Cuelgamuros Valley. The set belongs to the National Trust since 1957, year of its openness to the public. General Franco ordered its construction, and is buried there alongside José Antonio Primo de Rivera, founder of the Falange Spanish political party, as well as with other 33.872 combatants on both sides in the civil war. The complex are a Benedictine Abbey, part of which remodelled as Inn to tourism, a basilica excavated in the rock where the tombs of Franco, Primo de Rivera and eight chapels where they are buried military of both sides. On the Basilica stands the highest Christian cross worldwide [required date] with 150 visible meters over 40 miles away. From access to the enclosure, a road leads to the foot of the monument of the Santa Cruz in the Valley of the fallen, resulting in a large forecourt. Halfway between the entry and the Esplanade the traveller is with four large cylindrical monoliths, granite, 11,50 meters and 1.50 meters in diameter each, receiving the name of 'Juanelos'. They were carved during the reign of Philip II, under the direction of the Italian engineer based in Toledo, Juanelo Turriano. You can access the basis of the cross by means of a funicular railway. The height of the cross is 150 m and his arms measured 46 meters and has two bases. 25 Metres, in the first plinth, are of the four evangelists and their symbols - John and the Eagle, Lucas and del Toro, Marcos and the lion and Matthew and winged man - sculptures by Juan D'avalos. The second plinth 42 meters high, represent the four cardinal virtues: prudence, justice, strength and Temperance. The Esplanade is the entrance to the crypt (or Basilica) of 262 m in length. Be dug 200,000 cubic metres of rock for its construction. The gateway, built in bronze, is the work of sculptor Fernando Cruz Solis. She are represented 15 mysteries of the Rosary and an apostolate; Carlos Ferreira are the two archangels of the atrium. In the fence that gives step the spacecraft forty saints are represented and it is crowned in the Centre with the figure of Apostle Santiago, patron saint of Spain. The ship is divided into four sections; there is six chapels and in the murals eight tapestries flamingos made in the 16th century, but which we see today are copy of the 20th century, having as iconographic topic the Apocalypse of St. John. The high altar is a piece of pulimentado granite. He has two golden iron reliefs forgings by José Espinós Alonso on Diego Méndez, representing the burial Santo and the supper sacred drawings. On the altar is a cross juniper wood with a Jesus Julio Beovide, policromado by Ignacio Zuloaga work, after he is the tomb of Francisco Franco and in front of José Antonio Primo de Rivera. This framed by four archangels bronze, the work of Juan Avalos. On the main altar the 42 meters height and diameter, 40 Dome decorated with Mosaic policromado by Santiago Padrós. In the header of the cruise is the choir, with sitiales carved wood. In the sides there are two chapels with good part of the remains of the more than 40,000 people in the Basilica, fallen on fronts of the civil war, approximately half of each side. El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. El general Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador del partido político Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil. En el complejo se hallan una abadía benedictina, parte de la cual se remodeló como hospedería para atender al turismo, una basílica excavada en la roca donde se encuentran las tumbas de Franco, Primo de Rivera y ocho capillas donde están enterrados militares de ambos bandos. Sobre la basílica se alza la más alta cruz cristiana del mundo[cita requerida] con 150 metros de altura visible a más de 40 kilómetros de distancia. Desde el acceso al recinto, una carretera lleva al pie del monumento de la Santa Cruz del Valle de los Caídos, desembocando en una gran explanada. A medio camino entre la entrada y la explanada el viajero se encuentra con cuatro grandes monolitos cilíndricos, de granito, de 11,50 metros de altura y 1,50 metros de diámetro cada uno, que reciben el nombre de «Juanelos». Fueron esculpidos durante el reinado de Felipe II, bajo la dirección del ingeniero italiano, afincado en Toledo, Juanelo Turriano. Puede accederse a la base de la cruz por medio de un funicular. La altura de la cruz es de 150 m y sus brazos miden 46 metros y tiene dos basamentos. A 25 metros de altura, en el primer basamento, se encuentran las esculturas de los cuatro evangelistas y sus símbolos —Juan y el Águila, Lucas y el Toro, Marcos y el León y Mateo y el Hombre alado— realizadas por Juan de Ávalos. En el segundo basamento, a 42 metros de altura, se representan las cuatro virtudes cardinales: prudencia, justicia, fortaleza y templanza. En la explanada se encuentra la entrada a la cripta (o basílica) de 262 metros de longitud. Se excavaron 200.000 metros cúbicos de roca para su construcción. La puerta de entrada, construida en bronce, es obra del escultor Fernando Cruz Solís. En ella están representados los 15 misterios del Rosario y un apostolado; de Carlos Ferreira son los dos arcángeles del atrio. En la reja que da paso a la nave se hallan representados cuarenta santos y está rematada en el centro con la figura del Apóstol Santiago, patrono de España. La nave está dividida en cuatro tramos; hay en ella seis capillas y en los murales ocho tapices flamencos realizados en el siglo XVI, aunque los que hoy vemos son copia del siglo XX, teniendo como tema iconográfico el Apocalipsis de San Juan. El altar mayor es de una pieza de granito pulimentado. Cuenta con dos relieves de hierro dorado forjados por José Espinós Alonso sobre dibujos de Diego Méndez, que representa el Santo Entierro y la Sagrada Cena. Sobre el altar se encuentra una cruz de madera de enebro con un Jesucristo obra de Julio Beovide, policromado por Ignacio Zuloaga, Tras él se encuentra la tumba de Francisco Franco y frente a él la de José Antonio Primo de Rivera. Esta encuadrado por cuatro arcángeles de bronce, obra de Juan de Avalos. Sobre el altar mayor la cúpula de 42 metros de altura y 40 de diámetro, decorada con mosaico policromado por Santiago Padrós. En la cabecera del crucero está el coro, con sitiales en madera labrada. En los laterales hay dos capillas con buena parte de los restos de las más de 40.000 personas que hay en la basílica, caídos en los frentes de la Guerra Civil, aproximadamente la mitad de cada bando." id="3080792577" latitude="40.637404" license="1" longitude="-4.157981" nbComments="29" rank="9" tags="valledeloscaidos escorial madrid" title="040MADRID BASILICA DEL VALLE DE LOS CAIDOS SALON DE TAPICES" url_b="http://static.flickr.com/3064/3080792577_bb26181383_b.jpg" username="druidabruxux" views="1191" />
<photo  date_taken="2006-10-06 13:10:49" description="Valle de los caidos" id="730834908" latitude="40.643265" license="6" longitude="-4.157295" nbComments="1" rank="10" tags="valledeloscaidos valle de los caidos escorial madrid spain spaña nikon d50 nikkor arevalo monumental monument geotagged santa cruz granite granito build stone piedra construccion oldcity old city templo temple perspective historia history religion peace paz rest descanso valleyofthefallen valley fallen architecture arquitectura art neticola photography neticolaphotography" title="Basilica - Cruz" url_b="http://static.flickr.com/1406/730834908_e3ea779857_b.jpg" username="Neticola" views="502" />
<photo  date_taken="2013-02-13 08:25:48" description="Holga, with a rather misty lens: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%C3%ADdos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%C3%ADdos&lt;/a&gt;" id="8470311422" latitude="0" license="2" longitude="0" nbComments="1" rank="11" tags="elescorial madrid guadarrama valledeloscaídos film" title="Cross in the Mountains" url_b="http://static.flickr.com/8373/8470311422_acc79f160c_b.jpg" username="seriykotik1970" views="61" />
<photo  date_taken="2006-09-03 20:44:17" description="" id="232987058" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="2" rank="12" tags="" title="El Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/98/232987058_bda0814f0a_b.jpg" username="RazZziel" views="286" />
<photo  date_taken="2006-04-18 17:59:54" description="Rayo caido en el Valle de la Muerte (cerca de San Pedro de Atacama), durante la tormenta eléctrica y temporal de lluvia producto del invierno altiplánico este verano q cortó todos los caminos de Calama, II Región, Chile. Más de 200 fotos en modo continuo... la foto de la caida de un rayo en medio del desierto... No tiene precio!!! Nota: Después de subir esta foto aprendi a usar healing brush tool de photoshop y podria haber borrado el Toyota y la gota del parabrisas =(. _______________________________ Lightning fall in The Death Valley (near to San Pedro de Atacama), during the electric storm product of high andean plateau winter (Bolivian winter) this storm cut all the highways arround Calama city, 2nd region, Chile. More than 200 photos in continuous mode... the picture of a lightning fall in the middle of the desert... priceless!!! Note: After the upload the picture i learn how to use healing brush tool of photoshop and i could erase the word Toyota and the rain drop at the windshield =(." id="131662603" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="21" rank="13" tags="rayo lightning electricstorm tormentaelectrica valledelamuerte deathvalley atacama desiertodeatacama atacamadesert chile gbfotos canon desierto gonzalobarrientos" title="Rayo en el Valle de la Muerte. / Lightning in the Death Valley." url_b="http://static.flickr.com/53/131662603_5c3942d1ea_b.jpg" username="Gonzalo Barrientos" views="4179" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:55:58" description="Estatuas representando las virtudes cardinales de la templanza (izquierda) y la fortaleza (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Oeste de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Temperance and Strength&lt;/b&gt;. Statues representing the cardinal virtues of temperance (left) and strength (right), by Juan de Avalos, at the West side of the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485003819" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="14" tags="templanza forteleza valle caídos cuelgamuros monte abantos temperance strength virtudes cardinales virtues" title="Templanza y Fortaleza" url_b="http://static.flickr.com/2765/4485003819_2778b7bdf1_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="156" />
<photo  date_taken="2007-02-03 00:40:58" description="I stitched this photo from 6 frames. The Monumento Nacional de Santa Cruz del Valle de los Caidos (“National Monument of the Holy Cross of the Valley of the Fallen”) is a monumental memorial site erected at Cuelgamuros in the Guadarrama Valley near Madrid, Spain, as conceived by Generalisimo Francisco Franco, to honour those who fell during the Spanish Civil War and as a national act of atonement. Underneath the monument lie the remains of 40,000 — roughly 50% per faction, whose names are accounted for in the monument registrar. However, the tone of the monument is distinctly Nationalist rather than Republican; the supposed balance is rather upset by the inscription “¡Caídos por Dios y por España!” (to “those who fell for God and for Spain”) — very few of those who fought and died on the Republican side did so “for God”. A valley located 10 km northeast of the royal site of El Escorial was dedicated to the purpose on 1 April, 1940, which includes the world’s largest basilica, hewn out of a granite ridge, and the tallest memorial cross in the world, a 152.4 metre high magnificent construction of stone. The shrine, a landmark in 20th century Spanish architecture designed by Pedro Muguruza and Diego Méndez on a scale to equal “the grandeur of the monuments of old, which defy time and forgetfulness” (Franco). It is laid out in uniquely Spanish Neo-Herrerian style, which was intended as a revival of Juan de Herrera’s classicist architecture exemplified in the Escorial. This architecture was widely used in public buildings of post-war Spain and is rooted on the International classicism exemplified by Albert Speer or Mussolini’s E.U.R. The monumental hieratic sculptures over the main gate and the base of the cross culminated the career of Juan de Ávalos. It consists of a wide explanada with a spectacular view of the valley and the outskirts of Madrid in the distance. A long vaulted tunnelled crypt was cut out of solid granite by twelve thousand political prisoners working without pay. It pierces the mountain to the massive transept, which lies exactly below the cross. A Benedictine monastery on the other side of the mountain houses priests who say the perpetual masses. In 1960, with Franco firmly in power, Pope John XXIII declared the underground crypt a basilica. On the wrought-iron gates, Franco’s neo-Habsburg double-headed eagle is prominently displayed. On entering the basilica, visitors are flanked by two large metal statues of art deco angels holding swords. There is a funicular that connects the basilica with the base of the cross, but access to the top of the cross is not allowed. Initially the dimensions of the underground basilica were larger than those of St. Peter’s Basilica in Rome, and to avoid competition, a wall was built near the entrance. In 1975, after Franco’s death, the site was designated by the interim government as the burial place for the Caudillo, who actually did not desire to be buried in the valley, but in Madrid. Today the Valle de los Caídos is a popular tourist site and every November 20th is marked by memorial celebrations of Franco’s nostalgic fans and Falange activists. Spain’s Socialist Government has been debating plans to redesignate the Valley of the Fallen a “monument to Democracy” or as a memorial to all Spaniards killed in conflict. &lt;b&gt;Needless to say it's an AMAZING place!!!&lt;/b&gt; &lt;a href=&quot;http://bighugelabs.com/flickr/onblack.php?id=378079971&amp;amp;size=Large&quot;&gt;'Valley of the Fallen' On Black&lt;/a&gt;" id="378079971" latitude="40.641312" license="3" longitude="-4.159269" nbComments="7" rank="15" tags="spain valleyofthefallenfranciscofranco falange muguruza mendez elescorial dccxlix giorgioortiz peruvianphotographer lafotografiadegiorgio canon peruano perivian fotografoperuano" title="Valley of the Fallen" url_b="http://static.flickr.com/143/378079971_958cb53445_b.jpg" username="DCCXLIX" views="1472" />
<photo  date_taken="2009-04-02 03:06:53" description="1. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2863806076/&quot;&gt;Zeuzier&lt;/a&gt;, 2. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3205427494/&quot;&gt;Pont des Arts, Paris&lt;/a&gt;, 3. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3332264014/&quot;&gt;C-beams&lt;/a&gt;, 4. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2695917629/&quot;&gt;Palacio Real, Madrid&lt;/a&gt;, 5. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3285074406/&quot;&gt;Stop! Go!&lt;/a&gt;, 6. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3191136473/&quot;&gt;Niall on the rails&lt;/a&gt;, 7. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3339088697/&quot;&gt;Magic Lightbulb&lt;/a&gt;, 8. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3182812620/&quot;&gt;Fun things to do on a crane...&lt;/a&gt;, 9. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2930212342/&quot;&gt;Running in the fountain is forbidden.&lt;/a&gt;, 10. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3138433535/&quot;&gt;Ponte 25 de Abril, Lisboa&lt;/a&gt;, 11. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3138435851/&quot;&gt;Reflection&lt;/a&gt;, 12. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3362871858/&quot;&gt;Je lis La Princesse de Clèves&lt;/a&gt;, 13. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3340222048/&quot;&gt;Hôtel de Ville, Paris&lt;/a&gt;, 14. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3138431371/&quot;&gt;Lisbon traffic&lt;/a&gt;, 15. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2751572132/&quot;&gt;Moon over Bastille&lt;/a&gt;, 16. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3338161650/&quot;&gt;What lies beneath...&lt;/a&gt;, 17. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3135702025/&quot;&gt;Lisbon Graffiti&lt;/a&gt;, 18. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3337125509/&quot;&gt;Sunbeams&lt;/a&gt;, 19. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3329048841/&quot;&gt;Much more than a question of sex&lt;/a&gt;, 20. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3280294693/&quot;&gt;Craning my neck&lt;/a&gt;, 21. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3329929388/&quot;&gt;Ant monoliths&lt;/a&gt;, 22. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2777027659/&quot;&gt;Barbed Wire after the rain, Dachau&lt;/a&gt;, 23. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3378092021/&quot;&gt;La fille du lampadaire&lt;/a&gt;, 24. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3058918654/&quot;&gt;Journée Internationale Contre Les Violences Faites Aux Femmes&lt;/a&gt;, 25. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2548069268/&quot;&gt;Downwash&lt;/a&gt;, 26. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3063586225/&quot;&gt;Smoking Ghost&lt;/a&gt;, 27. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3342469419/&quot;&gt;Face in the clouds&lt;/a&gt;, 28. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3184419829/&quot;&gt;For the birds&lt;/a&gt;, 29. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2863839056/&quot;&gt;Umbrella mushroom - (Macro) Lepiota procera&lt;/a&gt;, 30. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2690291400/&quot;&gt;Sacré Coeur from Dreyfus&lt;/a&gt;, 31. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3333755535/&quot;&gt;Puente de Toledo, Madrid&lt;/a&gt;, 32. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3138518957/&quot;&gt;Beautiful&lt;/a&gt;, 33. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3022710058/&quot;&gt;World full of colours&lt;/a&gt;, 34. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3006639854/&quot;&gt;Frozen cars&lt;/a&gt;, 35. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2915867422/&quot;&gt;Batman in Paris&lt;/a&gt;, 36. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2910127948/&quot;&gt;Oh... to be an astronaut...&lt;/a&gt;, 37. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2195311567/&quot;&gt;Burning bus I&lt;/a&gt;, 38. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3312002106/&quot;&gt;Frozen in time&lt;/a&gt;, 39. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2863802176/&quot;&gt;Passage Interdit&lt;/a&gt;, 40. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2636086385/&quot;&gt;Facade&lt;/a&gt;, 41. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2984518318/&quot;&gt;Bathtub&lt;/a&gt;, 42. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2632847925/&quot;&gt;Eiffel Tower-2&lt;/a&gt;, 43. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2547343571/&quot;&gt;The Breffni Bar&lt;/a&gt;, 44. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2547292301/&quot;&gt;Point Depot&lt;/a&gt;, 45. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2919598178/&quot;&gt;Blustery Day&lt;/a&gt;, 46. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2908484046/&quot;&gt;Ibex&lt;/a&gt;, 47. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2907388477/&quot;&gt;Lightsaber&lt;/a&gt;, 48. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2863811192/&quot;&gt;Taking a breather&lt;/a&gt;, 49. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2859425123/&quot;&gt;Le Lac des Dix Panorama&lt;/a&gt;, 50. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2653388299/&quot;&gt;Nose rub&lt;/a&gt;, 51. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2195196925/&quot;&gt;Lonely Instrument&lt;/a&gt;, 52. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3338134571/&quot;&gt;Paris jadis&lt;/a&gt;, 53. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3042466020/&quot;&gt;Dead leaves, dead people&lt;/a&gt;, 54. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2195199905/&quot;&gt;Mercury and the Sun&lt;/a&gt;, 55. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3345562274/&quot;&gt;Spot the photographer...&lt;/a&gt;, 56. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3286351706/&quot;&gt;Anonymous shadows on an anonymous wall&lt;/a&gt;, 57. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3138784892/&quot;&gt;Sunset colours&lt;/a&gt;, 58. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2811124056/&quot;&gt;Barbed Wire after the rain, Dachau&lt;/a&gt;, 59. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2548035798/&quot;&gt;Grey Seal, Dun Laoghaire Harbour&lt;/a&gt;, 60. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3061593018/&quot;&gt;Niall on the lookout for a good thing.&lt;/a&gt;, 61. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2777034015/&quot;&gt;Dachau Memorial&lt;/a&gt;, 62. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2195378907/&quot;&gt;El Valle De Los Caídos&lt;/a&gt;, 63. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2196168372/&quot;&gt;Val de Grace sunset&lt;/a&gt;, 64. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3405933776/&quot;&gt;Still death&lt;/a&gt;, 65. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2777023055/&quot;&gt;Star of David, Dachau&lt;/a&gt;, 66. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3351862828/&quot;&gt;Quelle Plaque ?&lt;/a&gt;, 67. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3139264536/&quot;&gt;Check for clearance&lt;/a&gt;, 68. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2904556458/&quot;&gt;Central Nuclear de Trillo, Guadalajara&lt;/a&gt;, 69. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2212344283/&quot;&gt;Cry me a river&lt;/a&gt;, 70. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3405125307/&quot;&gt;Ruin&lt;/a&gt;, 71. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/3169012742/&quot;&gt;Frozen in mid-air&lt;/a&gt;, 72. &lt;a href=&quot;http://flickr.com/photos/22580634@N08/2862996483/&quot;&gt;Ents&lt;/a&gt; Created with &lt;a href=&quot;http://bighugelabs.com/flickr/&quot;&gt;fd's Flickr Toys&lt;/a&gt;." id="3405162487" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="1" rank="16" tags="fdsflickrtoys brefoto" title="Glitch in the machine..." url_b="http://static.flickr.com/3654/3405162487_7241bda471_b.jpg" username="Breff" views="187" />
<photo  date_taken="2010-12-29 09:39:20" description="Hama ( en árabe : حماة, Hama, pronunciado [Hama] ; Hamat bíblica, &amp;quot;fortaleza&amp;quot;) es una ciudad a orillas del río Orontes, en el centro de Siria, al norte de Damasco. La ciudad es el lugar de la Hamat histórica. El pueblo amorreo colonizado el área durante el tercer milenio a.c.Los amorreos vinieron de Mari por el río Eufrates, a unos 250 kilómetros al este de Hama, colonizando muchas partes de lo que hoy es Siria e Iraq .Aunque la ciudad no se menciona en las fuentes antes del primer milenio antes de Cristo, el sitio parece haber gozado de gran prosperidad alrededor del 1500 aC, durante el cual se supone que pertenecian al Imperio amorreo Mittanni , un imperio que se extencio a lo largo del Eufrates en el noreste de Siria. Mitani fue derrocado posteriormente por los hititas, que controlaba todo el norte de Siria después de la famosa batalla de Kadesh contra los egipcios bajo Ramsés II , cerca de Homs en 1285 a.c. Con el cambio de milenio, el antiguo Imperio hitita centralizado había caído y Hama es proclamada como capital de un próspero reino arameo neo-hitita conocido por la Biblia como Hamat ( arameo : hitita : Amatuwana; en hebreo : חֲמָת ), que se extendio ampliamente, en particular en lo que hoy es Israel. Los pueblos hititas y arameos vivían relativamente en paz, coexistiendo con otros Estados de la región, como Carquemis. El más significativo de todos los estados arameos fue Damasco, que se convirtió en el líder de una federación de estados arameos de los cuales Hamat era miembro. Poco a poco, el arameo se convirtió en la lengua más ampliamente utilizada del Cercano Oriente. Cuando el rey asirio Salmanasar III (858-824 dC) conquistó el norte de Siria llegó a Hamat en el 835 aC, lo que marca el inicio de las inscripciones asirias en relación con el reino. lideró una coalición de ciudades de Siria en contra de la invasión de los ejercitos asirios segun fuentes asirias, fueron confrontados por 4.000 carros, 2000 jinetes 62.000 soldados de infantería y 1.000 jinetes de camellos en la batalla de Carcar .La victoria asiria parece haber sido más bien un empate, En el año 743 aC, Tiglat-pileser III tomó una serie de ciudades en el territorio de Jamat, distribuyo los territorios entre sus generales, y se desplazado por la fuerza a 1.223 habitantes para habitar el alto valle de Tigris,a los que se les exija tributo al rey de Hamat Hamat figura entre las ciudades de nuevo conquistada por las tropas asirias. Más de 30.000 habitantes fueron deportados a Ullaba y se reemplazan con cautivos de los Zagros. Después de la caída del reino del norte de Israel , el rey de Hamat Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) encabezó una fallida revuelta de la recién organizada provincias asirias de Arpad , Simirra , Damasco , y Samara . Fue esta revuelta que condujo a la deportación de las Diez Tribus Perdidas de Israel. Sargón II arrasó la ciudad, que recolonizado con 6.300 asirios y condeno a su rey a ser desollado vivo en Asiria. También se llevaron a Nimrud el marfil que adornaba el mobiliario de sus reyes Las conquistas del Imperio Asirio Nuevo llegó a abarcar la mayor parte del Cercano Oriente hasta la costa Mediterráneoa. Sin embargo, su imperio cayó, cuando en el año 612 a.c. un ejército aliado de babilonios y medos capturo Nínive , la capital asiria. Los asirios fueron reemplazados brevemente por los babilonios como los gobernantes de Siria, pero en el 540a.c. Hama, al igual que el resto de Siria, era parte del Imperio Persa . Las pocas citas bíblicas que informan de Hamat indican que fue la capital de un reino cananeo (Génesis 10:18; 2 Reyes 23:33; 24:21), cuyo rey felicitó al rey David por su victoria sobre Hadad-ezer , rey de Soba (2 Samuel 8: 11.09; Crónicas 13:9-11). Salomón al parecer, tomó posesión de Hamat y de su territorio . El profeta Amós llama la ciudad ;Hamat el Grande. De hecho, el nombre parece deberse al fenicio khamat, En la segunda mitad del siglo cuarto antes de Cristo Siria estuvo bajo la influencia de los greco-romano en lugar de las culturas árabe o persa. Alejandro Magno hizo campaña en el ;334 a 323 a.c. sometiendoa Siria a la influencia Helenica. Dado que el país estaba en las rutas comerciales de Asia a Grecia, Hama, y muchas otras ciudades de Siria, una vez más se han enriquecido a través del comercio. Después de la muerte de Alejandro Magno sus conquistas Oriente Próximo se dividieron entre sus generales, y Seleuco Nicator se convirtió en el gobernante de Siria y en el fundador de la dinastía seléucida . Bajo los seléucidas hubo un resurgimiento en la suerte de Hama. A los arameos se les permitió regresar a la ciudad, que pasó a llamarse Epiphania. El dominio seléucida comenzó a declinar, sin embargo, en los próximos dos siglos, y las dinastías árabes comenzaron a hacerse con el control de las ciudades de esta parte de Siria, incluyendo Hama. Los romanos se hizieron cargo de los asentamientos originales, como Hama y los hizo propios. Se encontraron poca resistencia cuando invadieron Siria bajo Pompeyo en el año 64 aC, tras lo cual se convirtió Hama en parte de la provincia romana de Siria , gobernada desde Roma por un procónsul. Hama era una ciudad importante durante el período griego y romano, pero la evidencia restos arqueológicos es escasa. En el año 330, la capital del Imperio Romano se trasladó a Bizancio , y la ciudad siguió prosperando. En el tiempo Bizantino Hama era conocido como Hamat. el dominio romano de Bizancio significó que la religión cristiana se ha reforzado en todo el Cercano Oriente, y fueron construidas iglesias en Hama y otras ciudades. El historiador bizantino Juan de Epifanía nació en Hama en el siglo sexto. dominio musulmán Durante la conquista musulmana de Siria en el siglo séptimo, Hama fue conquistada por Abu Ubaidah ibn al-Jarrah en 638 o 639 y la ciudad recuperó su antiguo nombre, que desde entonces ha conservado. Tras su captura, estuvo bajo la administración de Homs Jund y permaneció así durante todo el imperio de los Omeyas hasta el siglo IX. Los omeyas construyeron la Gran Mezquita de Hama en el siglo VIII que sirvio de modelo para la Mezquita de los Omeyas en Damasco . Aunque la historia de la ciudad es oscura en este período de tiempo, se sabe que Hama era una ciudad amurallada con un anillo de ciudades periféricas. Se quedó bajo el control de los Hamdanid. gobernantes de Alepo en el siglo X y asi permanecio hasta el siglo XII estos han sido considerados los años oscuros de Hama. Los bizantinos bajo el emperador Nicéforo Focas asaltaron la ciudad en el año 968 y quemaron la Gran Mezquita. En el siglo XI, los fatimíes adquirieron la soberanía sobre el norte de Siria y durante este período, el Mirdasids goberno Hama. Tancredo, príncipe de Galilea ,la tomó en 1108, pero en 1114 los cruzados la perdieron definitivamente a manos de Saladino . En 1157 un terremoto destruyó la ciudad. En 1175, Hama fue tomado por Saladino, concedió la ciudad a su sobrino, Omar al-Muzaffar , y la puso bajo el dominio de su familia ayyubí . Esto marcó el comienzo de una era de estabilidad y prosperidad en Hama con los ayyubíes gobernando casi continuamente hasta 1342. El geógrafo Yaqut Al Hamawi , nacido en Hama, lo describió en 1225 como una gran ciudad rodeada de una gran muralla. Hama fue saqueada por los mongoles en 1260, al igual que otras ciudades de Siria, pero los mongoles fueron derrotados ese mismo año y luego otra vez en 1303 por los mamelucos que sucedióron a los ayyubíes como gobernantes de la región. Hama brevemente pasó a control de los mamelucos en 1299 después de la muerte del gobernador de al-Mansur, Mahmud II. Sin embargo, a diferencia de otras ciudades ayyubí anteriores, los mamelucos devolvieron a la familia ayyubí de Hama haciendo Abu al-Fida , historiador y geógrafo, gobernador de la ciudad reinando desde 1310 hasta 1332. Él describió su ciudad como muy antigua ... se menciona en el libro de los israelitas . Es uno de los lugares más agradables en Siria. Después de su muerte, fue sucedido por su hijo Muhammad al-Afdal que finalmente perdió el favor de los mamelucos y fue depuesto. Por lo tanto, Hama quedó bajo el control directo de los mamelucos. Poco a poco se amplía a orillas del río Orontes, en el barrio de la margen derecha es conectado con la ciudad propiamente dicha por un puente de nueva construcción. La ciudad en la margen izquierda se divide en partes superior e inferior, cada uno de ellos estaba rodeado por un muro. . La ciudad estaba llena de palacios, mercados, mezquitas, madrasas , un hospital, y más de treinta diferentes norias . Fue durante el gobierno de los mamelucos que muchas de las norias, iniciadas durante el gobierno de la dinastía ayyubí, se reacondicionaron y ampliaron, y su número aumentó. Acueductos y otros sistemas de canalización fueron construidos para llevar agua desde el río y usarla para regar los campos cercanos. Por otra parte, un acueducto especial traía el agua potable a Hama de la vecina ciudad de Salamiyah . Battuta visitó Hama en 1335 y señaló que el río Orontes, hacia la ciudad agradable para vivir, con sus muchos jardines llenos de árboles y frutas; También habla de un gran suburbio llamado al-Mansuriyyah (el nombre de un emir ayyubí) que contenía ;un mercado muy bonito, una mezquita, y unos baños; En 1400, Timurlane conquistado Hama, junto con la cercana Homs y Baalbek . Imperio Otomano El período de prosperidad de la dinastia de los mamelucos llegó a su fin en 1516, cuando los turcos otomanos conquistaron Siria a los mamelucos después de derrotarles en la Batalla de Marj Dabiq cerca de Alepo. Hama, y el resto de Siria, cayó bajo la dominación otomana de Constantinopla .Bajo los otomanos, Hama gradualmente se hizo más importante en la estructura administrativa de la región. Hama, una vez más se convirtió en un importante centro de rutas comerciales que van del Mediterraneo a Asia. Un número de caravaneses se construyeron en la ciudad, al igual que Khan Rustum Pasha que data de 1556. Siria se dividió después en tres gobernaciones y Hama fue gobernada por la gobernación con sede en Alepo. Luego en el siglo XVIII, se convirtió en parte del gobernador de Damasco. Los gobernadores de Damasco en este momento fueron los Azems, que también gobernaban en otras partes de Siria, por los otomanos. Erigieron suntuosas residencias en Hama, incluido el Palacio Azem y Khan Asad Pasha, que fueron construidos por Asad Pasha al-Azem , que gobernó Hama durante varios años, hasta 1742. Para entonces, había 14 caravansaries en la ciudad, en su mayoría utilizados para el almacenamiento y distribución de semillas, algodón, lana y otras materias primas. Después de la aprobación de la Ley vilayet en 1864, Hama se convirtió en la capital de la Sanjak de Hama (ganando la ciudad más poderes asministrativos, Edad Moderna El dominio otomano terminó en 1917 después de su derrota en la Primera Guerra Mundial a manos de las fuerzas aliadas. Hama pasó a formar parte del Mandato francés de Siria. Para entonces, Hama se había convertido en lo que se ha mantenido: una ciudad de provincia de tamaño medio, con un importante mercado de una zona agrícola abundante en cereales, algodón y remolacha azucarera. Se hizo famoso como el centro de terratenientes de grandes propiedades trabajadas por los campesinos. A partir de la década de 1940, estalló un conflicto de clases importante de los trabajadores agrícolas en busca de reformas en Hama. Siria accedió a la independencia completa de Francia en 1946. Akram al-Hawrani , miembro de una notable familia pobre en Hama, comenzó a manifestarse a favor de la reforma agraria y mejores condiciones sociales.Hizo de Hama la base del Partido Árabe Socialista que posteriormente se fusionó con otro partido socialista, el Baaz . Este partido ascendio al poder en 1963 y marcó el fin del poder de la élite terrateniente. . En la primavera de 1964, Hama se convirtió en el epicentro de una revuelta por las fuerzas conservadoras alentados por los discursos de los predicadores en las mezquita denunciando las políticas del Ba'ath. El gobierno sirio envió tanques y tropas a los cuarteles de la antigua ciudad de Hama para sofocar la insurrección. En 1964, los disturbios causaron varias decenas de muertos, y en la década de 1970, Hama se convirtió en una importante fuente de oposición al régimen durante la sublevación sunita islámica que comenzó en 1976. En la primavera de 1982, las fuerzas del Gobierno liderado por el hermano del presidente, Rifaat al-Assad , sofocó la rebelión con medios muy duros. Los tanques y la artillería bombardearon los barrios en manos de los insurgentes de forma indiscriminada, y las fuerzas gubernamentales están acusados de haber ejecutado a miles de prisioneros y civiles residentes después de someter la revuelta. En las operaciones de limpieza después de la final de los combates, grandes distritos de la ciudad, incluyendo la mayor parte de la ciudad vieja, fueron arrasadas con excavadoras y posteriormente reconstruidos, cambiando la cara de la ciudad. Las muertes en la masacre de Hama se han estimado en un rango de entre 5.000 y 20.000, aunque no se disponen de cifras fiables. (Opositores al régimen, en particular la Hermandad Musulmana, las cifran entre 30.000 y 40.000.) La historia se suprime de los libros oficiales y se considera como altamente sensible en Siria. EL 31 DE JULIO DEL 2011 DE NUEVO ENTRAN LOS TANQUES DEJANDO INCALCULABLES MUERTOS ------------------------------------------------------------------------- Hama (Arabic: حماة, Hama, pronounced [Hama] Hamath biblical &amp;quot;fortress&amp;quot;) is a city on the Orontes river in central Syria north of Damascus. The city is the historic site of Hamat. The Amorite people colonized the area during the third millennium Aclos Amorites came from Mari on the Euphrates River about 250 kilometers east of Hama, colonizing many parts of what is now Syria and Iraq. Although the city is not mentioned in the sources before the first millennium BC, the site seems to have enjoyed great prosperity around 1500 BC, during which it is assumed that belonged to the Amorites Mittanni Empire, an empire that extencio along the Euphrates in northeastern Syria. Mitani was later overthrown by the Hittites, who controlled all of northern Syria after the famous battle of Kadesh against the Egyptians under Ramses II near Homs in 1285 BC By the turn of the millennium, the ancient Hittite Empire had fallen and centralized Hama is proclaimed as the capital of a prosperous kingdom neo-Hittite Aramaean known in the Bible as Hamath (Aramaic Hittite: Amatuwana, in Hebrew: חֲמָת), which was extended widely , particularly in what is now Israel. Hittite and Aramaic peoples lived in relative peace, coexisting with other states in the region, as Carchemish. The most significant of all was Damascus Aramean states, who became the leader of a federation of states Arameans of which Hamath was a member. Gradually, Aramaic became the most widely used language in the Middle East. When the Assyrian king Shalmaneser III (858-824 AD) conquered northern Syria reached Hamath in 835 BC, marking the beginning of the Assyrian inscriptions concerning the kingdom. led a coalition of cities in Syria against the invasion of Assyrian armies according to Assyrian sources, they were confronted by 4,000 chariots, 2000 cavalry 62,000 infantry and 1,000 camel jockeys in the battle of Carcar. The Assyrian victory seems to have been more While a tie, In 743 BC, Tiglath-pileser III took a number of cities in the territory of Hamath territories distributed among his generals, and forcibly displaced 1,223 people to inhabit the upper valley of the Tigris, which they demands to the king of Hamath Hamat is one of the cities again conquered by Assyrian troops. More than 30,000 people were deported to Ullaba and replaced with captives of the Zagros. After the fall of the northern kingdom of Israel, the king of Hamath Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) led a failed revolt of the newly organized Assyrian provinces of Arpad, Simirra, Damascus, and Samara. It was this revolt that led to the deportation of the Ten Lost Tribes of Israel. Sargon II wiped out the city, which recolonized with 6,300 Assyrians and their king condemned to be flayed alive in Assyria. Were also carried Nimrud ivory furniture adorning their kings The conquests of the New Assyrian Empire came to include most of the Near East to the coast Mediterráneoa. However, his empire fell, when in 612 BC an allied army of Babylonians and Medes captured Nineveh, the Assyrian capital. The Assyrians were replaced briefly by the Babylonians as the rulers of Syria, but in the 540a.c. Hama, like the rest of Syria, was part of the Persian Empire. The few biblical citations that report indicate that Hamath was the capital of a kingdom Canaanites (Genesis 10:18; 2 Kings 23:33; 24:21), whose king congratulated the King David for his victory over Hadad-ezer, king of Soba (2 Samuel 8: 11.09; Chronicles 13:9-11). Solomon apparently took possession of Hamath and of its territory. The prophet Amos called the city Hamath the Great. In fact, the name appears to stem from Phoenician khamat, in the second half of the fourth century BC Syria was under the influence of Greco-Roman instead of Arabic and Persian cultures. Alexander campaigned in, 334 to 323 BC Syria sometiendoa Hellenic influence. Since the country was on the trade routes from Asia to Greece, Hama, and many other cities of Syria, once again became rich through trade. After the death of Alexander the Great Middle East conquests were divided among his generals, Seleucus Nicator and became the ruler of Syria and the founder of the Seleucid dynasty. Under the Seleucids there was a resurgence in the fortunes of Hama. For the Syrians were allowed to return to the city, which was renamed Epiphania. The Seleucid rule began to decline, however, in the next two centuries, and Arab dynasties began to take control of cities in this part of Syria, including Hama. The Romans hizieron by the original settlements, as Hama and made their own. They met little resistance when they invaded Syria under Pompey in 64 BC, after which Hama became part of the Roman province of Syria, governed from Rome by a proconsul. Hama was an important city during the Greek and Roman period, but archaeological evidence is scarce. In 330, the capital of the Roman Empire moved to Byzantium, and the city continued to prosper. In the time was known as Byzantine Hama Hamath. Byzantium Roman rule meant that the Christian religion has been reinforced throughout the Near East, and churches were built in Hama and other cities. The Byzantine historian John of Epiphany was born in Hama in the sixth century. Muslim rule During the Muslim conquest of Syria in the seventh century, Hama was conquered by Abu Ubaidah ibn al-Jarrah in 638 or 639 and the city regained its old name, which has since been preserved. After his capture, was under the administration of Jund Hims and remained so throughout the empire of the Umayyads until the ninth century. The Umayyads built the Great Mosque of Hama in the eighth century that served as a model for the Umayyad Mosque in Damascus. Although the history of the city is dark at this time, we know that Hama was a walled city with a ring of outlying towns. He remained under the control of the Hamdanid. rulers of Aleppo in the tenth century and remained so until the twelfth century these have been considered the dark years of Hama. The Byzantines under Emperor Nicephorus Phocas stormed the city in 968 and burned the Great Mosque. In the eleventh century, the Fatimids gained sovereignty over northern Syria during this period, the Mirdasids ruled Hama. Tancred, Prince of Galilee, took in 1108, but in 1114 the Crusaders lost to Saladin definitely. In 1157 an earthquake destroyed the city. In 1175, Hama was taken by Saladin, the city granted his nephew, Omar al-Muzaffar, and placed under the control of the Ayyubid family. This marked the beginning of an era of stability and prosperity in the Ayyubid Hama ruling almost continuously until 1342. The geographer Yaqut Al Hamawi, born in Hama in 1225 described him as a great city surrounded by a great wall. Hama was sacked by the Mongols in 1260, like other cities in Syria, but the Mongols were defeated that year and again in 1303 by the Mamluks to the Ayyubid sucedióron as rulers of the region. Hama briefly became the Mamluk control in 1299 after the death of the governor of al-Mansur, Mahmud II. However, unlike other cities earlier Ayyubid, Mamluk Ayyubid returned to the family of Hama by Abu al-Fida, historian and geographer, governor of the city reigning from 1310 to 1332. He described his city as a very old ... mentioned in the book of the Israelites. It is one of the nicest places in Syria. After his death, was succeeded by his son Muhammad al-Afdal eventually lost favor with the Mamluks and was deposed. Therefore, Hama came under the direct control of the Mamluks. Gradually extended to the banks of the Orontes River, in the neighborhood of the right bank is connected to the city proper by a bridge of new construction. The city on the left is divided into upper and lower portions, each of them was surrounded by a wall. . The city was full of palaces, markets, mosques, madrasas, a hospital, and over thirty different wells. It was during the reign of the Mamluks that many of the wells, which began during the rule of the Ayyubid dynasty, were refurbished and expanded, and their numbers increased. Water and other pipeline systems were built to bring water from the river and use it to irrigate nearby fields. Moreover, a special aqueduct brought drinking water to the neighboring city of Hama in Salamiyah. Battuta visited Hama in 1335 and noted that the Orontes River, to the pleasant city to live, with its many gardens full of trees and fruits, also speaks of a large suburb called al-Mansuriyyah (the name of an Ayyubid emir) containing; a very nice market, a mosque and baths, in 1400, conquered Timurlane Hama, along with nearby Homs and Baalbek. Ottoman Empire The period of prosperity of the Mamluk dynasty came to an end in 1516, when the Ottoman Turks conquered Syria after defeating the Mamelukes at the Battle of Marj Dabiq near Aleppo. Hama, and the rest of Syria, fell under the Ottoman rule of Constantinople. Under the Ottomans, Hama gradually became more important in the management structure of the region. Hama, again became an important center of trade routes from the Mediterranean to Asia. A number of caravaneses were built in the city, like Rustum Pasha Khan dating back to 1556. Syria was then divided into three governorates and Hama was ruled by the government based in Aleppo. Then in the eighteenth century, became the governor of Damascus. The governors of Damascus at this time were the Azems, which also ruled in other parts of Syria by the Ottomans. They built sumptuous residences in Hama, including Azem Palace and Khan Asad Pasha, which were built by Asad Pasha al-Azem, who ruled Hama for several years until 1742. By then, there were 14 caravansaries in the city, mostly used for storage and distribution of seeds, cotton, wool and other raw materials. After approval of the Law vilayet in 1864, Hama became the capital of the Sanjak of Hama (winning the city asministrativos powers, Modern Age Ottoman rule ended in 1917 after its defeat in World War at the hands of the allied forces. Hama became part of the French Mandate of Syria. By then, Hama had become what remained: a provincial town of medium size, with an important market for an agricultural area rich in cereals, cotton and sugar beets. He became famous as the center of landlords of large estates worked by peasants. Since the 1940s, a conflict erupted important class of agricultural workers seeking reforms in Hama. Syria gained full independence from France in 1946. Akram al-Hawrani, member of a notable poor family in Hama, began to agitate for land reform and improved conditions of Hama sociales.Hizo the basis of the Arab Socialist Party which later merged with another socialist party, the Baath. The party ascended to power in 1963 and marked the end of the power of the landed elite. . In the spring of 1964, Hama became the epicenter of a revolt by conservative forces encouraged by the speeches of the preachers in the mosque denouncing the policies of the Ba'ath. The Syrian government sent tanks and troops to the barracks of the ancient city of Hama to quell the insurrection. In 1964, the unrest caused dozens of deaths, and in the 1970's, Hama became an important source of opposition to the regime during the uprising Sunni Islam that began in 1976. In the spring of 1982, government forces led by the president's brother, Rifaat al-Assad, quelled the rebellion with means very hard. Tanks and artillery bombed neighborhoods in the hands of insurgents indiscriminately, and government forces are alleged to have executed thousands of prisoners and civilians living after submitting the revolt. In the cleaning after the fighting ended, large city districts, including most of the old city, were leveled by bulldozers and then rebuilt, changing the face of the city. Deaths in the slaughter of Hama have been estimated to range between 5,000 and 20,000, although no reliable figures are available. (Opponents of the regime, particularly the Muslim Brotherhood, the encrypted between 30,000 and 40,000.) The story is deleted from the official books and is considered highly sensitive in Syria. 31 JULY 2011 NEW TANKS ENTER UNTOLD LEAVING DEAD" id="5995715245" latitude="35.140686" license="1" longitude="36.752357" nbComments="42" rank="17" tags="hama siria" title="00SIR_1523 -1 SIRIA HAMA -CIUDAD MARTIR- ENTRE 20.000 Y 40.000 MUERTOS EN 1982 CIENTOS DE MUERTOS EN 2011 /MARTYR-CITY-between 20,000 and 40,000 died in 1982 hundreds of deaths in 2011/" url_b="http://static.flickr.com/6030/5995715245_fffd2026c3_b.jpg" username="druidabruxux" views="311" />
<photo  date_taken="2010-12-29 09:37:48" description="Hama ( en árabe : حماة, Hama, pronunciado [Hama] ; Hamat bíblica, &amp;quot;fortaleza&amp;quot;) es una ciudad a orillas del río Orontes, en el centro de Siria, al norte de Damasco. La ciudad es el lugar de la Hamat histórica. El pueblo amorreo colonizado el área durante el tercer milenio a.c.Los amorreos vinieron de Mari por el río Eufrates, a unos 250 kilómetros al este de Hama, colonizando muchas partes de lo que hoy es Siria e Iraq .Aunque la ciudad no se menciona en las fuentes antes del primer milenio antes de Cristo, el sitio parece haber gozado de gran prosperidad alrededor del 1500 aC, durante el cual se supone que pertenecian al Imperio amorreo Mittanni , un imperio que se extencio a lo largo del Eufrates en el noreste de Siria. Mitani fue derrocado posteriormente por los hititas, que controlaba todo el norte de Siria después de la famosa batalla de Kadesh contra los egipcios bajo Ramsés II , cerca de Homs en 1285 a.c. Con el cambio de milenio, el antiguo Imperio hitita centralizado había caído y Hama es proclamada como capital de un próspero reino arameo neo-hitita conocido por la Biblia como Hamat ( arameo : hitita : Amatuwana; en hebreo : חֲמָת ), que se extendio ampliamente, en particular en lo que hoy es Israel. Los pueblos hititas y arameos vivían relativamente en paz, coexistiendo con otros Estados de la región, como Carquemis. El más significativo de todos los estados arameos fue Damasco, que se convirtió en el líder de una federación de estados arameos de los cuales Hamat era miembro. Poco a poco, el arameo se convirtió en la lengua más ampliamente utilizada del Cercano Oriente. Cuando el rey asirio Salmanasar III (858-824 dC) conquistó el norte de Siria llegó a Hamat en el 835 aC, lo que marca el inicio de las inscripciones asirias en relación con el reino. lideró una coalición de ciudades de Siria en contra de la invasión de los ejercitos asirios segun fuentes asirias, fueron confrontados por 4.000 carros, 2000 jinetes 62.000 soldados de infantería y 1.000 jinetes de camellos en la batalla de Carcar .La victoria asiria parece haber sido más bien un empate, En el año 743 aC, Tiglat-pileser III tomó una serie de ciudades en el territorio de Jamat, distribuyo los territorios entre sus generales, y se desplazado por la fuerza a 1.223 habitantes para habitar el alto valle de Tigris,a los que se les exija tributo al rey de Hamat Hamat figura entre las ciudades de nuevo conquistada por las tropas asirias. Más de 30.000 habitantes fueron deportados a Ullaba y se reemplazan con cautivos de los Zagros. Después de la caída del reino del norte de Israel , el rey de Hamat Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) encabezó una fallida revuelta de la recién organizada provincias asirias de Arpad , Simirra , Damasco , y Samara . Fue esta revuelta que condujo a la deportación de las Diez Tribus Perdidas de Israel. Sargón II arrasó la ciudad, que recolonizado con 6.300 asirios y condeno a su rey a ser desollado vivo en Asiria. También se llevaron a Nimrud el marfil que adornaba el mobiliario de sus reyes Las conquistas del Imperio Asirio Nuevo llegó a abarcar la mayor parte del Cercano Oriente hasta la costa Mediterráneoa. Sin embargo, su imperio cayó, cuando en el año 612 a.c. un ejército aliado de babilonios y medos capturo Nínive , la capital asiria. Los asirios fueron reemplazados brevemente por los babilonios como los gobernantes de Siria, pero en el 540a.c. Hama, al igual que el resto de Siria, era parte del Imperio Persa . Las pocas citas bíblicas que informan de Hamat indican que fue la capital de un reino cananeo (Génesis 10:18; 2 Reyes 23:33; 24:21), cuyo rey felicitó al rey David por su victoria sobre Hadad-ezer , rey de Soba (2 Samuel 8: 11.09; Crónicas 13:9-11). Salomón al parecer, tomó posesión de Hamat y de su territorio . El profeta Amós llama la ciudad ;Hamat el Grande. De hecho, el nombre parece deberse al fenicio khamat, En la segunda mitad del siglo cuarto antes de Cristo Siria estuvo bajo la influencia de los greco-romano en lugar de las culturas árabe o persa. Alejandro Magno hizo campaña en el ;334 a 323 a.c. sometiendoa Siria a la influencia Helenica. Dado que el país estaba en las rutas comerciales de Asia a Grecia, Hama, y muchas otras ciudades de Siria, una vez más se han enriquecido a través del comercio. Después de la muerte de Alejandro Magno sus conquistas Oriente Próximo se dividieron entre sus generales, y Seleuco Nicator se convirtió en el gobernante de Siria y en el fundador de la dinastía seléucida . Bajo los seléucidas hubo un resurgimiento en la suerte de Hama. A los arameos se les permitió regresar a la ciudad, que pasó a llamarse Epiphania. El dominio seléucida comenzó a declinar, sin embargo, en los próximos dos siglos, y las dinastías árabes comenzaron a hacerse con el control de las ciudades de esta parte de Siria, incluyendo Hama. Los romanos se hizieron cargo de los asentamientos originales, como Hama y los hizo propios. Se encontraron poca resistencia cuando invadieron Siria bajo Pompeyo en el año 64 aC, tras lo cual se convirtió Hama en parte de la provincia romana de Siria , gobernada desde Roma por un procónsul. Hama era una ciudad importante durante el período griego y romano, pero la evidencia restos arqueológicos es escasa. En el año 330, la capital del Imperio Romano se trasladó a Bizancio , y la ciudad siguió prosperando. En el tiempo Bizantino Hama era conocido como Hamat. el dominio romano de Bizancio significó que la religión cristiana se ha reforzado en todo el Cercano Oriente, y fueron construidas iglesias en Hama y otras ciudades. El historiador bizantino Juan de Epifanía nació en Hama en el siglo sexto. dominio musulmán Durante la conquista musulmana de Siria en el siglo séptimo, Hama fue conquistada por Abu Ubaidah ibn al-Jarrah en 638 o 639 y la ciudad recuperó su antiguo nombre, que desde entonces ha conservado. Tras su captura, estuvo bajo la administración de Homs Jund y permaneció así durante todo el imperio de los Omeyas hasta el siglo IX. Los omeyas construyeron la Gran Mezquita de Hama en el siglo VIII que sirvio de modelo para la Mezquita de los Omeyas en Damasco . Aunque la historia de la ciudad es oscura en este período de tiempo, se sabe que Hama era una ciudad amurallada con un anillo de ciudades periféricas. Se quedó bajo el control de los Hamdanid. gobernantes de Alepo en el siglo X y asi permanecio hasta el siglo XII estos han sido considerados los años oscuros de Hama. Los bizantinos bajo el emperador Nicéforo Focas asaltaron la ciudad en el año 968 y quemaron la Gran Mezquita. En el siglo XI, los fatimíes adquirieron la soberanía sobre el norte de Siria y durante este período, el Mirdasids goberno Hama. Tancredo, príncipe de Galilea ,la tomó en 1108, pero en 1114 los cruzados la perdieron definitivamente a manos de Saladino . En 1157 un terremoto destruyó la ciudad. En 1175, Hama fue tomado por Saladino, concedió la ciudad a su sobrino, Omar al-Muzaffar , y la puso bajo el dominio de su familia ayyubí . Esto marcó el comienzo de una era de estabilidad y prosperidad en Hama con los ayyubíes gobernando casi continuamente hasta 1342. El geógrafo Yaqut Al Hamawi , nacido en Hama, lo describió en 1225 como una gran ciudad rodeada de una gran muralla. Hama fue saqueada por los mongoles en 1260, al igual que otras ciudades de Siria, pero los mongoles fueron derrotados ese mismo año y luego otra vez en 1303 por los mamelucos que sucedióron a los ayyubíes como gobernantes de la región. Hama brevemente pasó a control de los mamelucos en 1299 después de la muerte del gobernador de al-Mansur, Mahmud II. Sin embargo, a diferencia de otras ciudades ayyubí anteriores, los mamelucos devolvieron a la familia ayyubí de Hama haciendo Abu al-Fida , historiador y geógrafo, gobernador de la ciudad reinando desde 1310 hasta 1332. Él describió su ciudad como muy antigua ... se menciona en el libro de los israelitas . Es uno de los lugares más agradables en Siria. Después de su muerte, fue sucedido por su hijo Muhammad al-Afdal que finalmente perdió el favor de los mamelucos y fue depuesto. Por lo tanto, Hama quedó bajo el control directo de los mamelucos. Poco a poco se amplía a orillas del río Orontes, en el barrio de la margen derecha es conectado con la ciudad propiamente dicha por un puente de nueva construcción. La ciudad en la margen izquierda se divide en partes superior e inferior, cada uno de ellos estaba rodeado por un muro. . La ciudad estaba llena de palacios, mercados, mezquitas, madrasas , un hospital, y más de treinta diferentes norias . Fue durante el gobierno de los mamelucos que muchas de las norias, iniciadas durante el gobierno de la dinastía ayyubí, se reacondicionaron y ampliaron, y su número aumentó. Acueductos y otros sistemas de canalización fueron construidos para llevar agua desde el río y usarla para regar los campos cercanos. Por otra parte, un acueducto especial traía el agua potable a Hama de la vecina ciudad de Salamiyah . Battuta visitó Hama en 1335 y señaló que el río Orontes, hacia la ciudad agradable para vivir, con sus muchos jardines llenos de árboles y frutas; También habla de un gran suburbio llamado al-Mansuriyyah (el nombre de un emir ayyubí) que contenía ;un mercado muy bonito, una mezquita, y unos baños; En 1400, Timurlane conquistado Hama, junto con la cercana Homs y Baalbek . Imperio Otomano El período de prosperidad de la dinastia de los mamelucos llegó a su fin en 1516, cuando los turcos otomanos conquistaron Siria a los mamelucos después de derrotarles en la Batalla de Marj Dabiq cerca de Alepo. Hama, y el resto de Siria, cayó bajo la dominación otomana de Constantinopla .Bajo los otomanos, Hama gradualmente se hizo más importante en la estructura administrativa de la región. Hama, una vez más se convirtió en un importante centro de rutas comerciales que van del Mediterraneo a Asia. Un número de caravaneses se construyeron en la ciudad, al igual que Khan Rustum Pasha que data de 1556. Siria se dividió después en tres gobernaciones y Hama fue gobernada por la gobernación con sede en Alepo. Luego en el siglo XVIII, se convirtió en parte del gobernador de Damasco. Los gobernadores de Damasco en este momento fueron los Azems, que también gobernaban en otras partes de Siria, por los otomanos. Erigieron suntuosas residencias en Hama, incluido el Palacio Azem y Khan Asad Pasha, que fueron construidos por Asad Pasha al-Azem , que gobernó Hama durante varios años, hasta 1742. Para entonces, había 14 caravansaries en la ciudad, en su mayoría utilizados para el almacenamiento y distribución de semillas, algodón, lana y otras materias primas. Después de la aprobación de la Ley vilayet en 1864, Hama se convirtió en la capital de la Sanjak de Hama (ganando la ciudad más poderes asministrativos, Edad Moderna El dominio otomano terminó en 1917 después de su derrota en la Primera Guerra Mundial a manos de las fuerzas aliadas. Hama pasó a formar parte del Mandato francés de Siria. Para entonces, Hama se había convertido en lo que se ha mantenido: una ciudad de provincia de tamaño medio, con un importante mercado de una zona agrícola abundante en cereales, algodón y remolacha azucarera. Se hizo famoso como el centro de terratenientes de grandes propiedades trabajadas por los campesinos. A partir de la década de 1940, estalló un conflicto de clases importante de los trabajadores agrícolas en busca de reformas en Hama. Siria accedió a la independencia completa de Francia en 1946. Akram al-Hawrani , miembro de una notable familia pobre en Hama, comenzó a manifestarse a favor de la reforma agraria y mejores condiciones sociales.Hizo de Hama la base del Partido Árabe Socialista que posteriormente se fusionó con otro partido socialista, el Baaz . Este partido ascendio al poder en 1963 y marcó el fin del poder de la élite terrateniente. . En la primavera de 1964, Hama se convirtió en el epicentro de una revuelta por las fuerzas conservadoras alentados por los discursos de los predicadores en las mezquita denunciando las políticas del Ba'ath. El gobierno sirio envió tanques y tropas a los cuarteles de la antigua ciudad de Hama para sofocar la insurrección. En 1964, los disturbios causaron varias decenas de muertos, y en la década de 1970, Hama se convirtió en una importante fuente de oposición al régimen durante la sublevación sunita islámica que comenzó en 1976. En la primavera de 1982, las fuerzas del Gobierno liderado por el hermano del presidente, Rifaat al-Assad , sofocó la rebelión con medios muy duros. Los tanques y la artillería bombardearon los barrios en manos de los insurgentes de forma indiscriminada, y las fuerzas gubernamentales están acusados de haber ejecutado a miles de prisioneros y civiles residentes después de someter la revuelta. En las operaciones de limpieza después de la final de los combates, grandes distritos de la ciudad, incluyendo la mayor parte de la ciudad vieja, fueron arrasadas con excavadoras y posteriormente reconstruidos, cambiando la cara de la ciudad. Las muertes en la masacre de Hama se han estimado en un rango de entre 5.000 y 20.000, aunque no se disponen de cifras fiables. (Opositores al régimen, en particular la Hermandad Musulmana, las cifran entre 30.000 y 40.000.) La historia se suprime de los libros oficiales y se considera como altamente sensible en Siria. EL 31 DE JULIO DEL 2011 DE NUEVO ENTRAN LOS TANQUES DEJANDO INCALCULABLES MUERTOS ------------------------------------------------------------------------- Hama (Arabic: حماة, Hama, pronounced [Hama] Hamath biblical &amp;quot;fortress&amp;quot;) is a city on the Orontes river in central Syria north of Damascus. The city is the historic site of Hamat. The Amorite people colonized the area during the third millennium Aclos Amorites came from Mari on the Euphrates River about 250 kilometers east of Hama, colonizing many parts of what is now Syria and Iraq. Although the city is not mentioned in the sources before the first millennium BC, the site seems to have enjoyed great prosperity around 1500 BC, during which it is assumed that belonged to the Amorites Mittanni Empire, an empire that extencio along the Euphrates in northeastern Syria. Mitani was later overthrown by the Hittites, who controlled all of northern Syria after the famous battle of Kadesh against the Egyptians under Ramses II near Homs in 1285 BC By the turn of the millennium, the ancient Hittite Empire had fallen and centralized Hama is proclaimed as the capital of a prosperous kingdom neo-Hittite Aramaean known in the Bible as Hamath (Aramaic Hittite: Amatuwana, in Hebrew: חֲמָת), which was extended widely , particularly in what is now Israel. Hittite and Aramaic peoples lived in relative peace, coexisting with other states in the region, as Carchemish. The most significant of all was Damascus Aramean states, who became the leader of a federation of states Arameans of which Hamath was a member. Gradually, Aramaic became the most widely used language in the Middle East. When the Assyrian king Shalmaneser III (858-824 AD) conquered northern Syria reached Hamath in 835 BC, marking the beginning of the Assyrian inscriptions concerning the kingdom. led a coalition of cities in Syria against the invasion of Assyrian armies according to Assyrian sources, they were confronted by 4,000 chariots, 2000 cavalry 62,000 infantry and 1,000 camel jockeys in the battle of Carcar. The Assyrian victory seems to have been more While a tie, In 743 BC, Tiglath-pileser III took a number of cities in the territory of Hamath territories distributed among his generals, and forcibly displaced 1,223 people to inhabit the upper valley of the Tigris, which they demands to the king of Hamath Hamat is one of the cities again conquered by Assyrian troops. More than 30,000 people were deported to Ullaba and replaced with captives of the Zagros. After the fall of the northern kingdom of Israel, the king of Hamath Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) led a failed revolt of the newly organized Assyrian provinces of Arpad, Simirra, Damascus, and Samara. It was this revolt that led to the deportation of the Ten Lost Tribes of Israel. Sargon II wiped out the city, which recolonized with 6,300 Assyrians and their king condemned to be flayed alive in Assyria. Were also carried Nimrud ivory furniture adorning their kings The conquests of the New Assyrian Empire came to include most of the Near East to the coast Mediterráneoa. However, his empire fell, when in 612 BC an allied army of Babylonians and Medes captured Nineveh, the Assyrian capital. The Assyrians were replaced briefly by the Babylonians as the rulers of Syria, but in the 540a.c. Hama, like the rest of Syria, was part of the Persian Empire. The few biblical citations that report indicate that Hamath was the capital of a kingdom Canaanites (Genesis 10:18; 2 Kings 23:33; 24:21), whose king congratulated the King David for his victory over Hadad-ezer, king of Soba (2 Samuel 8: 11.09; Chronicles 13:9-11). Solomon apparently took possession of Hamath and of its territory. The prophet Amos called the city Hamath the Great. In fact, the name appears to stem from Phoenician khamat, in the second half of the fourth century BC Syria was under the influence of Greco-Roman instead of Arabic and Persian cultures. Alexander campaigned in, 334 to 323 BC Syria sometiendoa Hellenic influence. Since the country was on the trade routes from Asia to Greece, Hama, and many other cities of Syria, once again became rich through trade. After the death of Alexander the Great Middle East conquests were divided among his generals, Seleucus Nicator and became the ruler of Syria and the founder of the Seleucid dynasty. Under the Seleucids there was a resurgence in the fortunes of Hama. For the Syrians were allowed to return to the city, which was renamed Epiphania. The Seleucid rule began to decline, however, in the next two centuries, and Arab dynasties began to take control of cities in this part of Syria, including Hama. The Romans hizieron by the original settlements, as Hama and made their own. They met little resistance when they invaded Syria under Pompey in 64 BC, after which Hama became part of the Roman province of Syria, governed from Rome by a proconsul. Hama was an important city during the Greek and Roman period, but archaeological evidence is scarce. In 330, the capital of the Roman Empire moved to Byzantium, and the city continued to prosper. In the time was known as Byzantine Hama Hamath. Byzantium Roman rule meant that the Christian religion has been reinforced throughout the Near East, and churches were built in Hama and other cities. The Byzantine historian John of Epiphany was born in Hama in the sixth century. Muslim rule During the Muslim conquest of Syria in the seventh century, Hama was conquered by Abu Ubaidah ibn al-Jarrah in 638 or 639 and the city regained its old name, which has since been preserved. After his capture, was under the administration of Jund Hims and remained so throughout the empire of the Umayyads until the ninth century. The Umayyads built the Great Mosque of Hama in the eighth century that served as a model for the Umayyad Mosque in Damascus. Although the history of the city is dark at this time, we know that Hama was a walled city with a ring of outlying towns. He remained under the control of the Hamdanid. rulers of Aleppo in the tenth century and remained so until the twelfth century these have been considered the dark years of Hama. The Byzantines under Emperor Nicephorus Phocas stormed the city in 968 and burned the Great Mosque. In the eleventh century, the Fatimids gained sovereignty over northern Syria during this period, the Mirdasids ruled Hama. Tancred, Prince of Galilee, took in 1108, but in 1114 the Crusaders lost to Saladin definitely. In 1157 an earthquake destroyed the city. In 1175, Hama was taken by Saladin, the city granted his nephew, Omar al-Muzaffar, and placed under the control of the Ayyubid family. This marked the beginning of an era of stability and prosperity in the Ayyubid Hama ruling almost continuously until 1342. The geographer Yaqut Al Hamawi, born in Hama in 1225 described him as a great city surrounded by a great wall. Hama was sacked by the Mongols in 1260, like other cities in Syria, but the Mongols were defeated that year and again in 1303 by the Mamluks to the Ayyubid sucedióron as rulers of the region. Hama briefly became the Mamluk control in 1299 after the death of the governor of al-Mansur, Mahmud II. However, unlike other cities earlier Ayyubid, Mamluk Ayyubid returned to the family of Hama by Abu al-Fida, historian and geographer, governor of the city reigning from 1310 to 1332. He described his city as a very old ... mentioned in the book of the Israelites. It is one of the nicest places in Syria. After his death, was succeeded by his son Muhammad al-Afdal eventually lost favor with the Mamluks and was deposed. Therefore, Hama came under the direct control of the Mamluks. Gradually extended to the banks of the Orontes River, in the neighborhood of the right bank is connected to the city proper by a bridge of new construction. The city on the left is divided into upper and lower portions, each of them was surrounded by a wall. . The city was full of palaces, markets, mosques, madrasas, a hospital, and over thirty different wells. It was during the reign of the Mamluks that many of the wells, which began during the rule of the Ayyubid dynasty, were refurbished and expanded, and their numbers increased. Water and other pipeline systems were built to bring water from the river and use it to irrigate nearby fields. Moreover, a special aqueduct brought drinking water to the neighboring city of Hama in Salamiyah. Battuta visited Hama in 1335 and noted that the Orontes River, to the pleasant city to live, with its many gardens full of trees and fruits, also speaks of a large suburb called al-Mansuriyyah (the name of an Ayyubid emir) containing; a very nice market, a mosque and baths, in 1400, conquered Timurlane Hama, along with nearby Homs and Baalbek. Ottoman Empire The period of prosperity of the Mamluk dynasty came to an end in 1516, when the Ottoman Turks conquered Syria after defeating the Mamelukes at the Battle of Marj Dabiq near Aleppo. Hama, and the rest of Syria, fell under the Ottoman rule of Constantinople. Under the Ottomans, Hama gradually became more important in the management structure of the region. Hama, again became an important center of trade routes from the Mediterranean to Asia. A number of caravaneses were built in the city, like Rustum Pasha Khan dating back to 1556. Syria was then divided into three governorates and Hama was ruled by the government based in Aleppo. Then in the eighteenth century, became the governor of Damascus. The governors of Damascus at this time were the Azems, which also ruled in other parts of Syria by the Ottomans. They built sumptuous residences in Hama, including Azem Palace and Khan Asad Pasha, which were built by Asad Pasha al-Azem, who ruled Hama for several years until 1742. By then, there were 14 caravansaries in the city, mostly used for storage and distribution of seeds, cotton, wool and other raw materials. After approval of the Law vilayet in 1864, Hama became the capital of the Sanjak of Hama (winning the city asministrativos powers, Modern Age Ottoman rule ended in 1917 after its defeat in World War at the hands of the allied forces. Hama became part of the French Mandate of Syria. By then, Hama had become what remained: a provincial town of medium size, with an important market for an agricultural area rich in cereals, cotton and sugar beets. He became famous as the center of landlords of large estates worked by peasants. Since the 1940s, a conflict erupted important class of agricultural workers seeking reforms in Hama. Syria gained full independence from France in 1946. Akram al-Hawrani, member of a notable poor family in Hama, began to agitate for land reform and improved conditions of Hama sociales.Hizo the basis of the Arab Socialist Party which later merged with another socialist party, the Baath. The party ascended to power in 1963 and marked the end of the power of the landed elite. . In the spring of 1964, Hama became the epicenter of a revolt by conservative forces encouraged by the speeches of the preachers in the mosque denouncing the policies of the Ba'ath. The Syrian government sent tanks and troops to the barracks of the ancient city of Hama to quell the insurrection. In 1964, the unrest caused dozens of deaths, and in the 1970's, Hama became an important source of opposition to the regime during the uprising Sunni Islam that began in 1976. In the spring of 1982, government forces led by the president's brother, Rifaat al-Assad, quelled the rebellion with means very hard. Tanks and artillery bombed neighborhoods in the hands of insurgents indiscriminately, and government forces are alleged to have executed thousands of prisoners and civilians living after submitting the revolt. In the cleaning after the fighting ended, large city districts, including most of the old city, were leveled by bulldozers and then rebuilt, changing the face of the city. Deaths in the slaughter of Hama have been estimated to range between 5,000 and 20,000, although no reliable figures are available. (Opponents of the regime, particularly the Muslim Brotherhood, the encrypted between 30,000 and 40,000.) The story is deleted from the official books and is considered highly sensitive in Syria. 31 JULY 2011 NEW TANKS ENTER UNTOLD LEAVING DEAD" id="5996245816" latitude="35.137699" license="1" longitude="36.7523" nbComments="2" rank="18" tags="hama siria" title="00SIR_1520 -1 SIRIA HAMA" url_b="http://static.flickr.com/6132/5996245816_7d599955e4_b.jpg" username="druidabruxux" views="112" />
<photo  date_taken="2010-12-29 09:38:06" description="Hama ( en árabe : حماة, Hama, pronunciado [Hama] ; Hamat bíblica, &amp;quot;fortaleza&amp;quot;) es una ciudad a orillas del río Orontes, en el centro de Siria, al norte de Damasco. La ciudad es el lugar de la Hamat histórica. El pueblo amorreo colonizado el área durante el tercer milenio a.c.Los amorreos vinieron de Mari por el río Eufrates, a unos 250 kilómetros al este de Hama, colonizando muchas partes de lo que hoy es Siria e Iraq .Aunque la ciudad no se menciona en las fuentes antes del primer milenio antes de Cristo, el sitio parece haber gozado de gran prosperidad alrededor del 1500 aC, durante el cual se supone que pertenecian al Imperio amorreo Mittanni , un imperio que se extencio a lo largo del Eufrates en el noreste de Siria. Mitani fue derrocado posteriormente por los hititas, que controlaba todo el norte de Siria después de la famosa batalla de Kadesh contra los egipcios bajo Ramsés II , cerca de Homs en 1285 a.c. Con el cambio de milenio, el antiguo Imperio hitita centralizado había caído y Hama es proclamada como capital de un próspero reino arameo neo-hitita conocido por la Biblia como Hamat ( arameo : hitita : Amatuwana; en hebreo : חֲמָת ), que se extendio ampliamente, en particular en lo que hoy es Israel. Los pueblos hititas y arameos vivían relativamente en paz, coexistiendo con otros Estados de la región, como Carquemis. El más significativo de todos los estados arameos fue Damasco, que se convirtió en el líder de una federación de estados arameos de los cuales Hamat era miembro. Poco a poco, el arameo se convirtió en la lengua más ampliamente utilizada del Cercano Oriente. Cuando el rey asirio Salmanasar III (858-824 dC) conquistó el norte de Siria llegó a Hamat en el 835 aC, lo que marca el inicio de las inscripciones asirias en relación con el reino. lideró una coalición de ciudades de Siria en contra de la invasión de los ejercitos asirios segun fuentes asirias, fueron confrontados por 4.000 carros, 2000 jinetes 62.000 soldados de infantería y 1.000 jinetes de camellos en la batalla de Carcar .La victoria asiria parece haber sido más bien un empate, En el año 743 aC, Tiglat-pileser III tomó una serie de ciudades en el territorio de Jamat, distribuyo los territorios entre sus generales, y se desplazado por la fuerza a 1.223 habitantes para habitar el alto valle de Tigris,a los que se les exija tributo al rey de Hamat Hamat figura entre las ciudades de nuevo conquistada por las tropas asirias. Más de 30.000 habitantes fueron deportados a Ullaba y se reemplazan con cautivos de los Zagros. Después de la caída del reino del norte de Israel , el rey de Hamat Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) encabezó una fallida revuelta de la recién organizada provincias asirias de Arpad , Simirra , Damasco , y Samara . Fue esta revuelta que condujo a la deportación de las Diez Tribus Perdidas de Israel. Sargón II arrasó la ciudad, que recolonizado con 6.300 asirios y condeno a su rey a ser desollado vivo en Asiria. También se llevaron a Nimrud el marfil que adornaba el mobiliario de sus reyes Las conquistas del Imperio Asirio Nuevo llegó a abarcar la mayor parte del Cercano Oriente hasta la costa Mediterráneoa. Sin embargo, su imperio cayó, cuando en el año 612 a.c. un ejército aliado de babilonios y medos capturo Nínive , la capital asiria. Los asirios fueron reemplazados brevemente por los babilonios como los gobernantes de Siria, pero en el 540a.c. Hama, al igual que el resto de Siria, era parte del Imperio Persa . Las pocas citas bíblicas que informan de Hamat indican que fue la capital de un reino cananeo (Génesis 10:18; 2 Reyes 23:33; 24:21), cuyo rey felicitó al rey David por su victoria sobre Hadad-ezer , rey de Soba (2 Samuel 8: 11.09; Crónicas 13:9-11). Salomón al parecer, tomó posesión de Hamat y de su territorio . El profeta Amós llama la ciudad ;Hamat el Grande. De hecho, el nombre parece deberse al fenicio khamat, En la segunda mitad del siglo cuarto antes de Cristo Siria estuvo bajo la influencia de los greco-romano en lugar de las culturas árabe o persa. Alejandro Magno hizo campaña en el ;334 a 323 a.c. sometiendoa Siria a la influencia Helenica. Dado que el país estaba en las rutas comerciales de Asia a Grecia, Hama, y muchas otras ciudades de Siria, una vez más se han enriquecido a través del comercio. Después de la muerte de Alejandro Magno sus conquistas Oriente Próximo se dividieron entre sus generales, y Seleuco Nicator se convirtió en el gobernante de Siria y en el fundador de la dinastía seléucida . Bajo los seléucidas hubo un resurgimiento en la suerte de Hama. A los arameos se les permitió regresar a la ciudad, que pasó a llamarse Epiphania. El dominio seléucida comenzó a declinar, sin embargo, en los próximos dos siglos, y las dinastías árabes comenzaron a hacerse con el control de las ciudades de esta parte de Siria, incluyendo Hama. Los romanos se hizieron cargo de los asentamientos originales, como Hama y los hizo propios. Se encontraron poca resistencia cuando invadieron Siria bajo Pompeyo en el año 64 aC, tras lo cual se convirtió Hama en parte de la provincia romana de Siria , gobernada desde Roma por un procónsul. Hama era una ciudad importante durante el período griego y romano, pero la evidencia restos arqueológicos es escasa. En el año 330, la capital del Imperio Romano se trasladó a Bizancio , y la ciudad siguió prosperando. En el tiempo Bizantino Hama era conocido como Hamat. el dominio romano de Bizancio significó que la religión cristiana se ha reforzado en todo el Cercano Oriente, y fueron construidas iglesias en Hama y otras ciudades. El historiador bizantino Juan de Epifanía nació en Hama en el siglo sexto. dominio musulmán Durante la conquista musulmana de Siria en el siglo séptimo, Hama fue conquistada por Abu Ubaidah ibn al-Jarrah en 638 o 639 y la ciudad recuperó su antiguo nombre, que desde entonces ha conservado. Tras su captura, estuvo bajo la administración de Homs Jund y permaneció así durante todo el imperio de los Omeyas hasta el siglo IX. Los omeyas construyeron la Gran Mezquita de Hama en el siglo VIII que sirvio de modelo para la Mezquita de los Omeyas en Damasco . Aunque la historia de la ciudad es oscura en este período de tiempo, se sabe que Hama era una ciudad amurallada con un anillo de ciudades periféricas. Se quedó bajo el control de los Hamdanid. gobernantes de Alepo en el siglo X y asi permanecio hasta el siglo XII estos han sido considerados los años oscuros de Hama. Los bizantinos bajo el emperador Nicéforo Focas asaltaron la ciudad en el año 968 y quemaron la Gran Mezquita. En el siglo XI, los fatimíes adquirieron la soberanía sobre el norte de Siria y durante este período, el Mirdasids goberno Hama. Tancredo, príncipe de Galilea ,la tomó en 1108, pero en 1114 los cruzados la perdieron definitivamente a manos de Saladino . En 1157 un terremoto destruyó la ciudad. En 1175, Hama fue tomado por Saladino, concedió la ciudad a su sobrino, Omar al-Muzaffar , y la puso bajo el dominio de su familia ayyubí . Esto marcó el comienzo de una era de estabilidad y prosperidad en Hama con los ayyubíes gobernando casi continuamente hasta 1342. El geógrafo Yaqut Al Hamawi , nacido en Hama, lo describió en 1225 como una gran ciudad rodeada de una gran muralla. Hama fue saqueada por los mongoles en 1260, al igual que otras ciudades de Siria, pero los mongoles fueron derrotados ese mismo año y luego otra vez en 1303 por los mamelucos que sucedióron a los ayyubíes como gobernantes de la región. Hama brevemente pasó a control de los mamelucos en 1299 después de la muerte del gobernador de al-Mansur, Mahmud II. Sin embargo, a diferencia de otras ciudades ayyubí anteriores, los mamelucos devolvieron a la familia ayyubí de Hama haciendo Abu al-Fida , historiador y geógrafo, gobernador de la ciudad reinando desde 1310 hasta 1332. Él describió su ciudad como muy antigua ... se menciona en el libro de los israelitas . Es uno de los lugares más agradables en Siria. Después de su muerte, fue sucedido por su hijo Muhammad al-Afdal que finalmente perdió el favor de los mamelucos y fue depuesto. Por lo tanto, Hama quedó bajo el control directo de los mamelucos. Poco a poco se amplía a orillas del río Orontes, en el barrio de la margen derecha es conectado con la ciudad propiamente dicha por un puente de nueva construcción. La ciudad en la margen izquierda se divide en partes superior e inferior, cada uno de ellos estaba rodeado por un muro. . La ciudad estaba llena de palacios, mercados, mezquitas, madrasas , un hospital, y más de treinta diferentes norias . Fue durante el gobierno de los mamelucos que muchas de las norias, iniciadas durante el gobierno de la dinastía ayyubí, se reacondicionaron y ampliaron, y su número aumentó. Acueductos y otros sistemas de canalización fueron construidos para llevar agua desde el río y usarla para regar los campos cercanos. Por otra parte, un acueducto especial traía el agua potable a Hama de la vecina ciudad de Salamiyah . Battuta visitó Hama en 1335 y señaló que el río Orontes, hacia la ciudad agradable para vivir, con sus muchos jardines llenos de árboles y frutas; También habla de un gran suburbio llamado al-Mansuriyyah (el nombre de un emir ayyubí) que contenía ;un mercado muy bonito, una mezquita, y unos baños; En 1400, Timurlane conquistado Hama, junto con la cercana Homs y Baalbek . Imperio Otomano El período de prosperidad de la dinastia de los mamelucos llegó a su fin en 1516, cuando los turcos otomanos conquistaron Siria a los mamelucos después de derrotarles en la Batalla de Marj Dabiq cerca de Alepo. Hama, y el resto de Siria, cayó bajo la dominación otomana de Constantinopla .Bajo los otomanos, Hama gradualmente se hizo más importante en la estructura administrativa de la región. Hama, una vez más se convirtió en un importante centro de rutas comerciales que van del Mediterraneo a Asia. Un número de caravaneses se construyeron en la ciudad, al igual que Khan Rustum Pasha que data de 1556. Siria se dividió después en tres gobernaciones y Hama fue gobernada por la gobernación con sede en Alepo. Luego en el siglo XVIII, se convirtió en parte del gobernador de Damasco. Los gobernadores de Damasco en este momento fueron los Azems, que también gobernaban en otras partes de Siria, por los otomanos. Erigieron suntuosas residencias en Hama, incluido el Palacio Azem y Khan Asad Pasha, que fueron construidos por Asad Pasha al-Azem , que gobernó Hama durante varios años, hasta 1742. Para entonces, había 14 caravansaries en la ciudad, en su mayoría utilizados para el almacenamiento y distribución de semillas, algodón, lana y otras materias primas. Después de la aprobación de la Ley vilayet en 1864, Hama se convirtió en la capital de la Sanjak de Hama (ganando la ciudad más poderes asministrativos, Edad Moderna El dominio otomano terminó en 1917 después de su derrota en la Primera Guerra Mundial a manos de las fuerzas aliadas. Hama pasó a formar parte del Mandato francés de Siria. Para entonces, Hama se había convertido en lo que se ha mantenido: una ciudad de provincia de tamaño medio, con un importante mercado de una zona agrícola abundante en cereales, algodón y remolacha azucarera. Se hizo famoso como el centro de terratenientes de grandes propiedades trabajadas por los campesinos. A partir de la década de 1940, estalló un conflicto de clases importante de los trabajadores agrícolas en busca de reformas en Hama. Siria accedió a la independencia completa de Francia en 1946. Akram al-Hawrani , miembro de una notable familia pobre en Hama, comenzó a manifestarse a favor de la reforma agraria y mejores condiciones sociales.Hizo de Hama la base del Partido Árabe Socialista que posteriormente se fusionó con otro partido socialista, el Baaz . Este partido ascendio al poder en 1963 y marcó el fin del poder de la élite terrateniente. . En la primavera de 1964, Hama se convirtió en el epicentro de una revuelta por las fuerzas conservadoras alentados por los discursos de los predicadores en las mezquita denunciando las políticas del Ba'ath. El gobierno sirio envió tanques y tropas a los cuarteles de la antigua ciudad de Hama para sofocar la insurrección. En 1964, los disturbios causaron varias decenas de muertos, y en la década de 1970, Hama se convirtió en una importante fuente de oposición al régimen durante la sublevación sunita islámica que comenzó en 1976. En la primavera de 1982, las fuerzas del Gobierno liderado por el hermano del presidente, Rifaat al-Assad , sofocó la rebelión con medios muy duros. Los tanques y la artillería bombardearon los barrios en manos de los insurgentes de forma indiscriminada, y las fuerzas gubernamentales están acusados de haber ejecutado a miles de prisioneros y civiles residentes después de someter la revuelta. En las operaciones de limpieza después de la final de los combates, grandes distritos de la ciudad, incluyendo la mayor parte de la ciudad vieja, fueron arrasadas con excavadoras y posteriormente reconstruidos, cambiando la cara de la ciudad. Las muertes en la masacre de Hama se han estimado en un rango de entre 5.000 y 20.000, aunque no se disponen de cifras fiables. (Opositores al régimen, en particular la Hermandad Musulmana, las cifran entre 30.000 y 40.000.) La historia se suprime de los libros oficiales y se considera como altamente sensible en Siria. EL 31 DE JULIO DEL 2011 DE NUEVO ENTRAN LOS TANQUES DEJANDO INCALCULABLES MUERTOS ------------------------------------------------------------------------- Hama (Arabic: حماة, Hama, pronounced [Hama] Hamath biblical &amp;quot;fortress&amp;quot;) is a city on the Orontes river in central Syria north of Damascus. The city is the historic site of Hamat. The Amorite people colonized the area during the third millennium Aclos Amorites came from Mari on the Euphrates River about 250 kilometers east of Hama, colonizing many parts of what is now Syria and Iraq. Although the city is not mentioned in the sources before the first millennium BC, the site seems to have enjoyed great prosperity around 1500 BC, during which it is assumed that belonged to the Amorites Mittanni Empire, an empire that extencio along the Euphrates in northeastern Syria. Mitani was later overthrown by the Hittites, who controlled all of northern Syria after the famous battle of Kadesh against the Egyptians under Ramses II near Homs in 1285 BC By the turn of the millennium, the ancient Hittite Empire had fallen and centralized Hama is proclaimed as the capital of a prosperous kingdom neo-Hittite Aramaean known in the Bible as Hamath (Aramaic Hittite: Amatuwana, in Hebrew: חֲמָת), which was extended widely , particularly in what is now Israel. Hittite and Aramaic peoples lived in relative peace, coexisting with other states in the region, as Carchemish. The most significant of all was Damascus Aramean states, who became the leader of a federation of states Arameans of which Hamath was a member. Gradually, Aramaic became the most widely used language in the Middle East. When the Assyrian king Shalmaneser III (858-824 AD) conquered northern Syria reached Hamath in 835 BC, marking the beginning of the Assyrian inscriptions concerning the kingdom. led a coalition of cities in Syria against the invasion of Assyrian armies according to Assyrian sources, they were confronted by 4,000 chariots, 2000 cavalry 62,000 infantry and 1,000 camel jockeys in the battle of Carcar. The Assyrian victory seems to have been more While a tie, In 743 BC, Tiglath-pileser III took a number of cities in the territory of Hamath territories distributed among his generals, and forcibly displaced 1,223 people to inhabit the upper valley of the Tigris, which they demands to the king of Hamath Hamat is one of the cities again conquered by Assyrian troops. More than 30,000 people were deported to Ullaba and replaced with captives of the Zagros. After the fall of the northern kingdom of Israel, the king of Hamath Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) led a failed revolt of the newly organized Assyrian provinces of Arpad, Simirra, Damascus, and Samara. It was this revolt that led to the deportation of the Ten Lost Tribes of Israel. Sargon II wiped out the city, which recolonized with 6,300 Assyrians and their king condemned to be flayed alive in Assyria. Were also carried Nimrud ivory furniture adorning their kings The conquests of the New Assyrian Empire came to include most of the Near East to the coast Mediterráneoa. However, his empire fell, when in 612 BC an allied army of Babylonians and Medes captured Nineveh, the Assyrian capital. The Assyrians were replaced briefly by the Babylonians as the rulers of Syria, but in the 540a.c. Hama, like the rest of Syria, was part of the Persian Empire. The few biblical citations that report indicate that Hamath was the capital of a kingdom Canaanites (Genesis 10:18; 2 Kings 23:33; 24:21), whose king congratulated the King David for his victory over Hadad-ezer, king of Soba (2 Samuel 8: 11.09; Chronicles 13:9-11). Solomon apparently took possession of Hamath and of its territory. The prophet Amos called the city Hamath the Great. In fact, the name appears to stem from Phoenician khamat, in the second half of the fourth century BC Syria was under the influence of Greco-Roman instead of Arabic and Persian cultures. Alexander campaigned in, 334 to 323 BC Syria sometiendoa Hellenic influence. Since the country was on the trade routes from Asia to Greece, Hama, and many other cities of Syria, once again became rich through trade. After the death of Alexander the Great Middle East conquests were divided among his generals, Seleucus Nicator and became the ruler of Syria and the founder of the Seleucid dynasty. Under the Seleucids there was a resurgence in the fortunes of Hama. For the Syrians were allowed to return to the city, which was renamed Epiphania. The Seleucid rule began to decline, however, in the next two centuries, and Arab dynasties began to take control of cities in this part of Syria, including Hama. The Romans hizieron by the original settlements, as Hama and made their own. They met little resistance when they invaded Syria under Pompey in 64 BC, after which Hama became part of the Roman province of Syria, governed from Rome by a proconsul. Hama was an important city during the Greek and Roman period, but archaeological evidence is scarce. In 330, the capital of the Roman Empire moved to Byzantium, and the city continued to prosper. In the time was known as Byzantine Hama Hamath. Byzantium Roman rule meant that the Christian religion has been reinforced throughout the Near East, and churches were built in Hama and other cities. The Byzantine historian John of Epiphany was born in Hama in the sixth century. Muslim rule During the Muslim conquest of Syria in the seventh century, Hama was conquered by Abu Ubaidah ibn al-Jarrah in 638 or 639 and the city regained its old name, which has since been preserved. After his capture, was under the administration of Jund Hims and remained so throughout the empire of the Umayyads until the ninth century. The Umayyads built the Great Mosque of Hama in the eighth century that served as a model for the Umayyad Mosque in Damascus. Although the history of the city is dark at this time, we know that Hama was a walled city with a ring of outlying towns. He remained under the control of the Hamdanid. rulers of Aleppo in the tenth century and remained so until the twelfth century these have been considered the dark years of Hama. The Byzantines under Emperor Nicephorus Phocas stormed the city in 968 and burned the Great Mosque. In the eleventh century, the Fatimids gained sovereignty over northern Syria during this period, the Mirdasids ruled Hama. Tancred, Prince of Galilee, took in 1108, but in 1114 the Crusaders lost to Saladin definitely. In 1157 an earthquake destroyed the city. In 1175, Hama was taken by Saladin, the city granted his nephew, Omar al-Muzaffar, and placed under the control of the Ayyubid family. This marked the beginning of an era of stability and prosperity in the Ayyubid Hama ruling almost continuously until 1342. The geographer Yaqut Al Hamawi, born in Hama in 1225 described him as a great city surrounded by a great wall. Hama was sacked by the Mongols in 1260, like other cities in Syria, but the Mongols were defeated that year and again in 1303 by the Mamluks to the Ayyubid sucedióron as rulers of the region. Hama briefly became the Mamluk control in 1299 after the death of the governor of al-Mansur, Mahmud II. However, unlike other cities earlier Ayyubid, Mamluk Ayyubid returned to the family of Hama by Abu al-Fida, historian and geographer, governor of the city reigning from 1310 to 1332. He described his city as a very old ... mentioned in the book of the Israelites. It is one of the nicest places in Syria. After his death, was succeeded by his son Muhammad al-Afdal eventually lost favor with the Mamluks and was deposed. Therefore, Hama came under the direct control of the Mamluks. Gradually extended to the banks of the Orontes River, in the neighborhood of the right bank is connected to the city proper by a bridge of new construction. The city on the left is divided into upper and lower portions, each of them was surrounded by a wall. . The city was full of palaces, markets, mosques, madrasas, a hospital, and over thirty different wells. It was during the reign of the Mamluks that many of the wells, which began during the rule of the Ayyubid dynasty, were refurbished and expanded, and their numbers increased. Water and other pipeline systems were built to bring water from the river and use it to irrigate nearby fields. Moreover, a special aqueduct brought drinking water to the neighboring city of Hama in Salamiyah. Battuta visited Hama in 1335 and noted that the Orontes River, to the pleasant city to live, with its many gardens full of trees and fruits, also speaks of a large suburb called al-Mansuriyyah (the name of an Ayyubid emir) containing; a very nice market, a mosque and baths, in 1400, conquered Timurlane Hama, along with nearby Homs and Baalbek. Ottoman Empire The period of prosperity of the Mamluk dynasty came to an end in 1516, when the Ottoman Turks conquered Syria after defeating the Mamelukes at the Battle of Marj Dabiq near Aleppo. Hama, and the rest of Syria, fell under the Ottoman rule of Constantinople. Under the Ottomans, Hama gradually became more important in the management structure of the region. Hama, again became an important center of trade routes from the Mediterranean to Asia. A number of caravaneses were built in the city, like Rustum Pasha Khan dating back to 1556. Syria was then divided into three governorates and Hama was ruled by the government based in Aleppo. Then in the eighteenth century, became the governor of Damascus. The governors of Damascus at this time were the Azems, which also ruled in other parts of Syria by the Ottomans. They built sumptuous residences in Hama, including Azem Palace and Khan Asad Pasha, which were built by Asad Pasha al-Azem, who ruled Hama for several years until 1742. By then, there were 14 caravansaries in the city, mostly used for storage and distribution of seeds, cotton, wool and other raw materials. After approval of the Law vilayet in 1864, Hama became the capital of the Sanjak of Hama (winning the city asministrativos powers, Modern Age Ottoman rule ended in 1917 after its defeat in World War at the hands of the allied forces. Hama became part of the French Mandate of Syria. By then, Hama had become what remained: a provincial town of medium size, with an important market for an agricultural area rich in cereals, cotton and sugar beets. He became famous as the center of landlords of large estates worked by peasants. Since the 1940s, a conflict erupted important class of agricultural workers seeking reforms in Hama. Syria gained full independence from France in 1946. Akram al-Hawrani, member of a notable poor family in Hama, began to agitate for land reform and improved conditions of Hama sociales.Hizo the basis of the Arab Socialist Party which later merged with another socialist party, the Baath. The party ascended to power in 1963 and marked the end of the power of the landed elite. . In the spring of 1964, Hama became the epicenter of a revolt by conservative forces encouraged by the speeches of the preachers in the mosque denouncing the policies of the Ba'ath. The Syrian government sent tanks and troops to the barracks of the ancient city of Hama to quell the insurrection. In 1964, the unrest caused dozens of deaths, and in the 1970's, Hama became an important source of opposition to the regime during the uprising Sunni Islam that began in 1976. In the spring of 1982, government forces led by the president's brother, Rifaat al-Assad, quelled the rebellion with means very hard. Tanks and artillery bombed neighborhoods in the hands of insurgents indiscriminately, and government forces are alleged to have executed thousands of prisoners and civilians living after submitting the revolt. In the cleaning after the fighting ended, large city districts, including most of the old city, were leveled by bulldozers and then rebuilt, changing the face of the city. Deaths in the slaughter of Hama have been estimated to range between 5,000 and 20,000, although no reliable figures are available. (Opponents of the regime, particularly the Muslim Brotherhood, the encrypted between 30,000 and 40,000.) The story is deleted from the official books and is considered highly sensitive in Syria. 31 JULY 2011 NEW TANKS ENTER UNTOLD LEAVING DEAD" id="5402952846" latitude="35.141458" license="1" longitude="36.751928" nbComments="209" rank="19" tags="siria hama norias historiadehama حماة hamat mygearandme mygearandmepremium" title="SIR1521 SIRIA HAMA .entre 20.000 y 40.000 muertos en 1982, miles de muertos en 2011 y 12" url_b="http://static.flickr.com/5219/5402952846_1d2cf7d3e5_b.jpg" username="druidabruxux" views="1207" />
<photo  date_taken="2010-12-29 10:10:38" description="Hama ( en árabe : حماة, Hama, pronunciado [Hama] ; Hamat bíblica, &amp;quot;fortaleza&amp;quot;) es una ciudad a orillas del río Orontes, en el centro de Siria, al norte de Damasco. La ciudad es el lugar de la Hamat histórica. El pueblo amorreo colonizado el área durante el tercer milenio a.c.Los amorreos vinieron de Mari por el río Eufrates, a unos 250 kilómetros al este de Hama, colonizando muchas partes de lo que hoy es Siria e Iraq .Aunque la ciudad no se menciona en las fuentes antes del primer milenio antes de Cristo, el sitio parece haber gozado de gran prosperidad alrededor del 1500 aC, durante el cual se supone que pertenecian al Imperio amorreo Mittanni , un imperio que se extencio a lo largo del Eufrates en el noreste de Siria. Mitani fue derrocado posteriormente por los hititas, que controlaba todo el norte de Siria después de la famosa batalla de Kadesh contra los egipcios bajo Ramsés II , cerca de Homs en 1285 a.c. Con el cambio de milenio, el antiguo Imperio hitita centralizado había caído y Hama es proclamada como capital de un próspero reino arameo neo-hitita conocido por la Biblia como Hamat ( arameo : hitita : Amatuwana; en hebreo : חֲמָת ), que se extendio ampliamente, en particular en lo que hoy es Israel. Los pueblos hititas y arameos vivían relativamente en paz, coexistiendo con otros Estados de la región, como Carquemis. El más significativo de todos los estados arameos fue Damasco, que se convirtió en el líder de una federación de estados arameos de los cuales Hamat era miembro. Poco a poco, el arameo se convirtió en la lengua más ampliamente utilizada del Cercano Oriente. Cuando el rey asirio Salmanasar III (858-824 dC) conquistó el norte de Siria llegó a Hamat en el 835 aC, lo que marca el inicio de las inscripciones asirias en relación con el reino. lideró una coalición de ciudades de Siria en contra de la invasión de los ejercitos asirios segun fuentes asirias, fueron confrontados por 4.000 carros, 2000 jinetes 62.000 soldados de infantería y 1.000 jinetes de camellos en la batalla de Carcar .La victoria asiria parece haber sido más bien un empate, En el año 743 aC, Tiglat-pileser III tomó una serie de ciudades en el territorio de Jamat, distribuyo los territorios entre sus generales, y se desplazado por la fuerza a 1.223 habitantes para habitar el alto valle de Tigris,a los que se les exija tributo al rey de Hamat Hamat figura entre las ciudades de nuevo conquistada por las tropas asirias. Más de 30.000 habitantes fueron deportados a Ullaba y se reemplazan con cautivos de los Zagros. Después de la caída del reino del norte de Israel , el rey de Hamat Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) encabezó una fallida revuelta de la recién organizada provincias asirias de Arpad , Simirra , Damasco , y Samara . Fue esta revuelta que condujo a la deportación de las Diez Tribus Perdidas de Israel. Sargón II arrasó la ciudad, que recolonizado con 6.300 asirios y condeno a su rey a ser desollado vivo en Asiria. También se llevaron a Nimrud el marfil que adornaba el mobiliario de sus reyes Las conquistas del Imperio Asirio Nuevo llegó a abarcar la mayor parte del Cercano Oriente hasta la costa Mediterráneoa. Sin embargo, su imperio cayó, cuando en el año 612 a.c. un ejército aliado de babilonios y medos capturo Nínive , la capital asiria. Los asirios fueron reemplazados brevemente por los babilonios como los gobernantes de Siria, pero en el 540a.c. Hama, al igual que el resto de Siria, era parte del Imperio Persa . Las pocas citas bíblicas que informan de Hamat indican que fue la capital de un reino cananeo (Génesis 10:18; 2 Reyes 23:33; 24:21), cuyo rey felicitó al rey David por su victoria sobre Hadad-ezer , rey de Soba (2 Samuel 8: 11.09; Crónicas 13:9-11). Salomón al parecer, tomó posesión de Hamat y de su territorio . El profeta Amós llama la ciudad ;Hamat el Grande. De hecho, el nombre parece deberse al fenicio khamat, En la segunda mitad del siglo cuarto antes de Cristo Siria estuvo bajo la influencia de los greco-romano en lugar de las culturas árabe o persa. Alejandro Magno hizo campaña en el ;334 a 323 a.c. sometiendoa Siria a la influencia Helenica. Dado que el país estaba en las rutas comerciales de Asia a Grecia, Hama, y muchas otras ciudades de Siria, una vez más se han enriquecido a través del comercio. Después de la muerte de Alejandro Magno sus conquistas Oriente Próximo se dividieron entre sus generales, y Seleuco Nicator se convirtió en el gobernante de Siria y en el fundador de la dinastía seléucida . Bajo los seléucidas hubo un resurgimiento en la suerte de Hama. A los arameos se les permitió regresar a la ciudad, que pasó a llamarse Epiphania. El dominio seléucida comenzó a declinar, sin embargo, en los próximos dos siglos, y las dinastías árabes comenzaron a hacerse con el control de las ciudades de esta parte de Siria, incluyendo Hama. Los romanos se hizieron cargo de los asentamientos originales, como Hama y los hizo propios. Se encontraron poca resistencia cuando invadieron Siria bajo Pompeyo en el año 64 aC, tras lo cual se convirtió Hama en parte de la provincia romana de Siria , gobernada desde Roma por un procónsul. Hama era una ciudad importante durante el período griego y romano, pero la evidencia restos arqueológicos es escasa. En el año 330, la capital del Imperio Romano se trasladó a Bizancio , y la ciudad siguió prosperando. En el tiempo Bizantino Hama era conocido como Hamat. el dominio romano de Bizancio significó que la religión cristiana se ha reforzado en todo el Cercano Oriente, y fueron construidas iglesias en Hama y otras ciudades. El historiador bizantino Juan de Epifanía nació en Hama en el siglo sexto. dominio musulmán Durante la conquista musulmana de Siria en el siglo séptimo, Hama fue conquistada por Abu Ubaidah ibn al-Jarrah en 638 o 639 y la ciudad recuperó su antiguo nombre, que desde entonces ha conservado. Tras su captura, estuvo bajo la administración de Homs Jund y permaneció así durante todo el imperio de los Omeyas hasta el siglo IX. Los omeyas construyeron la Gran Mezquita de Hama en el siglo VIII que sirvio de modelo para la Mezquita de los Omeyas en Damasco . Aunque la historia de la ciudad es oscura en este período de tiempo, se sabe que Hama era una ciudad amurallada con un anillo de ciudades periféricas. Se quedó bajo el control de los Hamdanid. gobernantes de Alepo en el siglo X y asi permanecio hasta el siglo XII estos han sido considerados los años oscuros de Hama. Los bizantinos bajo el emperador Nicéforo Focas asaltaron la ciudad en el año 968 y quemaron la Gran Mezquita. En el siglo XI, los fatimíes adquirieron la soberanía sobre el norte de Siria y durante este período, el Mirdasids goberno Hama. Tancredo, príncipe de Galilea ,la tomó en 1108, pero en 1114 los cruzados la perdieron definitivamente a manos de Saladino . En 1157 un terremoto destruyó la ciudad. En 1175, Hama fue tomado por Saladino, concedió la ciudad a su sobrino, Omar al-Muzaffar , y la puso bajo el dominio de su familia ayyubí . Esto marcó el comienzo de una era de estabilidad y prosperidad en Hama con los ayyubíes gobernando casi continuamente hasta 1342. El geógrafo Yaqut Al Hamawi , nacido en Hama, lo describió en 1225 como una gran ciudad rodeada de una gran muralla. Hama fue saqueada por los mongoles en 1260, al igual que otras ciudades de Siria, pero los mongoles fueron derrotados ese mismo año y luego otra vez en 1303 por los mamelucos que sucedióron a los ayyubíes como gobernantes de la región. Hama brevemente pasó a control de los mamelucos en 1299 después de la muerte del gobernador de al-Mansur, Mahmud II. Sin embargo, a diferencia de otras ciudades ayyubí anteriores, los mamelucos devolvieron a la familia ayyubí de Hama haciendo Abu al-Fida , historiador y geógrafo, gobernador de la ciudad reinando desde 1310 hasta 1332. Él describió su ciudad como muy antigua ... se menciona en el libro de los israelitas . Es uno de los lugares más agradables en Siria. Después de su muerte, fue sucedido por su hijo Muhammad al-Afdal que finalmente perdió el favor de los mamelucos y fue depuesto. Por lo tanto, Hama quedó bajo el control directo de los mamelucos. Poco a poco se amplía a orillas del río Orontes, en el barrio de la margen derecha es conectado con la ciudad propiamente dicha por un puente de nueva construcción. La ciudad en la margen izquierda se divide en partes superior e inferior, cada uno de ellos estaba rodeado por un muro. . La ciudad estaba llena de palacios, mercados, mezquitas, madrasas , un hospital, y más de treinta diferentes norias . Fue durante el gobierno de los mamelucos que muchas de las norias, iniciadas durante el gobierno de la dinastía ayyubí, se reacondicionaron y ampliaron, y su número aumentó. Acueductos y otros sistemas de canalización fueron construidos para llevar agua desde el río y usarla para regar los campos cercanos. Por otra parte, un acueducto especial traía el agua potable a Hama de la vecina ciudad de Salamiyah . Battuta visitó Hama en 1335 y señaló que el río Orontes, hacia la ciudad agradable para vivir, con sus muchos jardines llenos de árboles y frutas; También habla de un gran suburbio llamado al-Mansuriyyah (el nombre de un emir ayyubí) que contenía ;un mercado muy bonito, una mezquita, y unos baños; En 1400, Timurlane conquistado Hama, junto con la cercana Homs y Baalbek . Imperio Otomano El período de prosperidad de la dinastia de los mamelucos llegó a su fin en 1516, cuando los turcos otomanos conquistaron Siria a los mamelucos después de derrotarles en la Batalla de Marj Dabiq cerca de Alepo. Hama, y el resto de Siria, cayó bajo la dominación otomana de Constantinopla .Bajo los otomanos, Hama gradualmente se hizo más importante en la estructura administrativa de la región. Hama, una vez más se convirtió en un importante centro de rutas comerciales que van del Mediterraneo a Asia. Un número de caravaneses se construyeron en la ciudad, al igual que Khan Rustum Pasha que data de 1556. Siria se dividió después en tres gobernaciones y Hama fue gobernada por la gobernación con sede en Alepo. Luego en el siglo XVIII, se convirtió en parte del gobernador de Damasco. Los gobernadores de Damasco en este momento fueron los Azems, que también gobernaban en otras partes de Siria, por los otomanos. Erigieron suntuosas residencias en Hama, incluido el Palacio Azem y Khan Asad Pasha, que fueron construidos por Asad Pasha al-Azem , que gobernó Hama durante varios años, hasta 1742. Para entonces, había 14 caravansaries en la ciudad, en su mayoría utilizados para el almacenamiento y distribución de semillas, algodón, lana y otras materias primas. Después de la aprobación de la Ley vilayet en 1864, Hama se convirtió en la capital de la Sanjak de Hama (ganando la ciudad más poderes asministrativos, Edad Moderna El dominio otomano terminó en 1917 después de su derrota en la Primera Guerra Mundial a manos de las fuerzas aliadas. Hama pasó a formar parte del Mandato francés de Siria. Para entonces, Hama se había convertido en lo que se ha mantenido: una ciudad de provincia de tamaño medio, con un importante mercado de una zona agrícola abundante en cereales, algodón y remolacha azucarera. Se hizo famoso como el centro de terratenientes de grandes propiedades trabajadas por los campesinos. A partir de la década de 1940, estalló un conflicto de clases importante de los trabajadores agrícolas en busca de reformas en Hama. Siria accedió a la independencia completa de Francia en 1946. Akram al-Hawrani , miembro de una notable familia pobre en Hama, comenzó a manifestarse a favor de la reforma agraria y mejores condiciones sociales.Hizo de Hama la base del Partido Árabe Socialista que posteriormente se fusionó con otro partido socialista, el Baaz . Este partido ascendio al poder en 1963 y marcó el fin del poder de la élite terrateniente. . En la primavera de 1964, Hama se convirtió en el epicentro de una revuelta por las fuerzas conservadoras alentados por los discursos de los predicadores en las mezquita denunciando las políticas del Ba'ath. El gobierno sirio envió tanques y tropas a los cuarteles de la antigua ciudad de Hama para sofocar la insurrección. En 1964, los disturbios causaron varias decenas de muertos, y en la década de 1970, Hama se convirtió en una importante fuente de oposición al régimen durante la sublevación sunita islámica que comenzó en 1976. En la primavera de 1982, las fuerzas del Gobierno liderado por el hermano del presidente, Rifaat al-Assad , sofocó la rebelión con medios muy duros. Los tanques y la artillería bombardearon los barrios en manos de los insurgentes de forma indiscriminada, y las fuerzas gubernamentales están acusados de haber ejecutado a miles de prisioneros y civiles residentes después de someter la revuelta. En las operaciones de limpieza después de la final de los combates, grandes distritos de la ciudad, incluyendo la mayor parte de la ciudad vieja, fueron arrasadas con excavadoras y posteriormente reconstruidos, cambiando la cara de la ciudad. Las muertes en la masacre de Hama se han estimado en un rango de entre 5.000 y 20.000, aunque no se disponen de cifras fiables. (Opositores al régimen, en particular la Hermandad Musulmana, las cifran entre 30.000 y 40.000.) La historia se suprime de los libros oficiales y se considera como altamente sensible en Siria. EL 31 DE JULIO DEL 2011 DE NUEVO ENTRAN LOS TANQUES DEJANDO INCALCULABLES MUERTOS ------------------------------------------------------------------------- Hama (Arabic: حماة, Hama, pronounced [Hama] Hamath biblical &amp;quot;fortress&amp;quot;) is a city on the Orontes river in central Syria north of Damascus. The city is the historic site of Hamat. The Amorite people colonized the area during the third millennium Aclos Amorites came from Mari on the Euphrates River about 250 kilometers east of Hama, colonizing many parts of what is now Syria and Iraq. Although the city is not mentioned in the sources before the first millennium BC, the site seems to have enjoyed great prosperity around 1500 BC, during which it is assumed that belonged to the Amorites Mittanni Empire, an empire that extencio along the Euphrates in northeastern Syria. Mitani was later overthrown by the Hittites, who controlled all of northern Syria after the famous battle of Kadesh against the Egyptians under Ramses II near Homs in 1285 BC By the turn of the millennium, the ancient Hittite Empire had fallen and centralized Hama is proclaimed as the capital of a prosperous kingdom neo-Hittite Aramaean known in the Bible as Hamath (Aramaic Hittite: Amatuwana, in Hebrew: חֲמָת), which was extended widely , particularly in what is now Israel. Hittite and Aramaic peoples lived in relative peace, coexisting with other states in the region, as Carchemish. The most significant of all was Damascus Aramean states, who became the leader of a federation of states Arameans of which Hamath was a member. Gradually, Aramaic became the most widely used language in the Middle East. When the Assyrian king Shalmaneser III (858-824 AD) conquered northern Syria reached Hamath in 835 BC, marking the beginning of the Assyrian inscriptions concerning the kingdom. led a coalition of cities in Syria against the invasion of Assyrian armies according to Assyrian sources, they were confronted by 4,000 chariots, 2000 cavalry 62,000 infantry and 1,000 camel jockeys in the battle of Carcar. The Assyrian victory seems to have been more While a tie, In 743 BC, Tiglath-pileser III took a number of cities in the territory of Hamath territories distributed among his generals, and forcibly displaced 1,223 people to inhabit the upper valley of the Tigris, which they demands to the king of Hamath Hamat is one of the cities again conquered by Assyrian troops. More than 30,000 people were deported to Ullaba and replaced with captives of the Zagros. After the fall of the northern kingdom of Israel, the king of Hamath Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) led a failed revolt of the newly organized Assyrian provinces of Arpad, Simirra, Damascus, and Samara. It was this revolt that led to the deportation of the Ten Lost Tribes of Israel. Sargon II wiped out the city, which recolonized with 6,300 Assyrians and their king condemned to be flayed alive in Assyria. Were also carried Nimrud ivory furniture adorning their kings The conquests of the New Assyrian Empire came to include most of the Near East to the coast Mediterráneoa. However, his empire fell, when in 612 BC an allied army of Babylonians and Medes captured Nineveh, the Assyrian capital. The Assyrians were replaced briefly by the Babylonians as the rulers of Syria, but in the 540a.c. Hama, like the rest of Syria, was part of the Persian Empire. The few biblical citations that report indicate that Hamath was the capital of a kingdom Canaanites (Genesis 10:18; 2 Kings 23:33; 24:21), whose king congratulated the King David for his victory over Hadad-ezer, king of Soba (2 Samuel 8: 11.09; Chronicles 13:9-11). Solomon apparently took possession of Hamath and of its territory. The prophet Amos called the city Hamath the Great. In fact, the name appears to stem from Phoenician khamat, in the second half of the fourth century BC Syria was under the influence of Greco-Roman instead of Arabic and Persian cultures. Alexander campaigned in, 334 to 323 BC Syria sometiendoa Hellenic influence. Since the country was on the trade routes from Asia to Greece, Hama, and many other cities of Syria, once again became rich through trade. After the death of Alexander the Great Middle East conquests were divided among his generals, Seleucus Nicator and became the ruler of Syria and the founder of the Seleucid dynasty. Under the Seleucids there was a resurgence in the fortunes of Hama. For the Syrians were allowed to return to the city, which was renamed Epiphania. The Seleucid rule began to decline, however, in the next two centuries, and Arab dynasties began to take control of cities in this part of Syria, including Hama. The Romans hizieron by the original settlements, as Hama and made their own. They met little resistance when they invaded Syria under Pompey in 64 BC, after which Hama became part of the Roman province of Syria, governed from Rome by a proconsul. Hama was an important city during the Greek and Roman period, but archaeological evidence is scarce. In 330, the capital of the Roman Empire moved to Byzantium, and the city continued to prosper. In the time was known as Byzantine Hama Hamath. Byzantium Roman rule meant that the Christian religion has been reinforced throughout the Near East, and churches were built in Hama and other cities. The Byzantine historian John of Epiphany was born in Hama in the sixth century. Muslim rule During the Muslim conquest of Syria in the seventh century, Hama was conquered by Abu Ubaidah ibn al-Jarrah in 638 or 639 and the city regained its old name, which has since been preserved. After his capture, was under the administration of Jund Hims and remained so throughout the empire of the Umayyads until the ninth century. The Umayyads built the Great Mosque of Hama in the eighth century that served as a model for the Umayyad Mosque in Damascus. Although the history of the city is dark at this time, we know that Hama was a walled city with a ring of outlying towns. He remained under the control of the Hamdanid. rulers of Aleppo in the tenth century and remained so until the twelfth century these have been considered the dark years of Hama. The Byzantines under Emperor Nicephorus Phocas stormed the city in 968 and burned the Great Mosque. In the eleventh century, the Fatimids gained sovereignty over northern Syria during this period, the Mirdasids ruled Hama. Tancred, Prince of Galilee, took in 1108, but in 1114 the Crusaders lost to Saladin definitely. In 1157 an earthquake destroyed the city. In 1175, Hama was taken by Saladin, the city granted his nephew, Omar al-Muzaffar, and placed under the control of the Ayyubid family. This marked the beginning of an era of stability and prosperity in the Ayyubid Hama ruling almost continuously until 1342. The geographer Yaqut Al Hamawi, born in Hama in 1225 described him as a great city surrounded by a great wall. Hama was sacked by the Mongols in 1260, like other cities in Syria, but the Mongols were defeated that year and again in 1303 by the Mamluks to the Ayyubid sucedióron as rulers of the region. Hama briefly became the Mamluk control in 1299 after the death of the governor of al-Mansur, Mahmud II. However, unlike other cities earlier Ayyubid, Mamluk Ayyubid returned to the family of Hama by Abu al-Fida, historian and geographer, governor of the city reigning from 1310 to 1332. He described his city as a very old ... mentioned in the book of the Israelites. It is one of the nicest places in Syria. After his death, was succeeded by his son Muhammad al-Afdal eventually lost favor with the Mamluks and was deposed. Therefore, Hama came under the direct control of the Mamluks. Gradually extended to the banks of the Orontes River, in the neighborhood of the right bank is connected to the city proper by a bridge of new construction. The city on the left is divided into upper and lower portions, each of them was surrounded by a wall. . The city was full of palaces, markets, mosques, madrasas, a hospital, and over thirty different wells. It was during the reign of the Mamluks that many of the wells, which began during the rule of the Ayyubid dynasty, were refurbished and expanded, and their numbers increased. Water and other pipeline systems were built to bring water from the river and use it to irrigate nearby fields. Moreover, a special aqueduct brought drinking water to the neighboring city of Hama in Salamiyah. Battuta visited Hama in 1335 and noted that the Orontes River, to the pleasant city to live, with its many gardens full of trees and fruits, also speaks of a large suburb called al-Mansuriyyah (the name of an Ayyubid emir) containing; a very nice market, a mosque and baths, in 1400, conquered Timurlane Hama, along with nearby Homs and Baalbek. Ottoman Empire The period of prosperity of the Mamluk dynasty came to an end in 1516, when the Ottoman Turks conquered Syria after defeating the Mamelukes at the Battle of Marj Dabiq near Aleppo. Hama, and the rest of Syria, fell under the Ottoman rule of Constantinople. Under the Ottomans, Hama gradually became more important in the management structure of the region. Hama, again became an important center of trade routes from the Mediterranean to Asia. A number of caravaneses were built in the city, like Rustum Pasha Khan dating back to 1556. Syria was then divided into three governorates and Hama was ruled by the government based in Aleppo. Then in the eighteenth century, became the governor of Damascus. The governors of Damascus at this time were the Azems, which also ruled in other parts of Syria by the Ottomans. They built sumptuous residences in Hama, including Azem Palace and Khan Asad Pasha, which were built by Asad Pasha al-Azem, who ruled Hama for several years until 1742. By then, there were 14 caravansaries in the city, mostly used for storage and distribution of seeds, cotton, wool and other raw materials. After approval of the Law vilayet in 1864, Hama became the capital of the Sanjak of Hama (winning the city asministrativos powers, Modern Age Ottoman rule ended in 1917 after its defeat in World War at the hands of the allied forces. Hama became part of the French Mandate of Syria. By then, Hama had become what remained: a provincial town of medium size, with an important market for an agricultural area rich in cereals, cotton and sugar beets. He became famous as the center of landlords of large estates worked by peasants. Since the 1940s, a conflict erupted important class of agricultural workers seeking reforms in Hama. Syria gained full independence from France in 1946. Akram al-Hawrani, member of a notable poor family in Hama, began to agitate for land reform and improved conditions of Hama sociales.Hizo the basis of the Arab Socialist Party which later merged with another socialist party, the Baath. The party ascended to power in 1963 and marked the end of the power of the landed elite. . In the spring of 1964, Hama became the epicenter of a revolt by conservative forces encouraged by the speeches of the preachers in the mosque denouncing the policies of the Ba'ath. The Syrian government sent tanks and troops to the barracks of the ancient city of Hama to quell the insurrection. In 1964, the unrest caused dozens of deaths, and in the 1970's, Hama became an important source of opposition to the regime during the uprising Sunni Islam that began in 1976. In the spring of 1982, government forces led by the president's brother, Rifaat al-Assad, quelled the rebellion with means very hard. Tanks and artillery bombed neighborhoods in the hands of insurgents indiscriminately, and government forces are alleged to have executed thousands of prisoners and civilians living after submitting the revolt. In the cleaning after the fighting ended, large city districts, including most of the old city, were leveled by bulldozers and then rebuilt, changing the face of the city. Deaths in the slaughter of Hama have been estimated to range between 5,000 and 20,000, although no reliable figures are available. (Opponents of the regime, particularly the Muslim Brotherhood, the encrypted between 30,000 and 40,000.) The story is deleted from the official books and is considered highly sensitive in Syria. 31 JULY 2011 NEW TANKS ENTER UNTOLD LEAVING DEAD" id="5996248112" latitude="35.139704" license="1" longitude="36.752357" nbComments="0" rank="20" tags="hama siria" title="00SIR_1542 -1 SIRIA HAMA -CIUDAD MARTIR- ENTRE 20.000 Y 40.000 MUERTOS EN 1982 CIENTOS DE MUERTOS EN 2011 //MARTYR-CITY-between 20,000 and 40,000 died in 1982 hundreds of deaths in 2011/" url_b="http://static.flickr.com/6021/5996248112_f32327e207_b.jpg" username="druidabruxux" views="312" />
<photo  date_taken="2010-12-29 09:35:43" description="Hama ( en árabe : حماة, Hama, pronunciado [Hama] ; Hamat bíblica, &amp;quot;fortaleza&amp;quot;) es una ciudad a orillas del río Orontes, en el centro de Siria, al norte de Damasco. La ciudad es el lugar de la Hamat histórica. El pueblo amorreo colonizado el área durante el tercer milenio a.c.Los amorreos vinieron de Mari por el río Eufrates, a unos 250 kilómetros al este de Hama, colonizando muchas partes de lo que hoy es Siria e Iraq .Aunque la ciudad no se menciona en las fuentes antes del primer milenio antes de Cristo, el sitio parece haber gozado de gran prosperidad alrededor del 1500 aC, durante el cual se supone que pertenecian al Imperio amorreo Mittanni , un imperio que se extencio a lo largo del Eufrates en el noreste de Siria. Mitani fue derrocado posteriormente por los hititas, que controlaba todo el norte de Siria después de la famosa batalla de Kadesh contra los egipcios bajo Ramsés II , cerca de Homs en 1285 a.c. Con el cambio de milenio, el antiguo Imperio hitita centralizado había caído y Hama es proclamada como capital de un próspero reino arameo neo-hitita conocido por la Biblia como Hamat ( arameo : hitita : Amatuwana; en hebreo : חֲמָת ), que se extendio ampliamente, en particular en lo que hoy es Israel. Los pueblos hititas y arameos vivían relativamente en paz, coexistiendo con otros Estados de la región, como Carquemis. El más significativo de todos los estados arameos fue Damasco, que se convirtió en el líder de una federación de estados arameos de los cuales Hamat era miembro. Poco a poco, el arameo se convirtió en la lengua más ampliamente utilizada del Cercano Oriente. Cuando el rey asirio Salmanasar III (858-824 dC) conquistó el norte de Siria llegó a Hamat en el 835 aC, lo que marca el inicio de las inscripciones asirias en relación con el reino. lideró una coalición de ciudades de Siria en contra de la invasión de los ejercitos asirios segun fuentes asirias, fueron confrontados por 4.000 carros, 2000 jinetes 62.000 soldados de infantería y 1.000 jinetes de camellos en la batalla de Carcar .La victoria asiria parece haber sido más bien un empate, En el año 743 aC, Tiglat-pileser III tomó una serie de ciudades en el territorio de Jamat, distribuyo los territorios entre sus generales, y se desplazado por la fuerza a 1.223 habitantes para habitar el alto valle de Tigris,a los que se les exija tributo al rey de Hamat Hamat figura entre las ciudades de nuevo conquistada por las tropas asirias. Más de 30.000 habitantes fueron deportados a Ullaba y se reemplazan con cautivos de los Zagros. Después de la caída del reino del norte de Israel , el rey de Hamat Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) encabezó una fallida revuelta de la recién organizada provincias asirias de Arpad , Simirra , Damasco , y Samara . Fue esta revuelta que condujo a la deportación de las Diez Tribus Perdidas de Israel. Sargón II arrasó la ciudad, que recolonizado con 6.300 asirios y condeno a su rey a ser desollado vivo en Asiria. También se llevaron a Nimrud el marfil que adornaba el mobiliario de sus reyes Las conquistas del Imperio Asirio Nuevo llegó a abarcar la mayor parte del Cercano Oriente hasta la costa Mediterráneoa. Sin embargo, su imperio cayó, cuando en el año 612 a.c. un ejército aliado de babilonios y medos capturo Nínive , la capital asiria. Los asirios fueron reemplazados brevemente por los babilonios como los gobernantes de Siria, pero en el 540a.c. Hama, al igual que el resto de Siria, era parte del Imperio Persa . Las pocas citas bíblicas que informan de Hamat indican que fue la capital de un reino cananeo (Génesis 10:18; 2 Reyes 23:33; 24:21), cuyo rey felicitó al rey David por su victoria sobre Hadad-ezer , rey de Soba (2 Samuel 8: 11.09; Crónicas 13:9-11). Salomón al parecer, tomó posesión de Hamat y de su territorio . El profeta Amós llama la ciudad ;Hamat el Grande. De hecho, el nombre parece deberse al fenicio khamat, En la segunda mitad del siglo cuarto antes de Cristo Siria estuvo bajo la influencia de los greco-romano en lugar de las culturas árabe o persa. Alejandro Magno hizo campaña en el ;334 a 323 a.c. sometiendoa Siria a la influencia Helenica. Dado que el país estaba en las rutas comerciales de Asia a Grecia, Hama, y muchas otras ciudades de Siria, una vez más se han enriquecido a través del comercio. Después de la muerte de Alejandro Magno sus conquistas Oriente Próximo se dividieron entre sus generales, y Seleuco Nicator se convirtió en el gobernante de Siria y en el fundador de la dinastía seléucida . Bajo los seléucidas hubo un resurgimiento en la suerte de Hama. A los arameos se les permitió regresar a la ciudad, que pasó a llamarse Epiphania. El dominio seléucida comenzó a declinar, sin embargo, en los próximos dos siglos, y las dinastías árabes comenzaron a hacerse con el control de las ciudades de esta parte de Siria, incluyendo Hama. Los romanos se hizieron cargo de los asentamientos originales, como Hama y los hizo propios. Se encontraron poca resistencia cuando invadieron Siria bajo Pompeyo en el año 64 aC, tras lo cual se convirtió Hama en parte de la provincia romana de Siria , gobernada desde Roma por un procónsul. Hama era una ciudad importante durante el período griego y romano, pero la evidencia restos arqueológicos es escasa. En el año 330, la capital del Imperio Romano se trasladó a Bizancio , y la ciudad siguió prosperando. En el tiempo Bizantino Hama era conocido como Hamat. el dominio romano de Bizancio significó que la religión cristiana se ha reforzado en todo el Cercano Oriente, y fueron construidas iglesias en Hama y otras ciudades. El historiador bizantino Juan de Epifanía nació en Hama en el siglo sexto. dominio musulmán Durante la conquista musulmana de Siria en el siglo séptimo, Hama fue conquistada por Abu Ubaidah ibn al-Jarrah en 638 o 639 y la ciudad recuperó su antiguo nombre, que desde entonces ha conservado. Tras su captura, estuvo bajo la administración de Homs Jund y permaneció así durante todo el imperio de los Omeyas hasta el siglo IX. Los omeyas construyeron la Gran Mezquita de Hama en el siglo VIII que sirvio de modelo para la Mezquita de los Omeyas en Damasco . Aunque la historia de la ciudad es oscura en este período de tiempo, se sabe que Hama era una ciudad amurallada con un anillo de ciudades periféricas. Se quedó bajo el control de los Hamdanid. gobernantes de Alepo en el siglo X y asi permanecio hasta el siglo XII estos han sido considerados los años oscuros de Hama. Los bizantinos bajo el emperador Nicéforo Focas asaltaron la ciudad en el año 968 y quemaron la Gran Mezquita. En el siglo XI, los fatimíes adquirieron la soberanía sobre el norte de Siria y durante este período, el Mirdasids goberno Hama. Tancredo, príncipe de Galilea ,la tomó en 1108, pero en 1114 los cruzados la perdieron definitivamente a manos de Saladino . En 1157 un terremoto destruyó la ciudad. En 1175, Hama fue tomado por Saladino, concedió la ciudad a su sobrino, Omar al-Muzaffar , y la puso bajo el dominio de su familia ayyubí . Esto marcó el comienzo de una era de estabilidad y prosperidad en Hama con los ayyubíes gobernando casi continuamente hasta 1342. El geógrafo Yaqut Al Hamawi , nacido en Hama, lo describió en 1225 como una gran ciudad rodeada de una gran muralla. Hama fue saqueada por los mongoles en 1260, al igual que otras ciudades de Siria, pero los mongoles fueron derrotados ese mismo año y luego otra vez en 1303 por los mamelucos que sucedióron a los ayyubíes como gobernantes de la región. Hama brevemente pasó a control de los mamelucos en 1299 después de la muerte del gobernador de al-Mansur, Mahmud II. Sin embargo, a diferencia de otras ciudades ayyubí anteriores, los mamelucos devolvieron a la familia ayyubí de Hama haciendo Abu al-Fida , historiador y geógrafo, gobernador de la ciudad reinando desde 1310 hasta 1332. Él describió su ciudad como muy antigua ... se menciona en el libro de los israelitas . Es uno de los lugares más agradables en Siria. Después de su muerte, fue sucedido por su hijo Muhammad al-Afdal que finalmente perdió el favor de los mamelucos y fue depuesto. Por lo tanto, Hama quedó bajo el control directo de los mamelucos. Poco a poco se amplía a orillas del río Orontes, en el barrio de la margen derecha es conectado con la ciudad propiamente dicha por un puente de nueva construcción. La ciudad en la margen izquierda se divide en partes superior e inferior, cada uno de ellos estaba rodeado por un muro. . La ciudad estaba llena de palacios, mercados, mezquitas, madrasas , un hospital, y más de treinta diferentes norias . Fue durante el gobierno de los mamelucos que muchas de las norias, iniciadas durante el gobierno de la dinastía ayyubí, se reacondicionaron y ampliaron, y su número aumentó. Acueductos y otros sistemas de canalización fueron construidos para llevar agua desde el río y usarla para regar los campos cercanos. Por otra parte, un acueducto especial traía el agua potable a Hama de la vecina ciudad de Salamiyah . Battuta visitó Hama en 1335 y señaló que el río Orontes, hacia la ciudad agradable para vivir, con sus muchos jardines llenos de árboles y frutas; También habla de un gran suburbio llamado al-Mansuriyyah (el nombre de un emir ayyubí) que contenía ;un mercado muy bonito, una mezquita, y unos baños; En 1400, Timurlane conquistado Hama, junto con la cercana Homs y Baalbek . Imperio Otomano El período de prosperidad de la dinastia de los mamelucos llegó a su fin en 1516, cuando los turcos otomanos conquistaron Siria a los mamelucos después de derrotarles en la Batalla de Marj Dabiq cerca de Alepo. Hama, y el resto de Siria, cayó bajo la dominación otomana de Constantinopla .Bajo los otomanos, Hama gradualmente se hizo más importante en la estructura administrativa de la región. Hama, una vez más se convirtió en un importante centro de rutas comerciales que van del Mediterraneo a Asia. Un número de caravaneses se construyeron en la ciudad, al igual que Khan Rustum Pasha que data de 1556. Siria se dividió después en tres gobernaciones y Hama fue gobernada por la gobernación con sede en Alepo. Luego en el siglo XVIII, se convirtió en parte del gobernador de Damasco. Los gobernadores de Damasco en este momento fueron los Azems, que también gobernaban en otras partes de Siria, por los otomanos. Erigieron suntuosas residencias en Hama, incluido el Palacio Azem y Khan Asad Pasha, que fueron construidos por Asad Pasha al-Azem , que gobernó Hama durante varios años, hasta 1742. Para entonces, había 14 caravansaries en la ciudad, en su mayoría utilizados para el almacenamiento y distribución de semillas, algodón, lana y otras materias primas. Después de la aprobación de la Ley vilayet en 1864, Hama se convirtió en la capital de la Sanjak de Hama (ganando la ciudad más poderes asministrativos, Edad Moderna El dominio otomano terminó en 1917 después de su derrota en la Primera Guerra Mundial a manos de las fuerzas aliadas. Hama pasó a formar parte del Mandato francés de Siria. Para entonces, Hama se había convertido en lo que se ha mantenido: una ciudad de provincia de tamaño medio, con un importante mercado de una zona agrícola abundante en cereales, algodón y remolacha azucarera. Se hizo famoso como el centro de terratenientes de grandes propiedades trabajadas por los campesinos. A partir de la década de 1940, estalló un conflicto de clases importante de los trabajadores agrícolas en busca de reformas en Hama. Siria accedió a la independencia completa de Francia en 1946. Akram al-Hawrani , miembro de una notable familia pobre en Hama, comenzó a manifestarse a favor de la reforma agraria y mejores condiciones sociales.Hizo de Hama la base del Partido Árabe Socialista que posteriormente se fusionó con otro partido socialista, el Baaz . Este partido ascendio al poder en 1963 y marcó el fin del poder de la élite terrateniente. . En la primavera de 1964, Hama se convirtió en el epicentro de una revuelta por las fuerzas conservadoras alentados por los discursos de los predicadores en las mezquita denunciando las políticas del Ba'ath. El gobierno sirio envió tanques y tropas a los cuarteles de la antigua ciudad de Hama para sofocar la insurrección. En 1964, los disturbios causaron varias decenas de muertos, y en la década de 1970, Hama se convirtió en una importante fuente de oposición al régimen durante la sublevación sunita islámica que comenzó en 1976. En la primavera de 1982, las fuerzas del Gobierno liderado por el hermano del presidente, Rifaat al-Assad , sofocó la rebelión con medios muy duros. Los tanques y la artillería bombardearon los barrios en manos de los insurgentes de forma indiscriminada, y las fuerzas gubernamentales están acusados de haber ejecutado a miles de prisioneros y civiles residentes después de someter la revuelta. En las operaciones de limpieza después de la final de los combates, grandes distritos de la ciudad, incluyendo la mayor parte de la ciudad vieja, fueron arrasadas con excavadoras y posteriormente reconstruidos, cambiando la cara de la ciudad. Las muertes en la masacre de Hama se han estimado en un rango de entre 5.000 y 20.000, aunque no se disponen de cifras fiables. (Opositores al régimen, en particular la Hermandad Musulmana, las cifran entre 30.000 y 40.000.) La historia se suprime de los libros oficiales y se considera como altamente sensible en Siria. EL 31 DE JULIO DEL 2011 DE NUEVO ENTRAN LOS TANQUES DEJANDO INCALCULABLES MUERTOS ------------------------------------------------------------------------- Hama (Arabic: حماة, Hama, pronounced [Hama] Hamath biblical &amp;quot;fortress&amp;quot;) is a city on the Orontes river in central Syria north of Damascus. The city is the historic site of Hamat. The Amorite people colonized the area during the third millennium Aclos Amorites came from Mari on the Euphrates River about 250 kilometers east of Hama, colonizing many parts of what is now Syria and Iraq. Although the city is not mentioned in the sources before the first millennium BC, the site seems to have enjoyed great prosperity around 1500 BC, during which it is assumed that belonged to the Amorites Mittanni Empire, an empire that extencio along the Euphrates in northeastern Syria. Mitani was later overthrown by the Hittites, who controlled all of northern Syria after the famous battle of Kadesh against the Egyptians under Ramses II near Homs in 1285 BC By the turn of the millennium, the ancient Hittite Empire had fallen and centralized Hama is proclaimed as the capital of a prosperous kingdom neo-Hittite Aramaean known in the Bible as Hamath (Aramaic Hittite: Amatuwana, in Hebrew: חֲמָת), which was extended widely , particularly in what is now Israel. Hittite and Aramaic peoples lived in relative peace, coexisting with other states in the region, as Carchemish. The most significant of all was Damascus Aramean states, who became the leader of a federation of states Arameans of which Hamath was a member. Gradually, Aramaic became the most widely used language in the Middle East. When the Assyrian king Shalmaneser III (858-824 AD) conquered northern Syria reached Hamath in 835 BC, marking the beginning of the Assyrian inscriptions concerning the kingdom. led a coalition of cities in Syria against the invasion of Assyrian armies according to Assyrian sources, they were confronted by 4,000 chariots, 2000 cavalry 62,000 infantry and 1,000 camel jockeys in the battle of Carcar. The Assyrian victory seems to have been more While a tie, In 743 BC, Tiglath-pileser III took a number of cities in the territory of Hamath territories distributed among his generals, and forcibly displaced 1,223 people to inhabit the upper valley of the Tigris, which they demands to the king of Hamath Hamat is one of the cities again conquered by Assyrian troops. More than 30,000 people were deported to Ullaba and replaced with captives of the Zagros. After the fall of the northern kingdom of Israel, the king of Hamath Ilu-Bi'di (Jau-Bi'di) led a failed revolt of the newly organized Assyrian provinces of Arpad, Simirra, Damascus, and Samara. It was this revolt that led to the deportation of the Ten Lost Tribes of Israel. Sargon II wiped out the city, which recolonized with 6,300 Assyrians and their king condemned to be flayed alive in Assyria. Were also carried Nimrud ivory furniture adorning their kings The conquests of the New Assyrian Empire came to include most of the Near East to the coast Mediterráneoa. However, his empire fell, when in 612 BC an allied army of Babylonians and Medes captured Nineveh, the Assyrian capital. The Assyrians were replaced briefly by the Babylonians as the rulers of Syria, but in the 540a.c. Hama, like the rest of Syria, was part of the Persian Empire. The few biblical citations that report indicate that Hamath was the capital of a kingdom Canaanites (Genesis 10:18; 2 Kings 23:33; 24:21), whose king congratulated the King David for his victory over Hadad-ezer, king of Soba (2 Samuel 8: 11.09; Chronicles 13:9-11). Solomon apparently took possession of Hamath and of its territory. The prophet Amos called the city Hamath the Great. In fact, the name appears to stem from Phoenician khamat, in the second half of the fourth century BC Syria was under the influence of Greco-Roman instead of Arabic and Persian cultures. Alexander campaigned in, 334 to 323 BC Syria sometiendoa Hellenic influence. Since the country was on the trade routes from Asia to Greece, Hama, and many other cities of Syria, once again became rich through trade. After the death of Alexander the Great Middle East conquests were divided among his generals, Seleucus Nicator and became the ruler of Syria and the founder of the Seleucid dynasty. Under the Seleucids there was a resurgence in the fortunes of Hama. For the Syrians were allowed to return to the city, which was renamed Epiphania. The Seleucid rule began to decline, however, in the next two centuries, and Arab dynasties began to take control of cities in this part of Syria, including Hama. The Romans hizieron by the original settlements, as Hama and made their own. They met little resistance when they invaded Syria under Pompey in 64 BC, after which Hama became part of the Roman province of Syria, governed from Rome by a proconsul. Hama was an important city during the Greek and Roman period, but archaeological evidence is scarce. In 330, the capital of the Roman Empire moved to Byzantium, and the city continued to prosper. In the time was known as Byzantine Hama Hamath. Byzantium Roman rule meant that the Christian religion has been reinforced throughout the Near East, and churches were built in Hama and other cities. The Byzantine historian John of Epiphany was born in Hama in the sixth century. Muslim rule During the Muslim conquest of Syria in the seventh century, Hama was conquered by Abu Ubaidah ibn al-Jarrah in 638 or 639 and the city regained its old name, which has since been preserved. After his capture, was under the administration of Jund Hims and remained so throughout the empire of the Umayyads until the ninth century. The Umayyads built the Great Mosque of Hama in the eighth century that served as a model for the Umayyad Mosque in Damascus. Although the history of the city is dark at this time, we know that Hama was a walled city with a ring of outlying towns. He remained under the control of the Hamdanid. rulers of Aleppo in the tenth century and remained so until the twelfth century these have been considered the dark years of Hama. The Byzantines under Emperor Nicephorus Phocas stormed the city in 968 and burned the Great Mosque. In the eleventh century, the Fatimids gained sovereignty over northern Syria during this period, the Mirdasids ruled Hama. Tancred, Prince of Galilee, took in 1108, but in 1114 the Crusaders lost to Saladin definitely. In 1157 an earthquake destroyed the city. In 1175, Hama was taken by Saladin, the city granted his nephew, Omar al-Muzaffar, and placed under the control of the Ayyubid family. This marked the beginning of an era of stability and prosperity in the Ayyubid Hama ruling almost continuously until 1342. The geographer Yaqut Al Hamawi, born in Hama in 1225 described him as a great city surrounded by a great wall. Hama was sacked by the Mongols in 1260, like other cities in Syria, but the Mongols were defeated that year and again in 1303 by the Mamluks to the Ayyubid sucedióron as rulers of the region. Hama briefly became the Mamluk control in 1299 after the death of the governor of al-Mansur, Mahmud II. However, unlike other cities earlier Ayyubid, Mamluk Ayyubid returned to the family of Hama by Abu al-Fida, historian and geographer, governor of the city reigning from 1310 to 1332. He described his city as a very old ... mentioned in the book of the Israelites. It is one of the nicest places in Syria. After his death, was succeeded by his son Muhammad al-Afdal eventually lost favor with the Mamluks and was deposed. Therefore, Hama came under the direct control of the Mamluks. Gradually extended to the banks of the Orontes River, in the neighborhood of the right bank is connected to the city proper by a bridge of new construction. The city on the left is divided into upper and lower portions, each of them was surrounded by a wall. . The city was full of palaces, markets, mosques, madrasas, a hospital, and over thirty different wells. It was during the reign of the Mamluks that many of the wells, which began during the rule of the Ayyubid dynasty, were refurbished and expanded, and their numbers increased. Water and other pipeline systems were built to bring water from the river and use it to irrigate nearby fields. Moreover, a special aqueduct brought drinking water to the neighboring city of Hama in Salamiyah. Battuta visited Hama in 1335 and noted that the Orontes River, to the pleasant city to live, with its many gardens full of trees and fruits, also speaks of a large suburb called al-Mansuriyyah (the name of an Ayyubid emir) containing; a very nice market, a mosque and baths, in 1400, conquered Timurlane Hama, along with nearby Homs and Baalbek. Ottoman Empire The period of prosperity of the Mamluk dynasty came to an end in 1516, when the Ottoman Turks conquered Syria after defeating the Mamelukes at the Battle of Marj Dabiq near Aleppo. Hama, and the rest of Syria, fell under the Ottoman rule of Constantinople. Under the Ottomans, Hama gradually became more important in the management structure of the region. Hama, again became an important center of trade routes from the Mediterranean to Asia. A number of caravaneses were built in the city, like Rustum Pasha Khan dating back to 1556. Syria was then divided into three governorates and Hama was ruled by the government based in Aleppo. Then in the eighteenth century, became the governor of Damascus. The governors of Damascus at this time were the Azems, which also ruled in other parts of Syria by the Ottomans. They built sumptuous residences in Hama, including Azem Palace and Khan Asad Pasha, which were built by Asad Pasha al-Azem, who ruled Hama for several years until 1742. By then, there were 14 caravansaries in the city, mostly used for storage and distribution of seeds, cotton, wool and other raw materials. After approval of the Law vilayet in 1864, Hama became the capital of the Sanjak of Hama (winning the city asministrativos powers, Modern Age Ottoman rule ended in 1917 after its defeat in World War at the hands of the allied forces. Hama became part of the French Mandate of Syria. By then, Hama had become what remained: a provincial town of medium size, with an important market for an agricultural area rich in cereals, cotton and sugar beets. He became famous as the center of landlords of large estates worked by peasants. Since the 1940s, a conflict erupted important class of agricultural workers seeking reforms in Hama. Syria gained full independence from France in 1946. Akram al-Hawrani, member of a notable poor family in Hama, began to agitate for land reform and improved conditions of Hama sociales.Hizo the basis of the Arab Socialist Party which later merged with another socialist party, the Baath. The party ascended to power in 1963 and marked the end of the power of the landed elite. . In the spring of 1964, Hama became the epicenter of a revolt by conservative forces encouraged by the speeches of the preachers in the mosque denouncing the policies of the Ba'ath. The Syrian government sent tanks and troops to the barracks of the ancient city of Hama to quell the insurrection. In 1964, the unrest caused dozens of deaths, and in the 1970's, Hama became an important source of opposition to the regime during the uprising Sunni Islam that began in 1976. In the spring of 1982, government forces led by the president's brother, Rifaat al-Assad, quelled the rebellion with means very hard. Tanks and artillery bombed neighborhoods in the hands of insurgents indiscriminately, and government forces are alleged to have executed thousands of prisoners and civilians living after submitting the revolt. In the cleaning after the fighting ended, large city districts, including most of the old city, were leveled by bulldozers and then rebuilt, changing the face of the city. Deaths in the slaughter of Hama have been estimated to range between 5,000 and 20,000, although no reliable figures are available. (Opponents of the regime, particularly the Muslim Brotherhood, the encrypted between 30,000 and 40,000.) The story is deleted from the official books and is considered highly sensitive in Syria. 31 JULY 2011 NEW TANKS ENTER UNTOLD LEAVING DEAD" id="7080878087" latitude="35.145739" license="1" longitude="36.754074" nbComments="1" rank="21" tags="siria hama norias" title="1519 SIRIA -HAMA-" url_b="http://static.flickr.com/7053/7080878087_44be0751db_b.jpg" username="druidabruxux" views="237" />
<photo  date_taken="2010-02-21 17:32:50" description="&lt;a href=&quot;http://farm6.static.flickr.com/5092/5576533623_b69e790cb3_z.jpg&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;/a&gt; &lt;i&gt;Yo fui el verdadero Teobaldo de Montagut, barón de Fortcastell. Noble o villano, señor o pechero, tú, cualquiera que seas, que te detienes un instante al borde de mi sepultura, cree en Dios como yo he creído y ruégale por mí. &lt;/i&gt; &lt;i&gt;Nobles aventureros que, puesta la lanza en la puja, caída la visera del casco y jinetes sobre un corcel poderoso, recorréis la tierra sin más patrimonio que vuestro nombre clarísimo y vuestra montante, buscando honra y prez en la profesión de las armas: si al atravesar el quebrado valle de Montagut os ha sorprendido en él la tormenta y la noche y habéis encontrado un refugio en las ruinas del monasterio que aun se ve en su fondo, oídme. &lt;/i&gt; &lt;i&gt;Pastores que seguéis con lento paso vuestras blancas ovejas, que pacen derramadas por las colinas y las llanuras; si al conducirlas al borde del transparente riachuelo que corre, forcejea y salta por entre los peñascos del valle de Montagut, en el rigor del verano y en una siesta de fuego, habéis encontrado la sombra y el reposo al pie de las derruidas arcadas del monasterio, cuyos musgosos pilares besan las ondas, oídme. &lt;/i&gt; &lt;i&gt;Niñas de las cercanas aldeas, lirios silvestres que crecéis felices al abrigo de vuestra humildad: si en la mañana del santo patrono de estos lugares, al bajar al valle de Montagut a coger tréboles y margaritas con que embellecer su retablo, venciendo el amor que os inspira el sombrío monasterio que se alza entre sus peñas, habéis penetrado en su claustro mudo y desierto para vagar entre sus abandonadas tumbas, a cuyos bordes crecen las margaritas más nobles y los jacintos más azules, oídme. &lt;/i&gt; &lt;i&gt;Tú, noble caballero, tal vez al resplandor de un relámpago; tú, pastor errante, calcinado por los rayos del sol; tú, en fin, hermosa niña, cubierta aún con gotas de rocío, semejantes a lágrimas: todos habréis visto en aquel santo lugar una tumba, una tumba humilde. Antes la componían una piedra tosca y una cruz de palo; la cruz ha desaparecido y sólo queda la piedra. En esa tumba, cuya inscripción es el mote de mi canto, reposa en paz el último varón de Fortcastell, Teobaldo de Montagut, del cual voy a referiros la peregrina historia ...&lt;/i&gt; Creed en Dios - Cántiga Provenzal de Gustavo Adolfo Bécquer ------- &amp;nbsp;Hoy acaba mi vida como caballero en el juego on-line&lt;a href=&quot;http://krynea.com/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; Krynea&lt;/a&gt; siete meses y medio despues de que casi por azar entrara en el mismo.&amp;nbsp; El mundo 1 de esa aventura se acaba y comienza uno nuevo en el que no me reengancharé.&amp;nbsp; Sirva este post como homenaje a los que algun momento fueron parte de la Alianza The Doors, a aquellos de otras alianzas, adversarios o no que siempore actuaron con nobleza dentro del juego, y muy muy especialmente a mis compañeros de correrías -algunos de ellos caídos ya hace tiempo- :&amp;nbsp; Humonga, Emacc, Magnvm, Horus, Arials, Lister, Comunica, HombredHojalata, Madruga, Kolam, Itorr, Maestro, ... Levanto por última vez mi copa y brindo por todos esos buenos ratos pasados y deseando que podamos encontrarnos en un futuro en otros mundos... &lt;b&gt;Fotografía:&lt;/b&gt; Sepulcro de Fernán Pérez de Andrade &amp;quot;O Bóo&amp;quot;, &lt;a href=&quot;http://local.google.es/maps?f=q&amp;amp;source=s_q&amp;amp;hl=es&amp;amp;geocode=&amp;amp;q=betanzos&amp;amp;sll=40.396764,-3.713379&amp;amp;sspn=8.280213,16.699219&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;hq=&amp;amp;hnear=Betanzos,+La+Coru%c3%b1a,+Galicia&amp;amp;ll=43.282521,-8.211717&amp;amp;spn=0.001933,0.004077&amp;amp;t=h&amp;amp;z=18&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;igrexa de San Francisco, Betanzos &lt;/a&gt;&lt;i&gt;-&amp;nbsp;&lt;/i&gt; &lt;i&gt;lee más sobre la historia de esta iglesia &lt;a href=&quot;http://academiacajander.blogspot.com/2010/03/buscando-las-diferencias-encontre-una.html&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;,&lt;a href=&quot;http://volviendovistaatras.blogspot.com/2010/04/san-francisco-de-betanzos.html&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt; aqui&lt;/a&gt; y &lt;a href=&quot;http://academiacajander.blogspot.com/2010/03/el-incendio-de-san-francisco-antes-de.html&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/i&gt; &lt;b&gt;BSO:&lt;/b&gt;&amp;nbsp; &lt;a href=&quot;http://www.youtube.com/watch?v=4KRCopc3jjo&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;The English Ladye and the Knight&lt;/a&gt; - Loreena McKennitt -" id="5576533623" latitude="43.282458" license="5" longitude="-8.211593" nbComments="3" rank="22" tags="betanzos andrade sepulcro escultura" title="la tumba del Caballero" url_b="http://static.flickr.com/5092/5576533623_b69e790cb3_b.jpg" username="Amio Cajander." views="78" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:00:20" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709991228" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="23" tags="esplanade spain vacation franco valledeloscaídos valleyofthefallen mountain sky trees" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/2455/3709991228_6774816576_b.jpg" username="mlibrarianus" views="27" />
<photo  date_taken="2010-04-03 00:47:34" description="This monument - &amp;quot;Valley of the Fallen&amp;quot; was built by Franco after the Spanish Civil War. Using slave labor, he had a basilica carved out of the mountain as a monument to his power. It's a pretty powerful place. We weren't able to go inside, due to the late hour and a special mass being held, but I have been assured that it is quite disturbing on the inside. Unless you're a Franco fan, in which case it's a shrine." id="4494048186" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="24" tags="spain madrid valledeloscaidos monument" title="Valle de los Caidos" url_b="http://static.flickr.com/2711/4494048186_ea0f135980_b.jpg" username="MShades" views="77" />
<photo  date_taken="2010-04-03 00:50:41" description="This monument - &amp;quot;Valley of the Fallen&amp;quot; was built by Franco after the Spanish Civil War. Using slave labor, he had a basilica carved out of the mountain as a monument to his power. It's a pretty powerful place. We weren't able to go inside, due to the late hour and a special mass being held, but I have been assured that it is quite disturbing on the inside. Unless you're a Franco fan, in which case it's a shrine." id="4493410681" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="25" tags="spain madrid valledeloscaidos monument door" title="Valle de los Caidos" url_b="http://static.flickr.com/4034/4493410681_46584667a7_b.jpg" username="MShades" views="109" />
<photo  date_taken="2010-04-03 01:00:00" description="This monument - &amp;quot;Valley of the Fallen&amp;quot; was built by Franco after the Spanish Civil War. Using slave labor, he had a basilica carved out of the mountain as a monument to his power. It's a pretty powerful place. We weren't able to go inside, due to the late hour and a special mass being held, but I have been assured that it is quite disturbing on the inside. Unless you're a Franco fan, in which case it's a shrine." id="4493411599" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="26" tags="spain madrid valledeloscaidos monument cross" title="Valle de los Caidos cross" url_b="http://static.flickr.com/4019/4493411599_952f614eb0_b.jpg" username="MShades" views="50" />
<photo  date_taken="2010-04-03 00:54:46" description="This monument - &amp;quot;Valley of the Fallen&amp;quot; was built by Franco after the Spanish Civil War. Using slave labor, he had a basilica carved out of the mountain as a monument to his power. It's a pretty powerful place. We weren't able to go inside, due to the late hour and a special mass being held, but I have been assured that it is quite disturbing on the inside. Unless you're a Franco fan, in which case it's a shrine." id="4494049704" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="27" tags="spain madrid valledeloscaidos monument landscape" title="Valle de los Caidos landscape" url_b="http://static.flickr.com/4061/4494049704_338e3ca66b_b.jpg" username="MShades" views="59" />
<photo  date_taken="2010-04-03 00:28:06" description="This monument - &amp;quot;Valley of the Fallen&amp;quot; was built by Franco after the Spanish Civil War. Using slave labor, he had a basilica carved out of the mountain as a monument to his power. It's a pretty powerful place. We weren't able to go inside, due to the late hour and a special mass being held, but I have been assured that it is quite disturbing on the inside. Unless you're a Franco fan, in which case it's a shrine." id="4493409125" latitude="0" license="6" longitude="0" nbComments="0" rank="28" tags="spain madrid valledeloscaidos monument cross" title="Valle de los Caidos cross" url_b="http://static.flickr.com/4061/4493409125_748a276814_b.jpg" username="MShades" views="40" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:02:22" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228813" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="29" tags="spain vacation valledeloscaídos franco valleyofthefallen mountain sky trees" title="Mountain view from Valle de los Caidos" url_b="http://static.flickr.com/3509/3709228813_3de05c74b4_b.jpg" username="mlibrarianus" views="21" />
<photo  date_taken="2007-04-25 09:13:32" description="Franco's massive monument to Christ and himself, just outside Madrid. See how tiny Yvonne is in this photo." id="490349534" latitude="0" license="0" longitude="0" nbComments="0" rank="30" tags="spain valledeloscaidos madrid franco yvonne ssave" title="valle de los caidos (valley of the fallen)" url_b="http://static.flickr.com/209/490349534_95db1a0520_b.jpg" username="Pierre LaScott" views="121" />
<photo  date_taken="2010-04-01 11:54:16" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484993255" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="31" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/2777/4484993255_96c783e465_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="153" />
<photo  date_taken="2010-04-01 13:02:32" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485007503" latitude="40.64657" license="2" longitude="-4.149956" nbComments="0" rank="32" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4066/4485007503_c742c5c60e_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="87" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:47:36" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485652548" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="33" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4006/4485652548_f2758f44d3_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="129" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:57:10" description="Abadía benedictina del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Benedictine Abbey of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485655092" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="34" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4067/4485655092_b9c8dfee07_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="125" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:32:14" description="Soportales del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Arcades Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485651172" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="35" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos soportales arcades" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4042/4485651172_e1c8266950_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="92" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:31:47" description="Soportales del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Arcades Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485650356" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="36" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos soportales arcades" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4069/4485650356_a5e359766d_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="99" />
<photo  date_taken="2005-07-29 23:22:43" description="View large to see the tiny little tourists on the balcony at the base of the outrageously huge statues." id="29608258" latitude="0" license="5" longitude="0" nbComments="0" rank="37" tags="spain valledeloscaidos blackandwhite 1986 sculpture statue monument enormous gregyounger" title="Franco's Tomb - Valle de los Caidos, Spain" url_b="http://static.flickr.com/22/29608258_9cca587433_b.jpg" username="gregor_y" views="3288" />
<photo  date_taken="2009-07-02 19:59:55" description="At Valle de los Caídos this cross is on top of the mountain and can be seen from the A6 highway - &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos#Basilica.2C_cross_and_abbey&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos#Basilica.2...&lt;/a&gt;" id="3709991218" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="38" tags="spain vacation valledeloscaídos cross franco valleyofthefallen" title="Tallest cross in the world" url_b="http://static.flickr.com/2676/3709991218_2438d849f7_b.jpg" username="mlibrarianus" views="51" />
<photo  date_taken="2007-04-22 04:11:18" description="The Valley of the Fallen (El Valle de los Caídos) A day trip from Madrid. Final resting palce of Spains Facist Dictator." id="468187804" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="39" tags="elvalledeloscaídos thevalleyofthefallen" title="la_cruz_16.jpg" url_b="http://static.flickr.com/210/468187804_7b69159117_b.jpg" username="CIiff" views="11" />
<photo  date_taken="2011-04-17 12:37:19" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="5688212256" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="3" rank="40" tags="" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/5245/5688212256_8604053903_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="89" />
<photo  date_taken="2009-07-07 15:41:49" description="In the distance you can still see the cross from the Valle de los Caídos." id="3732250472" latitude="40.722282" license="1" longitude="-4.054126" nbComments="0" rank="41" tags="mountain valley spain vacation valledeloscaidos" title="View of the Valley" url_b="http://static.flickr.com/2511/3732250472_73544b31c0_b.jpg" username="mlibrarianus" views="7" />
<photo  date_taken="2004-05-07 16:04:27" description="The Valley of the Fallen near Madrid, Spain." id="13195008" latitude="0" license="2" longitude="0" nbComments="0" rank="42" tags="españa valle caidos corremadrid" title="El Valle de los Caidos" url_b="http://static.flickr.com/9/13195008_b0b34cedf7_b.jpg" username="corremadrid" views="132" />
<photo  date_taken="2005-02-19 14:37:34" description="Scary statue in El Valle de los Caidos (Madrid, Spain). Try downloading it at max size and zoom in the eyes area - not for the fait of heart." id="5067076" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="43" tags="statue madrid spain valle caidos slandete" title="statue_valle_caidos" url_b="http://static.flickr.com/4/5067076_619ee5aa11_b.jpg" username="slandete" views="284" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:53:04" description="From the abbey side of the mountain - &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228845" latitude="40.640697" license="1" longitude="-4.160766" nbComments="0" rank="44" tags="spain vacation valledeloscaídos cross franco valleyofthefallen mountain" title="Steps to the cross" url_b="http://static.flickr.com/2271/3709228845_7d09a32818_b.jpg" username="mlibrarianus" views="39" />
<photo  date_taken="2005-08-28 10:51:20" description="" id="38926971" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="1" rank="45" tags="valledeloscaidos" title="The Cross" url_b="http://static.flickr.com/30/38926971_c2dc3d66af_b.jpg" username="Pablo..." views="26" />
<photo  date_taken="2005-08-28 11:05:08" description="" id="38926972" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="46" tags="valledeloscaidos" title="The Cross" url_b="http://static.flickr.com/24/38926972_6d931c0ebd_b.jpg" username="Pablo..." views="15" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:41:29" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228839" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="47" tags="spain vacation valledeloscaídos road trees mountain franco valleyofthefallen" title="Road to the abbey" url_b="http://static.flickr.com/2584/3709228839_16a9d49419_b.jpg" username="mlibrarianus" views="45" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:05:57" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228827" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="48" tags="spain vacation valledeloscaídos franco valleyofthefallen mountain sky trees" title="Mountains from the esplanade" url_b="http://static.flickr.com/2545/3709228827_ef4a54feeb_b.jpg" username="mlibrarianus" views="22" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:04:28" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228817" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="49" tags="spain vacation valledeloscaídos cross franco valleyofthefallen mountain esplanade" title="Valley of the Fallen" url_b="http://static.flickr.com/2516/3709228817_bc0cfbfb80_b.jpg" username="mlibrarianus" views="42" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:36:42" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228837" latitude="40.641116" license="1" longitude="-4.154634" nbComments="0" rank="50" tags="spain vacation valledeloscaídos franco valleyofthefallen mountain sky trees" title="Beautiful Spain" url_b="http://static.flickr.com/2452/3709228837_a05be1569d_b.jpg" username="mlibrarianus" views="38" />
<photo  date_taken="2007-12-04 13:04:48" description="It's true! This is the view from the window of a friend's house." id="2086936238" latitude="40.657266" license="1" longitude="-4.059855" nbComments="1" rank="51" tags="valledeloscaidos elescorial spain" title="View from the window" url_b="http://static.flickr.com/2214/2086936238_7475a1bb18_b.jpg" username="myprofe" views="23" />
<photo  date_taken="2006-08-16 02:58:00" description="" id="227852461" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="52" tags="spain valleyofthefallen valledeloscaidos guadarramavalley monument madrid" title="Valley of the Fallen" url_b="http://static.flickr.com/97/227852461_cda7c2ccfd_b.jpg" username="devrieda" views="40" />
<photo  date_taken="2006-08-16 04:01:51" description="" id="227863276" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="53" tags="spain valleyofthefallen valledeloscaidos guadarramavalley monument madrid" title="Valley of the Fallen" url_b="http://static.flickr.com/87/227863276_2c8febebce_b.jpg" username="devrieda" views="96" />
<photo  date_taken="2006-08-16 03:05:09" description="" id="227854478" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="54" tags="spain valleyofthefallen valledeloscaidos guadarramavalley monument madrid" title="Valley of the Fallen" url_b="http://static.flickr.com/82/227854478_14aac38b1d_b.jpg" username="devrieda" views="52" />
<photo  date_taken="2004-03-28 10:15:47" description="" id="1584225498" latitude="40.641116" license="2" longitude="-4.158024" nbComments="0" rank="55" tags="valledeloscaídos valleyofthefallen spain cross snow fog geotagged" title="Cross" url_b="http://static.flickr.com/2417/1584225498_38f216d101_b.jpg" username="frigginacky" views="22" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:20:14" description="" id="8049245515" latitude="40.639997" license="1" longitude="-4.152931" nbComments="0" rank="56" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8462/8049245515_2d70b143cb_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="10" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:24:16" description="" id="8049251934" latitude="40.641541" license="1" longitude="-4.151923" nbComments="0" rank="57" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8169/8049251934_1f3e322f52_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="9" />
<photo  date_taken="2012-09-21 11:00:00" description="" id="8049252844" latitude="40.641558" license="1" longitude="-4.151781" nbComments="0" rank="58" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8180/8049252844_1d1ce5e12d_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="8" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:53:36" description="" id="8049252566" latitude="40.641883" license="1" longitude="-4.150659" nbComments="0" rank="59" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8177/8049252566_2d1c78b636_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="16" />
<photo  date_taken="2012-09-21 11:05:50" description="" id="8049253136" latitude="40.639411" license="1" longitude="-4.153259" nbComments="0" rank="60" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8319/8049253136_f80abc2a77_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="13" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:49:22" description="" id="8049252294" latitude="40.641911" license="1" longitude="-4.152428" nbComments="0" rank="61" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8459/8049252294_232df17d7e_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="14" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:18:08" description="" id="8049250582" latitude="40.639402" license="1" longitude="-4.153106" nbComments="0" rank="62" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8177/8049250582_72c2f5b9cd_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="14" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:19:06" description="" id="8049250852" latitude="40.639402" license="1" longitude="-4.153106" nbComments="0" rank="63" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8456/8049250852_7d0a285960_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="12" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:27:02" description="" id="8061546927" latitude="40.641977" license="1" longitude="-4.152617" nbComments="0" rank="64" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8450/8061546927_6ca83760fa_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="9" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:53:32" description="" id="72509101" latitude="40.641149" license="3" longitude="-4.150257" nbComments="0" rank="65" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/35/72509101_3f3467d477_b.jpg" username="mallol" views="22" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:55:53" description="" id="72509095" latitude="40.641637" license="3" longitude="-4.1506" nbComments="0" rank="66" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/24/72509095_adc1200212_b.jpg" username="mallol" views="20" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:55:19" description="" id="72509099" latitude="40.642028" license="3" longitude="-4.150943" nbComments="0" rank="67" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/34/72509099_2bc5ce9041_b.jpg" username="mallol" views="19" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:53:01" description="" id="72509103" latitude="40.642093" license="3" longitude="-4.150171" nbComments="0" rank="68" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/35/72509103_eb3790ae1a_b.jpg" username="mallol" views="27" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:53:15" description="" id="72509104" latitude="40.641442" license="3" longitude="-4.152488" nbComments="0" rank="69" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/20/72509104_71f226c2e4_b.jpg" username="mallol" views="65" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:52:17" description="" id="72510291" latitude="40.641702" license="3" longitude="-4.152317" nbComments="0" rank="70" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/35/72510291_471800495e_b.jpg" username="mallol" views="21" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:55:39" description="" id="72509096" latitude="40.641474" license="3" longitude="-4.150342" nbComments="0" rank="71" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/34/72509096_36956b08a4_b.jpg" username="mallol" views="23" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:54:50" description="" id="72510293" latitude="40.642191" license="3" longitude="-4.150514" nbComments="0" rank="72" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/35/72510293_303a0cdb90_b.jpg" username="mallol" views="47" />
<photo  date_taken="2006-10-06 13:19:20" description="Hospederia en el Valle de los caidos" id="729888775" latitude="40.643265" license="6" longitude="-4.157295" nbComments="1" rank="73" tags="valledeloscaidos valle de los caidos escorial madrid spain spaña nikon d50 nikkor arevalo monumental monument geotagged santa cruz hospederia granite granito build stone piedra construccion oldcity old city templo temple historia history religion peace paz rest descanso valleyofthefallen valley fallen architecture arquitectura art neticola photography neticolaphotography" title="Hospederia" url_b="http://static.flickr.com/1386/729888775_6856b248b9_b.jpg" username="Neticola" views="848" />
<photo  date_taken="2009-08-18 11:13:33" description="The valley of the fallen, huge underground basilica and the worlds largest freestanding masonry cross (140m) high. This photo does not do it justice. Taken during my holiday in Spain, August 2009" id="4109457401" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="74" tags="basillica spain travel monument cross" title="Valle de Los Caidos" url_b="http://static.flickr.com/2532/4109457401_eb06d396b1_b.jpg" username="Bath Mole" views="23" />
<photo  date_taken="2008-06-22 19:28:05" description="These five guys asked Molly to take their picture here, which she did. Then they asked for a second picture in which they all gave the fascist salute while smiling. Franco's buried inside this mountain Basilica, but I think it was more of joke to them than actual fascist tribute." id="2601313320" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="75" tags="madrid" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/3139/2601313320_65925683de_b.jpg" username="jessohackberry" views="36" />
<photo  date_taken="2005-02-19 15:01:45" description="This is what it happens when in the middle of the shot you realize the camera is not oriented as you wanted it to be. Well, really this was deliberately made in that way, but it was inspired on the immediately previous shot. Anyway, the result looks great o me." id="5828751" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="2" rank="76" tags="valledeloscaídos madrid luces experimentos experiments" title="Luces - Valle de los caídos" url_b="http://static.flickr.com/3/5828751_c5a91ce23d_b.jpg" username="malfageme" views="85" />
<photo  date_taken="2007-04-22 04:11:11" description="The Valley of the Fallen (El Valle de los Caídos) A day trip from Madrid. Final resting palce of Spains Facist Dictator." id="468198597" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="77" tags="the valley fallen el valle de los caídos" title="la_cruz_11.jpg" url_b="http://static.flickr.com/222/468198597_3cefa9163f_b.jpg" username="CIiff" views="25" />
<photo  date_taken="2010-02-07 18:29:28" description="A charming detail of the interior decor." id="4432359117" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="78" tags="spain madrid" title="Santa Cruz del Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/2770/4432359117_41133f83b2_b.jpg" username="Matti S." views="3" />
<photo  date_taken="2009-02-03 02:38:53" description="The Valley of the fallen or the Abbey of the Santa Cruz in the Valley of the fallen is a monument built between 1940 and 1958 located in the municipality of San Lorenzo de El Escorial, in Madrid (Spain). It is 9 km north of the Escorial monastery in the Sierra de Guadarrama, on the place of the Cuelgamuros Valley. The set belongs to the National Trust since 1957, year of its openness to the public. General Franco ordered its construction, and is buried there alongside José Antonio Primo de Rivera, founder of the Falange Spanish political party, as well as with other 33.872 combatants on both sides in the civil war. The complex are a Benedictine Abbey, part of which remodelled as Inn to tourism, a basilica excavated in the rock where the tombs of Franco, Primo de Rivera and eight chapels where they are buried military of both sides. On the Basilica stands the highest Christian cross worldwide [required date] with 150 visible meters over 40 miles away. From access to the enclosure, a road leads to the foot of the monument of the Santa Cruz in the Valley of the fallen, resulting in a large forecourt. Halfway between the entry and the Esplanade the traveller is with four large cylindrical monoliths, granite, 11,50 meters and 1.50 meters in diameter each, receiving the name of 'Juanelos'. They were carved during the reign of Philip II, under the direction of the Italian engineer based in Toledo, Juanelo Turriano. You can access the basis of the cross by means of a funicular railway. The height of the cross is 150 m and his arms measured 46 meters and has two bases. 25 Metres, in the first plinth, are of the four evangelists and their symbols - John and the Eagle, Lucas and del Toro, Marcos and the lion and Matthew and winged man - sculptures by Juan D'avalos. The second plinth 42 meters high, represent the four cardinal virtues: prudence, justice, strength and Temperance. The Esplanade is the entrance to the crypt (or Basilica) of 262 m in length. Be dug 200,000 cubic metres of rock for its construction. The gateway, built in bronze, is the work of sculptor Fernando Cruz Solis. She are represented 15 mysteries of the Rosary and an apostolate; Carlos Ferreira are the two archangels of the atrium. In the fence that gives step the spacecraft forty saints are represented and it is crowned in the Centre with the figure of Apostle Santiago, patron saint of Spain. The ship is divided into four sections; there is six chapels and in the murals eight tapestries flamingos made in the 16th century, but which we see today are copy of the 20th century, having as iconographic topic the Apocalypse of St. John. The high altar is a piece of pulimentado granite. He has two golden iron reliefs forgings by José Espinós Alonso on Diego Méndez, representing the burial Santo and the supper sacred drawings. On the altar is a cross juniper wood with a Jesus Julio Beovide, policromado by Ignacio Zuloaga work, after he is the tomb of Francisco Franco and in front of José Antonio Primo de Rivera. This framed by four archangels bronze, the work of Juan Avalos. On the main altar the 42 meters height and diameter, 40 Dome decorated with Mosaic policromado by Santiago Padrós. In the header of the cruise is the choir, with sitiales carved wood. In the sides there are two chapels with good part of the remains of the more than 40,000 people in the Basilica, fallen on fronts of the civil war, approximately half of each side." id="3248620971" latitude="40.641963" license="1" longitude="-4.161243" nbComments="8" rank="79" tags="valledeloscaidos cristo madrid" title="15004MADRID  BASILICA VALLE DE LOS CAIDOS CRISTO CRUCIFICADO D" url_b="http://static.flickr.com/3411/3248620971_c8cf7a61e7_b.jpg" username="druidabruxux" views="1218" />
<photo  date_taken="2009-07-16 18:20:10" description="A symbol of something that should not have happened." id="3729474042" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="80" tags="elvalledeloscaidos madrid bn blackandwhite bw cruz cross guerracivil spanishcivilwar tokinaaf1116mmf28atxprodx" title="Valley of the Fallen" url_b="http://static.flickr.com/2672/3729474042_3403f8804e_b.jpg" username="Sergio Moratilla" views="51" />
<photo  date_taken="2008-06-22 19:28:39" description="On the way to Valle de los Caídos" id="2601315126" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="81" tags="madrid" title="Valle" url_b="http://static.flickr.com/3028/2601315126_13a7c8969c_b.jpg" username="jessohackberry" views="10" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:02:20" description="Conjunto escultórico de La Piedad, por Juan de Ávalos, sobre la entrada a la Basílica del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Mark&lt;/b&gt;. Sculptural group of La Piedad, by Juan de Avalos, on entry to the Basilica of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485648030" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="1" rank="82" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos piedad" title="La Piedad" url_b="http://static.flickr.com/4072/4485648030_380ab57667_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="151" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:58:03" description="Estatua del evangelista San Mateo, por Juan de Ávalos, en la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;San Mateo&lt;/b&gt;. Statue of the evangelist Saint Matthew, by Juan de Ávalos, at the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485006255" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="83" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos san mateo saint matthew" title="San Mateo" url_b="http://static.flickr.com/4045/4485006255_5c2b608f75_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="149" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:01:59" description="Estatuas representando las virtudes cardinales de la justicia (izquierda) y la prudencia (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Este de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Mark&lt;/b&gt;. Statues representing the cardinal virtues of justice (left) and prudence (right), by Juan de Avalos, at the East side of the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484996391" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="84" tags="templanza forteleza valle caídos cuelgamuros monte abantos justice prudence virtudes cardinales virtues" title="Justicia y Prudencia" url_b="http://static.flickr.com/4054/4484996391_52c6f2156c_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="242" />
<photo  date_taken="2010-04-01 11:53:18" description="Estatuas de los evangelistas San Juan (izquierda, con un águila) y San Marcos (derecha, con un león), y estatuas representando las virtudes cardinales de la justicia (izquierda) y la prudencia (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Este de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint John and Saint Mark, Justice and Prudence&lt;/b&gt;. Statues of evangelists San Juan (left, with an eagle) and San Marcos (right, with a lion), and statues representing the cardinal virtues of justice (left) and prudence (right), by Juan de Avalos, in the East side of the base of the cross the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484992353" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="85" tags="templanza forteleza valle caídos cuelgamuros monte abantos justice prudence virtudes cardinales virtues san juan marcos" title="San Juan y San Marcos, Justicia y Prudencia" url_b="http://static.flickr.com/4019/4484992353_d461c1f717_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="515" />
<photo  date_taken="2010-04-01 11:39:22" description="Todoterreno Nissan X-Trail y moto BMW R 1200 RT de la Guardia Civil de Tráfico, en un control de carretera en la salida hacia El Escorial y el Valle de los Caídos (Madrid, España). &lt;b&gt;Traffic Civil Guard&lt;/b&gt;. Off-roading Nissan X-Trail and motorcycle BMW R 1200 RT of the Traffic Civil Guard on a road at the exit to El Escorial and the Valley of the Fallen (Madrid, Spain)." id="4592464814" latitude="40.656989" license="2" longitude="-4.091956" nbComments="1" rank="86" tags="bmw r1200rt nissan xtrail guardia civil tráfico madrid escorial valle caídos" title="Guardia Civil de Tráfico" url_b="http://static.flickr.com/4040/4592464814_2c2460c52e_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="299" />
<photo  date_taken="2004-01-10 06:34:45" description="Pictures of El Valle de los Caidos near Madrid, Spain taken by me The Burial of the Count of Orgaz by El Greco - &lt;a href=&quot;http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/El_Greco_-_The_Burial_of_the_Count_of_Orgaz.JPG&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/f/ff/El_Greco_-_Th...&lt;/a&gt; Used quick selection/magic wand/eraser/stamp tools to make selections and clean up images Adjusted brightness and contrast Stretched image to distort figures Used paint daubs filter" id="6859878456" latitude="0" license="4" longitude="0" nbComments="0" rank="87" tags="" title="The Burial of Franco" url_b="http://static.flickr.com/7114/6859878456_928095553f_b.jpg" username="emercado90" views="11" />
<photo  date_taken="2006-02-18 15:52:52" description="DSC02770.JPG Valle de los Caidos (Valley of the Fallen), Spain" id="104302878" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="88" tags="" title="DSC02770.JPG" url_b="http://static.flickr.com/35/104302878_c71492f9cd_b.jpg" username="rreichle" views="27" />
<photo  date_taken="2006-02-18 15:44:10" description="DSC02764.JPG Valle de los Caidos (Valley of the Fallen), Spain" id="104302785" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="89" tags="" title="DSC02764.JPG" url_b="http://static.flickr.com/37/104302785_5ca1b047a5_b.jpg" username="rreichle" views="23" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:08:53" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3578698288" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="90" tags="on road segovia" title="IMG_0715" url_b="http://static.flickr.com/2437/3578698288_4fab7feda7_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:43:35" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577885321" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="91" tags="on road segovia" title="IMG_0703" url_b="http://static.flickr.com/3385/3577885321_a4a33ef875_b.jpg" username="Paul Beskow" views="1" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:49:39" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577888421" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="92" tags="on road segovia" title="IMG_0707" url_b="http://static.flickr.com/2438/3577888421_ba759a3523_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:08:45" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577893245" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="93" tags="on road segovia" title="IMG_0714" url_b="http://static.flickr.com/2458/3577893245_b6bbc01017_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:06:32" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577891875" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="94" tags="on road segovia" title="IMG_0712" url_b="http://static.flickr.com/3562/3577891875_e4aee54611_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:18:54" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577896037" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="95" tags="on road segovia" title="IMG_0718" url_b="http://static.flickr.com/2444/3577896037_4dcd6a2305_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:08:37" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577892681" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="96" tags="on road segovia" title="IMG_0713" url_b="http://static.flickr.com/2428/3577892681_efa254ef65_b.jpg" username="Paul Beskow" views="1" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:49:32" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577886981" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="97" tags="on road segovia" title="IMG_0705" url_b="http://static.flickr.com/3553/3577886981_063fb5ce15_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:16:07" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577894517" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="98" tags="on road segovia" title="IMG_0716" url_b="http://static.flickr.com/3413/3577894517_497ef056dc_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:49:50" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3578693798" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="99" tags="on road segovia" title="IMG_0709" url_b="http://static.flickr.com/3622/3578693798_9e9fc2eb89_b.jpg" username="Paul Beskow" views="1" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:49:42" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577889175" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="100" tags="on road segovia" title="IMG_0708" url_b="http://static.flickr.com/2423/3577889175_8059324a78_b.jpg" username="Paul Beskow" views="1" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:05:33" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3578695166" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="101" tags="on road segovia" title="IMG_0711" url_b="http://static.flickr.com/2473/3578695166_9d7d5ee4b2_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:49:35" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577887691" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="102" tags="on road segovia" title="IMG_0706" url_b="http://static.flickr.com/3340/3577887691_5a7127f2e9_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:50:38" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3578694472" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="103" tags="on road segovia" title="IMG_0710" url_b="http://static.flickr.com/3622/3578694472_5e22027ceb_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 07:16:30" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577895177" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="104" tags="on road segovia" title="IMG_0717" url_b="http://static.flickr.com/3333/3577895177_1726ddebdd_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2009-05-24 06:49:28" description="Valley of the Fallen (Valle de Los Caidos)" id="3577886135" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="105" tags="on road segovia" title="IMG_0704" url_b="http://static.flickr.com/3629/3577886135_6ddfa0676e_b.jpg" username="Paul Beskow" views="0" />
<photo  date_taken="2005-02-19 14:43:21" description="Odd gesture of a statue in the valle de los caidos in Madrid (Spain)." id="5829847" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="106" tags="valledeloscaídos madrid" title="Holy gesture" url_b="http://static.flickr.com/6/5829847_0fb24f8dab_b.jpg" username="malfageme" views="43" />
<photo  date_taken="2007-04-22 04:11:26" description="The Valley of the Fallen (El Valle de los Caídos) A day trip from Madrid. Final resting palce of Spains Facist Dictator." id="468198835" latitude="0" license="3" longitude="0" nbComments="0" rank="107" tags="the valley fallen" title="la_cruz_21.jpg" url_b="http://static.flickr.com/199/468198835_edb6dff67f_b.jpg" username="CIiff" views="3" />
<photo  date_taken="2008-06-22 19:28:47" description="Day trip from Madrid, on the way to Valle de los Caidos" id="2601315558" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="108" tags="madrid" title="El Escorial" url_b="http://static.flickr.com/3292/2601315558_e7158f990f_b.jpg" username="jessohackberry" views="12" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:55:40" description="Estatuas de los evangelistas San Lucas (izquierda) y San Mateo (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Oeste de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Lucas and Saint Matthew&lt;/b&gt;. Statues of evangelists San Lucas (left) and San Matthew (right), by Juan de Avalos, on the west side of the base of the cross the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485003113" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="109" tags="" title="San Lucas y San Mateo" url_b="http://static.flickr.com/4031/4485003113_6af126fe95_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="99" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:57:51" description="Estatua del evangelista San Marcos, por Juan de Ávalos, en la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Mark&lt;/b&gt;. Statue of the evangelist Saint Mark, by Juan de Ávalos, at the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485655626" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="110" tags="" title="San Marcos" url_b="http://static.flickr.com/4014/4485655626_25289349c0_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="96" />
<photo  date_taken="2006-12-10 05:52:49" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valley_of_the_Fallen&quot;&gt;valle de los caídos&lt;/a&gt;" id="328274014" latitude="0" license="1" longitude="0" nbComments="0" rank="111" tags="spain monument franco" title="P1050951.JPG" url_b="http://static.flickr.com/134/328274014_7bab9a61e4_b.jpg" username="noway" views="31" />
</photos>
